<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?><?xml-stylesheet type='text/xsl' href='http://20minutos.feedsportal.com/xsl/es/rss.xsl'?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:taxo="http://purl.org/rss/1.0/modules/taxonomy/" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" version="2.0"><channel><title>20minutos.es</title><link>http://www.20minutos.es/</link><description>Diario de información general y local más leído de España, noticias de última hora de España, el mundo, local, deportes, noticias curiosas y más</description><language>es</language><pubDate>Wed, 12 Dec 2012 14:09:32 GMT</pubDate><lastBuildDate>Wed, 12 Dec 2012 14:09:32 GMT</lastBuildDate><ttl>2</ttl><sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod><sy:updateFrequency>2</sy:updateFrequency><sy:updateBase>2012-12-12T14:05:35Z</sy:updateBase><dc:language>es</dc:language><item><title>Un borrador del CGPJ considera "inconstitucional" la reforma penal planteada por Gallardón</title><link>http://20minutos.feedsportal.com/c/32489/f/478284/s/2686f6c8/l/0L0S20Aminutos0Bes0Cnoticia0C16746590C0A0Ccgpj0Cinconstitucional0Creforma0Egallardon0C/story01.htm</link><description>&lt;p&gt;20MINUTOS.ES&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Ha elaborado un primer borrador sobre las reformas que pretende llevar a cabo el ministro de Justicia Alberto Ruiz Gallardón.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;El órgano de gobierno de los jueces duda de la constitucionalidad de la custodia de seguridad y de la prisión permanente revisable.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://cdn.20minutos.es/img2/recortes/2012/10/31/82826-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Alberto Ruiz Gallardón" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Consejo General del Poder Judicial ha elaborado&lt;strong&gt; un primer borrador&lt;/strong&gt; sobre las reformas que pretende llevar a cabo el ministro de Justicia &lt;a title="Todas las noticias sobre Alberto Ruiz-Gallardón" href="http://www.20minutos.es/minuteca/gallardon/"&gt;Alberto Ruiz-Gallardón&lt;/a&gt;. En concreto, el órgano de gobierno de los jueces duda de la constitucionalidad de&lt;strong&gt; la custodia de seguridad&lt;/strong&gt; y de la prisión permanente revisable, cambios que se introducirían en el Código Penal.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El informe ha sido realizado por la vocal del Consejo General del Poder Judicial &lt;strong&gt;Margarita Robles&lt;/strong&gt;, según publica el diario&lt;em&gt; El País.&lt;/em&gt; Este jueves, el texto será debatido por la comisión de estudios del Consejo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Más información en breve.&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;img width='1' height='1' src='http://20minutos.feedsportal.com/c/32489/f/478284/s/2686f6c8/mf.gif' border='0'/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="http://da.feedsportal.com/r/151883317064/u/192/f/478284/c/32489/s/2686f6c8/kg/325/a2.htm"&gt;&lt;img src="http://da.feedsportal.com/r/151883317064/u/192/f/478284/c/32489/s/2686f6c8/kg/325/a2.img" border="0"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;img width="1" height="1" src="http://pi.feedsportal.com/r/151883317064/u/192/f/478284/c/32489/s/2686f6c8/kg/325/a2t.img" border="0"/&gt;</description><pubDate>Wed, 12 Dec 2012 13:59:56 GMT</pubDate><guid>http://20minutos.feedsportal.com/c/32489/f/478284/s/2686f6c8/l/0L0S20Aminutos0Bes0Cnoticia0C16746590C0A0Ccgpj0Cinconstitucional0Creforma0Egallardon0C/story01.htm</guid><dc:creator>20MINUTOS.ES</dc:creator><dc:date>2012-12-12T13:59:56Z</dc:date></item><item><title>Los yayoflautas ocupan la 'conselleria' catalana de Salud contra los nuevos recortes</title><link>http://20minutos.feedsportal.com/c/32489/f/478284/s/2686f6cb/l/0L0S20Aminutos0Bes0Cnoticia0C167460A0A0C0A0Cyayoflautas0Cgeneralitat0Ecatalana0Crecortes0Esalud0C/story01.htm</link><description>&lt;p&gt;EFE&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Querían hablar con el conseller Boi Ruiz y expresarle su rechazo a los recortes.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;También apoyan a los trabajadores de centros hospitalarios que se han movilizado.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Han iniciado una marcha por la calle en dirección al Hospital Clínic.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://cdn.20minutos.es/img2/recortes/2012/12/12/88041-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Protesta de yayoflautas" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un centenar de jubilados miembros del colectivo conocido como &lt;em&gt;yayoflautas&lt;/em&gt; han ocupado el Departamento de Salud de la &lt;a href="http://www.20minutos.es/minuteca/generalitat-de-catalunya/"&gt;Generalitat catalana&lt;/a&gt; con la intención de hablar con el conseller Boi Ruiz y expresarle su rechazo a nuevos recortes y el apoyo a los trabajadores de los centros hospitalarios que hoy se han movilizado. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Según ha informado uno de los portavoces de este movimiento, Francisco González, el grupo de &lt;em&gt;yayoflautas&lt;/em&gt; ha entrado sobre las 10.45 horas en la sede de la consellería, donde&lt;strong&gt; han ocupado el vestíbulo&lt;/strong&gt; y han anunciado que no se moverían hasta poder entrevistarse con el conseller.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Finalmente, han aceptado&lt;strong&gt; hablar con el jefe de gabinete&lt;/strong&gt;, Jaume Tort, pero no ha sido posible ya que mientras los representantes de la consellería querían que la entrevista fuera a puerta cerrada los &lt;em&gt;yayoflautas&lt;/em&gt; pidieron que los periodistas estuvieran presentes. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"La reunión no tenía sentido a puerta cerrada porque todos los ciudadanos tienen derecho a saber, a través de los medios de comunicación, &lt;strong&gt;cuáles son las explicaciones&lt;/strong&gt; que ofrece la administración", ha señalado González. Según este portavoz, desde la consellería se les ha remitido a las cifras oficiales para defender el "supuesto buen estado" de la salud pública catalana. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Sus cifras podrán decir lo que quieran, lo bien que están las listas de espera o los servicios, pero somos nosotros los que estamos en la calle y&lt;strong&gt; los que sufrimos la realidad&lt;/strong&gt;. Pueden argumentar lo que quieran, pero la realidad es la que es", ha dicho González, quien ha mostrado su temor a que los 4.000 millones del ajuste del presupuesto de la Generalitat de 2013 supongan un nuevo recorte para la sanidad pública. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Tras el intento de reunión con la consellería, los &lt;em&gt;yayoflautas&lt;/em&gt; han iniciado una marcha por la calle en dirección al Hospital Clínic, cuyos trabajadores participan este miércoles en las protestas organizadas &lt;strong&gt;en una docena de centros hospitalarios&lt;/strong&gt; catalanes en contra de los recortes en la sanidad pública y de los derechos de los trabajadores. Este colectivo de jubilados, creado a raíz del movimiento 15-M, y que se han sumado a las protestas contra los recortes de los servicios públicos, ha anunciado que volverá a salir a la calle el día de la toma de posesión del futuro presidente de la Generalitat.&lt;/p&gt;&lt;img width='1' height='1' src='http://20minutos.feedsportal.com/c/32489/f/478284/s/2686f6cb/mf.gif' border='0'/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="http://da.feedsportal.com/r/151883317063/u/192/f/478284/c/32489/s/2686f6cb/a2.htm"&gt;&lt;img src="http://da.feedsportal.com/r/151883317063/u/192/f/478284/c/32489/s/2686f6cb/a2.img" border="0"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;img width="1" height="1" src="http://pi.feedsportal.com/r/151883317063/u/192/f/478284/c/32489/s/2686f6cb/a2t.img" border="0"/&gt;</description><pubDate>Wed, 12 Dec 2012 13:52:49 GMT</pubDate><guid>http://20minutos.feedsportal.com/c/32489/f/478284/s/2686f6cb/l/0L0S20Aminutos0Bes0Cnoticia0C167460A0A0C0A0Cyayoflautas0Cgeneralitat0Ecatalana0Crecortes0Esalud0C/story01.htm</guid><dc:creator>EFE</dc:creator><dc:date>2012-12-12T13:52:49Z</dc:date></item><item><title>Urkullu dice que si sale elegido lehendakari dará ejemplo con sus ajustes en el Gobierno vasco</title><link>http://20minutos.feedsportal.com/c/32489/f/478284/s/2686f6c9/l/0L0S20Aminutos0Bes0Cnoticia0C1674620A0C0A0Cparlamento0Evasco0Clehendakari0Curkullu0Emintegi0C/story01.htm</link><description>&lt;p&gt;EFE&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;El candidato del PNV y la de EH Bildu han pronunciado sendos discursos en el parlamento vasco, que el jueves votará para elegir lehendakari.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Laura Mintegi ha dicho que su formación pondrá sobre la mesa esta legislatura el derecho a decidir del pueblo vasco como "cuestión prioritaria".&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Urkullu, que previsiblemente será el elegido, reducirá los departamentos del Gobierno, los consejeros, altos cargos y personal de libre designación.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://cdn.20minutos.es/img2/recortes/2012/12/12/88040-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Pleno en el Parlamento vasco" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los candidatos a lehendakari del PNV, &lt;a title="Noticias de Urkullu" href="http://www.20minutos.es/minuteca/inigo-urkullu/"&gt;Iñigo Urkullu&lt;/a&gt;, y de EH Bildu, &lt;a href="http://www.20minutos.es/noticia/1617785/0/laura-mintegi/candidata/elecciones-vascas/"&gt;Laura Mintegi&lt;/a&gt;, han ofrecido sendos discursos en el parlamento vasco durante &lt;strong&gt;la sesión del pleno de investidura&lt;/strong&gt;, un día antes de que se produzca la votación y se elija presidente. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Urkullu, que será previsiblemente designado lehendakari, ha dicho que dará ejemplo a la hora de aplicar ajustes, mientras que Mintegi ha avanzado que su coalición planteará durante esta legislatura el derecho a decidir del pueblo vasco como "cuestión prioritaria". &lt;strong&gt;Ambos han sido criticados por el resto&lt;/strong&gt; de partidos por sus "vaguedades" y la ausencia de propuestas concretas. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;El candidato del PNV ha anunciado que presentará un &lt;strong&gt;Plan de Reactivación Económica y Empleo&lt;/strong&gt; que tratará de consensuar con las diputaciones y que pondrá en marcha "a la mayor brevedad".&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Asimismo, ha propuesto un &lt;strong&gt;acuerdo de estabilidad institucional&lt;/strong&gt; y presupuestaria que permita aprobar al nuevo Gobierno los presupuestos de 2013 y ha dicho que no se trata de dar "cheques en blanco" sino de responsabilidad porque "las circunstancias económicas son más duras que nunca".&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Ha afirmado que si es elegido lehendakari conformará "un Gobierno de acción &lt;strong&gt;para afrontar sin pérdida de tiempo&lt;/strong&gt; la grave situación económica" y ha adelantado que su Gobierno dará ejemplo a la hora de aplicar ajustes. Ha defendido la eficacia de la estructura institucional vasca pero ha considerado que aplicar este ajuste en un momento de contracción va a ser "sinónimo de fortaleza" cuando la situación económica mejore.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;"Tocará arrimar el hombro"&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Urkullu ha opinado que "&lt;strong&gt;no sobra ni un solo trabajador de la Administración pública&lt;/strong&gt;" pero ha considerado que en la actual situación de recesión y desempleo, "va a tocar arrimar el hombro". Asimismo, ha asegurado que el primer compromiso personal de quienes van a formar parte de la estructura directiva del nuevo Ejecutivo va a ser "trabajar más y suplir la falta de recursos con más esfuerzo personal y colectivo". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ha confiado en que este "esfuerzo" sirva de referencia para toda la Administración pública y ha dicho que reducirá tanto el número de departamentos del Gobierno como de consejeros, altos cargos y personal de libre designación. Sobre la estructura institucional de Euskadi, &lt;strong&gt;ha afirmado que no rehuirá el debate&lt;/strong&gt; pero ha opinado que corresponderá al Parlamento plantear las reformas que se consideren necesarias. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;En materia fiscal, ha abogado por trabajar en coordinación y colaboración con las diputaciones en favor de una nueva política fiscal. Dentro de sus propuestas programáticas, ha puesto el acento en un &lt;strong&gt;Plan de Choque por el Empleo&lt;/strong&gt; que espera que empiece a dar resultados a corto plazo y que estará centrado en el impulso del autoempleo, el fomento del empleo juvenil y un programa dirigido a personas paradas de larga duración. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Asimismo, ha avanzado &lt;strong&gt;el compromiso de su Gobierno "desde el primer día"&lt;/strong&gt; con la política social y ha explicado que trabajará para mejorar la garantía y eficacia de las ayudas sociales, dará prioridad a las políticas de inserción social y laboral, y buscará garantizar la sostenibilidad de la financiación de los servicios sociales. Por otro lado, Urkullu ha explicado que será necesario "recuperar el prestigio del sistema vasco de salud".&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Paz "basada en la memoria"&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Laura Mintegi, por su parte, ha dicho que su objetivo es conseguir una&lt;strong&gt; "Euskal Herria independiente y socialista".&lt;/strong&gt; Ha avanzado que EH Bildu va a plantear el derecho a decidir del pueblo vasco como una "cuestión prioritaria" con el objetivo de construir una "Euskal Herria unida y reconocida en la comunidad internacional". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Este pueblo tiene derecho a decidir cómo y con quién quiere vivir" y a decir "si quiere ser un Estado o estar sometido a otro u otros estados", ha insistido la candidata abertzale. Mintegi también ha hablado de la paz como una necesidad, &lt;strong&gt;una paz "basada en la memoria, la justicia&lt;/strong&gt; y la convivencia" y que debe ser "mucho más que la ausencia de la violencia". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ha reiterado su apuesta por el denominado Acuerdo de Gernika, con un diálogo basado en los principios Mitchell, con un "&lt;strong&gt;desarme total verificable&lt;/strong&gt;, el respeto a los acuerdos multipartitos y el fin de las acciones hostiles y violentas.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;La candidata a lehendakari por EH Bildu &lt;strong&gt;ha comenzado su discurso hablando de "soberanía"&lt;/strong&gt; porque considera que ese es el "'quid' de la cuestión". Ha explicado que su coalición utilizará "todos los recursos, instrumentos y foros" que estén a su alcance para conseguir ese objetivo de la independencia de una "Euskal Herria" socialista, "utilizando medios democráticos". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;No ha hablado de plazos concretos, pero ha mencionado la necesidad de preguntar a la sociedad vasca sobre qué quiere ser en el futuro y ha citado la necesidad de que su decisión "&lt;strong&gt;sea respetada, sin vetos ni límites&lt;/strong&gt;, como ocurre en Quebec, Escocia, Montenegro o Flandes".&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Vuelta de los "expatriados"&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El segundo punto de atención de su intervención, y de la &lt;strong&gt;futura actuación política de EH Bildu&lt;/strong&gt;, es la resolución de lo que ha denominado "conflicto", en dos ámbitos: uno interno en el País Vasco, con el acuerdo sobre unos "mínimos comunes de convivencia" y otro externo, con la "exigencia a los estados para que abandonen su actitud hostil". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Mintegi ha dicho que &lt;strong&gt;para avanzar en la paz es imprescindible&lt;/strong&gt; "la vuelta a casa de los presos y expatriados" y que se elabore una relato de la violencia "que ha vivido y todavía vive este país". "Pretender que sólo hay un relato es negar la realidad, porque sólo los niños creen que cerrando los ojos desaparece lo que tienen delante", ha añadido. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;En &lt;strong&gt;materia económica y fiscal&lt;/strong&gt;, la candidata de EH Bildu ha planteado la implantación del impuesto a las grandes fortunas, algo que ha negado que descapitalizaría a las pequeñas empresas porque, ha explicado, la que tenga unos beneficios de 6 millones pagaría 15.000 euros, una cantidad que "no hunde a nadie". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;También ha hablado de detener la bajada progresiva del Impuesto sobre Sociedades y la implantación de un impuesto de sucesiones y donaciones, "universal y progresivo". Mintegi ha planteado como "razonable e indispensable" una&lt;strong&gt; moratoria en la construcción de la red ferroviaria&lt;/strong&gt; de alta velocidad, un tren que, "en sentido real y figurado, no lleva a ninguna parte". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;En el ámbito institucional, ha propuesto &lt;strong&gt;revisar la Ley de Territorios Históricos&lt;/strong&gt; para evitar duplicidades, aprobar esta legislatura la Ley Municipal y conseguir las competencias que le faltan a la Administración autonómica "como medida de transición en el camino a la soberanía".&lt;/p&gt;&lt;img width='1' height='1' src='http://20minutos.feedsportal.com/c/32489/f/478284/s/2686f6c9/mf.gif' border='0'/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="http://da.feedsportal.com/r/151883317062/u/192/f/478284/c/32489/s/2686f6c9/a2.htm"&gt;&lt;img src="http://da.feedsportal.com/r/151883317062/u/192/f/478284/c/32489/s/2686f6c9/a2.img" border="0"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;img width="1" height="1" src="http://pi.feedsportal.com/r/151883317062/u/192/f/478284/c/32489/s/2686f6c9/a2t.img" border="0"/&gt;</description><pubDate>Wed, 12 Dec 2012 13:49:50 GMT</pubDate><guid>http://20minutos.feedsportal.com/c/32489/f/478284/s/2686f6c9/l/0L0S20Aminutos0Bes0Cnoticia0C1674620A0C0A0Cparlamento0Evasco0Clehendakari0Curkullu0Emintegi0C/story01.htm</guid><dc:creator>EFE</dc:creator><dc:date>2012-12-12T13:49:50Z</dc:date></item><item><title>La oposición egipcia participará en el referéndum de los días 15 y 22, pero con condiciones</title><link>http://20minutos.feedsportal.com/c/32489/f/478284/s/26840047/l/0L0S20Aminutos0Bes0Cnoticia0C16741740C0A0Creferendum0Cconstitucion0Cegipto0C/story01.htm</link><description>&lt;p&gt;EFE&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;El Frente de Salvación Nacional anunció este miércoles que participará en el referéndum sobre la Constitución y votará a favor del "no".&lt;/li&gt;&lt;li&gt;La Comisión Electoral ha decidido que la votación se lleve a cabo en dos días -el 15 y el 22 de diciembre- por la escasez de jueces dispuestos a supervisarla.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Los opositores piden que se celebra en un solo día y con total supervisión judicial.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://cdn.20minutos.es/img2/recortes/2012/12/12/87981-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Egipto" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Frente de Salvación Nacional, que agrupa a gran parte de&lt;strong&gt; la oposición laica en Egipto&lt;/strong&gt;, anunció este miércoles que participará en el referéndum sobre la Constitución y&lt;strong&gt; votará a favor del "no"&lt;/strong&gt;, si la votación se celebra en un solo día y con supervisión judicial completa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Nosotros todavía pedimos al presidente, &lt;a title="Todas las noticias sobre Morsi" href="http://www.20minutos.es/minuteca/mohamed-morsi/"&gt;Mohamed&lt;/a&gt; Morsi, que aplace el referéndum para revisar el borrador y conseguir &lt;strong&gt;una Constitución con un consenso nacional&lt;/strong&gt;, pero si no responde llamamos a todos los egipcios a &lt;strong&gt;votar por el 'no'&lt;/strong&gt; el día de la votación", dijo uno de los miembros del Frente, Munir Fajri Abdelnur.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; El secretario general del partido nacionalista Al Wafd y exministro de Turismo explicó que &lt;strong&gt;ponen como condiciones&lt;/strong&gt; para no boicotear el plebiscito "que sea supervisado completamente por los jueces y sea observado por &lt;strong&gt;organizaciones de derechos humanos&lt;/strong&gt; para garantizar su transparencia". Asimismo, solicitan que el referéndum se celebre en su solo día y que haya seguridad.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Precisamente en las últimas horas, la Comisión Electoral ha decidido que&lt;strong&gt; la votación se lleve a cabo en dos jornadas&lt;/strong&gt; -el 15 y el 22 de diciembre- &lt;strong&gt;por la escasez de jueces&lt;/strong&gt; que están dispuestos a supervisarla.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este martes, &lt;strong&gt;el Club de Jueces,&lt;/strong&gt; la principal asociación de la magistratura en Egipto, anunció que &lt;a href="http://www.20minutos.es/noticia/1665651/0/jueces-egipto/no-supervisar/nueva-constitucion/"&gt;sus miembros no participarán en la supervisión del plebiscito&lt;/a&gt;, ya que considera que el borrador de la nueva Carta Magna&lt;strong&gt; "contiene ataques a la justicia"&lt;/strong&gt; y "debería haber sido fruto del consenso".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En declaraciones al diario independiente Al Masry al Youm, un miembro de la Comisión Electoral, Mahmud Abu Shusha, subrayaba que por el momento &lt;strong&gt;unos 9.000 jueces se han mostrado dispuestos&lt;/strong&gt; para supervisar el plebiscito. Este miércoles, los egipcios en el extranjero comenzaron a votar en el referéndum pese al boicot de más de 300 diplomáticos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La oposición laica, que se retiró de la Asamblea Constituyente que&lt;strong&gt; redactó la Carta Magna&lt;/strong&gt;, llevaba criticando desde hace meses que la elaboración del texto ha estado monopolizada por los islamistas. Para esta tarde está prevista &lt;strong&gt;la celebración de un diálogo nacional&lt;/strong&gt;, convocado por el presidente Morsi, que el sábado pasado ya fue boicoteado por el Frente de Salvación Nacional.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por su parte, las Fuerzas Armadas egipcias &lt;strong&gt;han pospuesto la reunión de la "familia egipcia" &lt;/strong&gt;que habían organizado para este miércoles en la que estaban llamados a participar representantes políticos, culturales y sociales del país para analizar la crisis actual.&lt;/p&gt;&lt;img width='1' height='1' src='http://20minutos.feedsportal.com/c/32489/f/478284/s/26840047/mf.gif' border='0'/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="http://da.feedsportal.com/r/151883476267/u/192/f/478284/c/32489/s/26840047/kg/342/a2.htm"&gt;&lt;img src="http://da.feedsportal.com/r/151883476267/u/192/f/478284/c/32489/s/26840047/kg/342/a2.img" border="0"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;img width="1" height="1" src="http://pi.feedsportal.com/r/151883476267/u/192/f/478284/c/32489/s/26840047/kg/342/a2t.img" border="0"/&gt;</description><pubDate>Wed, 12 Dec 2012 13:40:40 GMT</pubDate><guid>http://20minutos.feedsportal.com/c/32489/f/478284/s/26840047/l/0L0S20Aminutos0Bes0Cnoticia0C16741740C0A0Creferendum0Cconstitucion0Cegipto0C/story01.htm</guid><dc:creator>EFE</dc:creator><dc:date>2012-12-12T13:40:40Z</dc:date></item><item><title>Este miércoles, 12 del 12 de 2012, es la última 'coincidencia' de calendario hasta el 1 de 1 de 2101</title><link>http://20minutos.feedsportal.com/c/32489/f/478284/s/2680cc12/l/0L0S20Aminutos0Bes0Cnoticia0C16740A260C0A0Cdoce0Edoce0Edoce0Cultima0Ecoincidencia0Csiglo0Exxi0C/story01.htm</link><description>&lt;p&gt;20MINUTOS.ES&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;No volverá a suceder en este siglo, ya que este miércoles llegamos al último mes, el 12, lo que impedirá que se repita la coincidencia hasta el 1 del enero de 2101.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Sin embargo, el apocalipsis basado en la coincidencia numérica... solo es coincidente para aquellos que nos regimos por el calendario gregoriano.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;La próxima semana alcanzaremos una fecha con relevancia 'maya': sus profecías estiman un cambio en el mundo el 21 del 12 de 2012.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.20minutos.es/noticia/1674304/0/twitter/tuit/papa/"&gt;Benedicto XVI ha publicado su primer tuit a las 12 del 12 del 12 de 2012.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://cdn.20minutos.es/img2/recortes/2012/11/03/83133-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Calendario" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Desde que comenzó el siglo XXI, &lt;strong&gt;todos los años ha habido un mes en el que se producía la coincidencia que se da este miércoles&lt;/strong&gt;: las dos últimas cifras del año son las mismas que las del mes y el día. Así se ha ido repitiendo: el 1 del 1 de 2001, el 2 del 2 de 2002, el 3 del 3 de 2003, el 4 del 4 de 2004...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pero esta coincidencia del calendario no volverá a suceder de nuevo en este siglo, ya que este miércoles hemos llegado al último mes, el 12, lo que impedirá que la correlación numérica de día, mes y año se repita de nuevo hasta el 1 del 1 de 2101 (que será, por cierto, sábado).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También en este mes, la próxima semana, alcanzaremos una fecha con cierta relevancia, al menos para los &lt;strong&gt;mayas&lt;/strong&gt; y para muchos de los seguidores de sus profecías, ya que fue la fecha del próximo viernes, el&lt;strong&gt; 21 del 12 de 2012&lt;/strong&gt;, la que fijaron como momento de cambio en el mundo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Vaticano también ha querido hacer especial este día. &lt;strong&gt;A las 12 horas del 12 del 12 de 2012,&lt;/strong&gt; Benedicto XVI, el papa que sigue escribiendo a mano y con bolígrafo, &lt;a href="http://www.20minutos.es/noticia/1674304/0/twitter/tuit/papa/"&gt;ha lanzado su primer tuit a través de la red social Twitter&lt;/a&gt;, convencido de que la Iglesia tiene que divulgar también el Evangelio en el mundo digital. El Papa cuenta ya con &lt;strong&gt;casi un millón de seguidores en su cuenta @pontifex,&lt;/strong&gt; en la que escribe en ocho idiomas.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Supersticiones del pasado&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Ya el 11 de noviembre de 2011 la rumorología supersticiosa &lt;a href="http://mangasverdes.es/2011/01/05/operacion-11-11-11/" target="_blank"&gt;desató una oleada de comentarios acerca de un posible fin del mundo&lt;/a&gt;, en lo que se convino llamar &lt;strong&gt;"&lt;em&gt;efecto 11/11/11&lt;/em&gt;".&lt;/strong&gt; Muchas de ellas se desmontaban con un hecho de base: que aquella fecha solo era coincidente en el calendario gregoriano.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Como explicaba Alfred López aquel día &lt;a href="http://blogs.20minutos.es/yaestaellistoquetodolosabe/ha-llegado-el-111111-pero-tranquilos-hoy-tampoco-se-acaba-el-mundo/"&gt;en el blog que escribe para 20minutos.es&lt;/a&gt;, '&lt;em&gt;El listo que todo lo sabe&lt;/em&gt;', aquel día 11 de noviembre&lt;strong&gt; "era en el calendario juliano&lt;/strong&gt; el 29 de octubre de 2011 o para los judíos, el 14 de Jeshvan del 5772. Para un musulmán, el 14 Dhul-hijja 1432. El calendario persa dice que es 20 de Aban de 1390.  Y para los informáticos que utilizan Excel hoy es el 40858 (PC) o el 39396 (MacIntosh)".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Es decir, que el apocalipsis basado en la coincidencia numérica... solo es coincidente para aquellos que &lt;strong&gt;nos regimos por el calendario gregoriano.&lt;/strong&gt; Para el resto de mediciones temporales, no hay conjunciones de números que supuestamente indiquen un potencial cataclismo universal.&lt;/p&gt;&lt;img width='1' height='1' src='http://20minutos.feedsportal.com/c/32489/f/478284/s/2680cc12/mf.gif' border='0'/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="http://da.feedsportal.com/r/151883289966/u/192/f/478284/c/32489/s/2680cc12/kg/342/a2.htm"&gt;&lt;img src="http://da.feedsportal.com/r/151883289966/u/192/f/478284/c/32489/s/2680cc12/kg/342/a2.img" border="0"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;img width="1" height="1" src="http://pi.feedsportal.com/r/151883289966/u/192/f/478284/c/32489/s/2680cc12/kg/342/a2t.img" border="0"/&gt;</description><pubDate>Wed, 12 Dec 2012 13:34:57 GMT</pubDate><guid>http://20minutos.feedsportal.com/c/32489/f/478284/s/2680cc12/l/0L0S20Aminutos0Bes0Cnoticia0C16740A260C0A0Cdoce0Edoce0Edoce0Cultima0Ecoincidencia0Csiglo0Exxi0C/story01.htm</guid><dc:creator>20MINUTOS.ES</dc:creator><dc:date>2012-12-12T13:34:57Z</dc:date></item><item><title>Bankia, empleo, Andrea Fabra y Gangnam Style, entre lo más buscado en Google en 2012</title><link>http://20minutos.feedsportal.com/c/32489/f/478284/s/2686f6ca/l/0L0S20Aminutos0Bes0Cnoticia0C1674470A0C0A0Cbankia0Candrea0Efabra0Cpalrabras0Emas0Ebuscadas0C/story01.htm</link><description>&lt;p&gt;EFE&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Google ha publicado las listas anuales de los términos y conceptos más buscados a través de su servicio tanto en España como en el mundo.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;En este año de dura crisis y paro muy elevado, los usuarios también se han interesado por saber cómo ganar dinero, cómo ahorrar o cómo encontrar trabajo.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;De lo más buscado en películas, 'Ted' se lleva el primer lugar.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;BLOG:&lt;/strong&gt; &lt;a href="http://blogs.20minutos.es/140-y-mas/2012/12/12/2012-segun-twitter-google-y-facebook/" target="_blank"&gt;2012 según Twitter, Google y Facebook&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://cdn.20minutos.es/img2/recortes/2010/12/02/1560-620-282.jpg?v=20110615113247" width="620" height="282" alt="Google" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La &lt;a title="Noticias sobre la prima de riesgo" href="http://www.20minutos.es/minuteca/prima-de-riesgo/" target="_blank"&gt;prima de riesgo&lt;/a&gt;, la &lt;a title="Noticias sobre la reforma laboral" href="http://www.20minutos.es/minuteca/reforma-laboral/" target="_blank"&gt;reforma laboral&lt;/a&gt;, &lt;a title="El Partido Popular y el presidente del Congreso amonestan a Fabra por su " href="http://www.20minutos.es/noticia/1541528/0/andrea-fabra/sancion-amonestacion/partido-popular/" target="_blank"&gt;Andrea Fabra&lt;/a&gt;, el &lt;a href="http://www.sepe.es/" target="_blank"&gt;Servicio Público de Empleo&lt;/a&gt;, &lt;a title="Noticias sobre Santiago Carrillo" href="http://www.20minutos.es/minuteca/santiago-carrillo/" target="_blank"&gt;Santiago Carrillo&lt;/a&gt;, &lt;a title="Noticias sobre Instagram" href="http://www.20minutos.es/minuteca/instagram/" target="_blank"&gt;Instagram&lt;/a&gt; y la canción &lt;a title="Psy, el Gangnam Style y la locura del pop coreano" href="http://www.20minutos.es/noticia/1621992/0/pop-coreano/psy/gangnam-style/"&gt;Gangnam Style&lt;/a&gt; figuran entre los términos &lt;strong&gt;más buscados en Google por los españoles en 2012&lt;/strong&gt;, informa &lt;a title="Noticias sobre Google" href="http://www.20minutos.es/minuteca/google/" target="_blank"&gt;Google&lt;/a&gt; en un comunicado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Así lo confirma &lt;a href="http://www.google.com/zeitgeist/2012/#the-world" target="_blank"&gt;el Zeitgeist 2012 de Google&lt;/a&gt; listas anuales que reflejan "el espíritu de nuestro tiempo" (traducción de Zeitgeist en alemán), basado en las miles de millones de búsquedas realizadas en el buscador durante el presente ejercicio. Las listas descubren las palabras o términos &lt;strong&gt;más rastreados&lt;/strong&gt; y aquellos que han tenido &lt;strong&gt;un mayor crecimiento&lt;/strong&gt; durante el año.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre las búsquedas generales con mayor incremento destacan prima de riesgo, reforma laboral 2012 o Gangnam Style, aunque los usuarios también se han interesado por saber &lt;strong&gt;cómo ganar dinero&lt;/strong&gt;, cómo ahorrar o cómo encontrar trabajo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; De lo más buscado en películas, &lt;a title="Ficha de la película" href="http://www.20minutos.es/cine/cartelera/pelicula/32261/ted/" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Ted&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; se lleva el primer lugar; en cuestión de libros gana &lt;a title="Noticias sobre Juego de Tronos" href="http://www.20minutos.es/minuteca/juego-de-tronos" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Juego de Tronos&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; y, si hablamos de políticos, &lt;strong&gt;Andrea Fabra&lt;/strong&gt; se lleva la segunda posición, después de Mariano Rajoy.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En España, también ha interesado &lt;a title="Ficha de la película" href="http://www.20minutos.es/cine/cartelera/pelicula/32347/lo-imposible/" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Lo imposible&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; y &lt;a title="Ficha de la película" href="http://www.20minutos.es/cine/cartelera/pelicula/32186/carmina-o-revienta/" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Carmina o Revienta&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;; en televisión, &lt;a title="Noticias sobre Gran Hermano" href="http://www.20minutos.es/minuteca/gran-hermano/" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Gran Hermano&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, el programa &lt;a title="Broncas, sexo, penes y lesbianismo en Gandía Shore" href="http://blogs.20minutos.es/reality-blog-show/2012/12/10/broncas-sexo-penes-y-lesbianismo-en-gandia-shore/" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Gandía Shore&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; y el programa &lt;a title="'La Voz' de Telecinco también triunfa con sus galas en directo" href="http://www.20minutos.es/noticia/1655271/0/la-voz/arrasa/audiencias/" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;La Voz&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;. En el terreno de la literatura &lt;a href="http://www.popularlibros.com/busqueda/listaLibros.php?tipoBus=full&amp;#38;palabrasBusqueda=Juego+de+Tronos&amp;#38;afiliado=44" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Juego de Tronos&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, &lt;strong&gt;&lt;a title="El más vendido de 2012" href="http://www.20minutos.es/noticia/1665417/0/"&gt;&lt;em&gt;50 Sombras de Grey&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; o &lt;a href="http://www.popularlibros.com/libros/mision-olvido/526545/978-84-9998-178-9?afiliado=44" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Misión Olvido&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; figuran entre los más buscados, mientras que en política &lt;strong&gt;&lt;a title="Noticias sobre Mariano Rajoy" href="http://www.20minutos.es/minuteca/rajoy/" target="_blank"&gt;Mariano Rajoy&lt;/a&gt;, Andrea Fabra o Santiago Carrillo&lt;/strong&gt; son los más populares.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el ámbito deportivo &lt;strong&gt;&lt;a title="Noticias sobre Sergio Ramos" href="http://www.20minutos.es/minuteca/sergio-ramos/" target="_blank"&gt;Sergio Ramos&lt;/a&gt;, &lt;a title="Noticias sobre Fernando Torres" href="http://www.20minutos.es/minuteca/fernando-torres/" target="_blank"&gt;Fernando Torres&lt;/a&gt; y &lt;a title="Noticias sobre Piqué" href="http://www.20minutos.es/minuteca/gerard-pique/" target="_blank"&gt;Gerard Piqué&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; comienzan la lista de los deportistas que suscitan más interés y entre los clubes están &lt;strong&gt;&lt;a title="Noticias sobre el Sevilla" href="http://www.20minutos.es/minuteca/sevilla/" target="_blank"&gt;el Sevilla&lt;/a&gt;, &lt;a title="Noticias sobre El Barcelona" href="http://www.20minutos.es/minuteca/barca/" target="_blank"&gt;el Barcelona&lt;/a&gt; y &lt;a title="Noticias sobre el Valencia" href="http://www.20minutos.es/minuteca/valencia-club-de-futbol/" target="_blank"&gt;el Valencia&lt;/a&gt;.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lo más buscado y lo que más crecimiento ha tenido en España en 2012 ha sido &lt;a title="Noticias sobre Bankia" href="http://www.20minutos.es/minuteca/bankia/" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;Bankia&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, Mitele, prima de riesgo, Gran Hermano 12+1, &lt;em&gt;Lo imposible&lt;/em&gt;, Apalabrados, reforma laboral 2012, Felix Baumgartner, Gangnam Style y Servicio Público de Empleo Estatal (SEPE).&lt;strong&gt; Entre los personajes&lt;/strong&gt; con un mayor aumento de búsquedas están Whitney Houston, Paula Echevarría, Adele, Michel Telo, Esperanza Aguirre, Dani Montesinos, Manolo Preciado, María de Villota, Andrea Fabra y Manuel Fraga.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las imágenes que más interés despertaron fueron &lt;strong&gt;las relacionadas con Pokémon&lt;/strong&gt;, las flores, los fondos de pantalla, paisajes, Cristiano Ronaldo, Mario Casas, Selena Gómez, corazones, tatuajes y Samsung Galaxy.&lt;/p&gt;&lt;img width='1' height='1' src='http://20minutos.feedsportal.com/c/32489/f/478284/s/2686f6ca/mf.gif' border='0'/&gt;</description><pubDate>Wed, 12 Dec 2012 13:21:14 GMT</pubDate><guid>http://20minutos.feedsportal.com/c/32489/f/478284/s/2686f6ca/l/0L0S20Aminutos0Bes0Cnoticia0C1674470A0C0A0Cbankia0Candrea0Efabra0Cpalrabras0Emas0Ebuscadas0C/story01.htm</guid><dc:creator>EFE</dc:creator><dc:date>2012-12-12T13:21:14Z</dc:date></item><item><title>Sorprendido a 120 km por la autovía en Málaga con un joven subido al capó de su coche</title><link>http://20minutos.feedsportal.com/c/32489/f/478284/s/268681b3/l/0L0S20Aminutos0Bes0Cnoticia0C16745470C0A0Cconductor0Ccapo0Ccoche0C/story01.htm</link><description>&lt;p&gt;EP&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Los hechos ocurrieron después de que, al parecer, hubieran tenido un rifirrafe a la salida de un bar de copas de la capital malagueña.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Ambos individuos han sido detenidos.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://cdn.20minutos.es/img2/recortes/2012/05/31/63144-620-282.jpg?v=20121212135839" width="620" height="282" alt="Coche" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un conductor ha sido sorprendido circulando&lt;strong&gt; a 120 kilómetros&lt;/strong&gt; por hora &lt;strong&gt;con un hombre subido al capó de su vehículo&lt;/strong&gt;, después de que, al parecer, hubieran tenido un rifirrafe a la salida de un bar de copas de la capital malagueña. Los dos individuos han sido &lt;strong&gt;detenidos&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los hechos tuvieron lugar sobre las &lt;strong&gt;04.00 horas del miércoles de la semana pasada&lt;/strong&gt;. Agentes del Cuerpo Nacional de Policía se encontraban en la MA-21 cuando, de repente, vieron un automóvil que circulaba a 120 kilómetros por hora,&lt;strong&gt; estando limitado el tramo a 80&lt;/strong&gt;. Ello, además, con la peculiaridad de llevar un joven encaramado al capó.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los agentes emprendieron la persecución del turismo, que circulaba en sentido Torremolinos. El conductor tomó la salida hacia Churriana, interceptáncolo en la Carretera de Coín. El joven que iba en el capó se bajó del automóvil y manifestó que habían intentado matarlo, según publica el diario 'SUR'.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según el testimonio de ambos, todo comenzó en las inmediaciones de un bar de copas de la avenida de Los Guindos de la capital, por lo que el chico habría ido más de cinco kilómetros encaramado al capó.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No obstante, sus versiones no coinciden. Así, el joven del capó aseguró a los policías que, tras un rifirrafe en la puerta del local, se colocó &lt;strong&gt;delante del coche para recriminar algo al conductor, teniendo que saltar&lt;/strong&gt; sobre el automóvil para evitar ser atropellado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por su parte, el otro implicado afirmó a los agentes que, al salir del bar de copas, vio a un grupo de individuos que se dirigía hacia él, por lo que arrancó el coche y emprendió la huida.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ambos individuos fueron detenidos. Al parecer, &lt;strong&gt;el joven del capó estaba muy exaltado&lt;/strong&gt;, mostrándose agresivo con los policías, mientras que al conductor se le imputa un delito contra la seguridad vial por conducción temeraria. Además, tras someterse al test de alcoholemia, dio un resultado de 0,58 miligramos de alcohol por litro de aire espirado, más del doble del máximo permitido.&lt;/p&gt;&lt;img width='1' height='1' src='http://20minutos.feedsportal.com/c/32489/f/478284/s/268681b3/mf.gif' border='0'/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="http://da.feedsportal.com/r/151883486809/u/192/f/478284/c/32489/s/268681b3/kg/325/a2.htm"&gt;&lt;img src="http://da.feedsportal.com/r/151883486809/u/192/f/478284/c/32489/s/268681b3/kg/325/a2.img" border="0"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;img width="1" height="1" src="http://pi.feedsportal.com/r/151883486809/u/192/f/478284/c/32489/s/268681b3/kg/325/a2t.img" border="0"/&gt;</description><pubDate>Wed, 12 Dec 2012 13:01:03 GMT</pubDate><guid>http://20minutos.feedsportal.com/c/32489/f/478284/s/268681b3/l/0L0S20Aminutos0Bes0Cnoticia0C16745470C0A0Cconductor0Ccapo0Ccoche0C/story01.htm</guid><dc:creator>EP</dc:creator><dc:date>2012-12-12T13:01:03Z</dc:date></item><item><title>La ONU alerta del aumento de la trata internacional de menores</title><link>http://20minutos.feedsportal.com/c/32489/f/478284/s/2686bf4f/l/0L0S20Aminutos0Bes0Cnoticia0C16744760C0A0Conu0Ealerta0Caumento0Ctrata0Einternacional0Emenores0C/story01.htm</link><description>&lt;p&gt;EFE&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Las menores constituyen entre el 15 y 20% del total de víctimas detectadas, mientras que los niños suponen cerca del 10%.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;El porcentaje es siete puntos superior al de hace seis años.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;El tráfico humano para la explotación sexual supone el 58% de los casos mundiales, aunque es más frecuente en Europa y en las Américas.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://cdn.20minutos.es/img2/recortes/2012/04/16/56571-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Explotación infantil" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las Naciones Unidas han alertardo del &lt;strong&gt;aumento de la&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;explotación infantil en el mundo&lt;/strong&gt;. Según la organización, hoy en día el 27% de las víctimas de trata de personas &lt;span class="st"&gt;con fines de explotación sexual y trabajo forzoso&lt;/span&gt; son menores de edad, lo que supone siete puntos más que hace seis años.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Así se desprende del &lt;strong&gt;Informe Global de 2012 sobre la trata de personas&lt;/strong&gt;, emitido por la Oficina de las Naciones Unidas contra la Droga y el Delito (ONUDD) en Viena. Dicho informe destaca también el aumento del número de niñas víctimas de ese delito que ya representan dos tercios de todos los menores que caen en ese tráfico humano. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"La proporción de mujeres de todas las edades entre las personas víctimas de trata no ha cambiado radicalmente, pues la &lt;strong&gt;disminución del número de adultas&lt;/strong&gt; entre las víctimas detectadas se contrarrestó en parte por el aumento del número de niñas", asegura el documento. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Las menores constituyen &lt;strong&gt;entre el 15 y 20% del total&lt;/strong&gt; de víctimas detectadas, mientras que los niños suponen cerca del 10%, precisa el informe basado en datos proporcionados por 132 países.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Impunidad de los responsables&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;La ONUDD ha mostrado su preocupación también por la impunidad de los responsables de este crimen, en su inmensa mayoría hombres, ya que en el 16 % de los países que ofrecieron datos &lt;strong&gt;no se constató ninguna sentencia&lt;/strong&gt; por tráfico de seres humanos. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"La trata de personas exige una respuesta contundente basada en la &lt;strong&gt;asistencia y protección a las víctimas&lt;/strong&gt;, la aplicación rigurosa del sistema de justicia criminal, una política de migración adecuada y firme regulación de los mercados de trabajo", ha afirmado en un comunicado Yury Fedotov, director general de la ONUDD. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Los datos del informe se basan en el análisis de 43.000 víctimas de este delito detectadas en todo el mundo entre 2007 y 2010. La ONUDD ofrece estimaciones globales de la Organización Internacional del Trabajo (OIT), que calcula que cada año hay unas 2,5 millones de víctimas de trata de personas, &lt;strong&gt;obligadas a distintos tipos de trabajos forzados&lt;/strong&gt;, especialmente la prostitución. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;El tráfico humano para la explotación sexual supone el 58% de los casos mundiales, mientras que la explotación laboral representa el 36%. En los países de África y en Asia en general se detectan más casos de trata con fines de trabajo forzoso, mientras que &lt;strong&gt;la explotación sexual es más frecuente en Europa&lt;/strong&gt; y en las Américas.&lt;/p&gt;&lt;img width='1' height='1' src='http://20minutos.feedsportal.com/c/32489/f/478284/s/2686bf4f/mf.gif' border='0'/&gt;</description><pubDate>Wed, 12 Dec 2012 12:57:52 GMT</pubDate><guid>http://20minutos.feedsportal.com/c/32489/f/478284/s/2686bf4f/l/0L0S20Aminutos0Bes0Cnoticia0C16744760C0A0Conu0Ealerta0Caumento0Ctrata0Einternacional0Emenores0C/story01.htm</guid><dc:creator>EFE</dc:creator><dc:date>2012-12-12T12:57:52Z</dc:date></item><item><title>La UE prepara su denuncia contra varios bancos europeos por la manipulación del euríbor</title><link>http://20minutos.feedsportal.com/c/32489/f/478284/s/268681b8/l/0L0S20Aminutos0Bes0Cnoticia0C16743240C0A0Cue0Edenuncia0Cbancos0Cmanipular0Eeuribor0C/story01.htm</link><description>&lt;p&gt;20MINUTOS.ES&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Está a punto de acusar a varios bancos por la manipulación del euríbor.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;La pasada semana, los ministros de Justicia de los 27 acordaron incluir en sus códigos penales penas de cárcel por manipular índices de referencia.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;La CE sospecha que Barclays está en el origen de un acuerdo entre bancos.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://cdn.20minutos.es/img2/recortes/2012/11/30/86660-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Unión Europea" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La alarma saltó en en verano. En el Reino Unido, &lt;a title="Dimiten el presidente y dos altos directivos de Barclays por manipular tipos de interés" href="http://www.20minutos.es/noticia/1530399/0/diamond/barclays/dimision-jefe/"&gt;Barclays había manipulado el Libor&lt;/a&gt; (el euríbor inglés) y el euríbor en su beneficio. Los reguladores británico y estadounidense &lt;strong&gt;multaron a Barclays con 360 millones&lt;/strong&gt; de euros.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Los tipos Libor y euríbor son calculados a partir de los &lt;strong&gt;datos suministrados diariamente por una muestra de bancos&lt;/strong&gt; comerciales. Por lo tanto, ¿quién nos asegura que el &lt;a title="El euribor en tela de juicio" href="http://www.20minutos.es/noticia/1549461/0/euribor/tela-de/juicio/"&gt;euríbor no está siendo también manipulado en el resto de Europa&lt;/a&gt;?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ante los diversos requerimientos, la Comisión Europea (CE) &lt;a title="Bruselas propone cárcel para quienes manipulen el euríbor" href="http://www.20minutos.es/noticia/1549386/0/bruselas-propone/carcel-aquellos/manipulen-euribor/"&gt;propuso en julio tipificar como delito la manipulación de índices&lt;/a&gt; de referencia para los tipos de interés, como el euríbor o el Libor, y castigar incluso con penas de cárcel los casos más graves. La pasada semana, los ministros de Justicia de los &lt;strong&gt;Veintisiete acordaron adoptar esas medidas&lt;/strong&gt;.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;La CE no propone los tipos de sanciones penales y sus niveles mínimos que deben aplicar los países miembros de la UE, pero éstos tendrán que &lt;strong&gt;inscribir en el código penal la manipulación directa de los índices&lt;/strong&gt; de referencia como el &lt;a title="Más información sobre el euríbor" href="http://www.20minutos.es/minuteca/euribor"&gt;euríbor&lt;/a&gt;, la incitación y la participación en este delito y el intento de amañar esos indicadores, así como establecer sanciones penales efectivas.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Pero ahora Bruselas va a ir más allá. Según &lt;a title="Wall Street Journal - bancos y euríbor" href="http://online.wsj.com/article/SB10001424052970203880704578087211853601302.html?KEYWORDS=euribor" target="_blank"&gt;informa el diario The Wall Street Journal&lt;/a&gt;, la Comisión Europea está &lt;strong&gt;a punto de acusar a varios bancos por la manipulación&lt;/strong&gt; del euríbor. La CE sospecha que el Barclays está en el origen de un acuerdo para manipular estos índices que sirven para establecer el precio de los créditos y las hipotecas.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;De hecho, las autoridades europeas llevan un año investigando posibles manipulaciones presuntamente llevadas a cabo por una docena de bancos entre 2005 y 2008 entre ellos, el &lt;strong&gt;HSBC, el Deutsche Bank, la Société Générale o el Crédit Agricole&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;¿Qué es el euribor y cómo se calcula?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Es el índice que marca el tipo de interés medio al que se prestan dinero entre sí las distintas entidades bancarias europeas. Está presente en&lt;strong&gt; más del 80% de las 18 millones de hipotecas&lt;/strong&gt; (las de tipo variable) firmadas en España.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El valor del euribor lo hace público una empresa privada (Thomson Reuters), con la supervisión posterior de la Federación de Banca Europea (EBF-Euribor), que recopila los datos diarios de 44 &lt;strong&gt;bancos, entre ellos cuatro españoles&lt;/strong&gt;. Por tanto, el Banco de España no interviene, &lt;a href="http://www.bde.es/webbde/es/estadis/infoest/tipos/tipos.html" target="_blank"&gt;solo publica las cifras que le llegan&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;img width='1' height='1' src='http://20minutos.feedsportal.com/c/32489/f/478284/s/268681b8/mf.gif' border='0'/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="http://da.feedsportal.com/r/151883486806/u/192/f/478284/c/32489/s/268681b8/a2.htm"&gt;&lt;img src="http://da.feedsportal.com/r/151883486806/u/192/f/478284/c/32489/s/268681b8/a2.img" border="0"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;img width="1" height="1" src="http://pi.feedsportal.com/r/151883486806/u/192/f/478284/c/32489/s/268681b8/a2t.img" border="0"/&gt;</description><pubDate>Wed, 12 Dec 2012 12:40:10 GMT</pubDate><guid>http://20minutos.feedsportal.com/c/32489/f/478284/s/268681b8/l/0L0S20Aminutos0Bes0Cnoticia0C16743240C0A0Cue0Edenuncia0Cbancos0Cmanipular0Eeuribor0C/story01.htm</guid><dc:creator>20MINUTOS.ES</dc:creator><dc:date>2012-12-12T12:40:10Z</dc:date></item><item><title>Alonso: "Ha sido un año perfecto y difícilmente repetible"</title><link>http://20minutos.feedsportal.com/c/32489/f/478284/s/268681b1/l/0L0S20Aminutos0Bes0Cnoticia0C16744990C0A0Calonso0Cano0Cperfecto0C/story01.htm</link><description>&lt;p&gt;EFE&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;El ferrarista departe con niños de entre 4 y 10 años.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;El piloto asturiano aclaró que "la decisión de pedir una explicación por la bandera amarilla fue necesaria "por los seguidores".&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://cdn.20minutos.es/img2/recortes/2012/12/02/86814-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Fernando Alonso" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El doble campeón mundial español de Fórmula 1, &lt;a href="http://www.20minutos.es/minuteca/fernando-alonso/"&gt;&lt;strong&gt;Fernando Alonso&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; (Ferrari), &lt;strong&gt;departió con niños de entre 4 y 10 años&lt;/strong&gt; y corrió junto a cien empleados del Santander en la inauguración de la pista de El Bosque, en la ciudad financiera del Banco Santander, patrocinador de su escudería.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alonso, campeón del mundo en 2005 y 2006 y que por &lt;a href="http://www.20minutos.es/noticia/1658313/0/vettel/fernando-alonso/mundial-formula-1/"&gt;solo tres puntos tuvo que ceder el último Mundial al alemán Sebastian Vettel&lt;/a&gt; (Red Bull), asistió este miércoles, en la localidad madrileña de Boadilla del Monte, en el segundo de los cuales estuvo acompañado por el presidente del Banco Santander, Emilio Botín.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El doble campeón mundial asturiano respondió a las preguntas de los niños y les entregó regalos, antes de inaugurar El Bosque, una zona arbolada de uso recreativo y cultural en las inmediaciones de la ciudad financiera, donde recorrió un kilómetro junto a cien empleados del banco, con motivo de una acción solidaria.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Antes de responder a las preguntas de los niños, Alonso atendió a los medios de comunicación, a los que manifestó, entre otras cosas, que "Vettel ha sido justo campeón porque ha sumado más puntos".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Estoy muy contento con mi temporada,&lt;strong&gt; ha sido un año perfecto&lt;/strong&gt; y difícilmente repetible", señaló.&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;Amigo de Vettel&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;El piloto asturiano aclaró que "la decisión de pedir una &lt;strong&gt;explicación &lt;a href="http://blogs.20minutos.es/formula-1-alonso/2012/11/27/ferrari-deberia-impugnar-el-titulo-de-vettel/"&gt;por la bandera amarilla&lt;/a&gt; fue necesaria "por los seguidores"&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"&lt;a href="http://www.20minutos.es/noticia/1663651/0/ferrari/vettel/fernando-alonso/"&gt;Ferrari pidió la explicación y luego la FIA lo aclaró&lt;/a&gt;, por lo que no hay más que hablar", añadió.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los niños preguntaron a Fernando Alonso cosas tan curiosas como que si bailaba, a lo que respondió: "Sí, pero poco".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También les comentó a los niños que&lt;strong&gt; su comida favorita era "la pizza"&lt;/strong&gt; y que su relación con Vettel era de rivalidad en el circuito y de amistad fuera de él.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Somos rivales en la pista, pero &lt;strong&gt;fuera de ella somos amigos normales&lt;/strong&gt;", admitió&lt;/p&gt;&lt;img width='1' height='1' src='http://20minutos.feedsportal.com/c/32489/f/478284/s/268681b1/mf.gif' border='0'/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="http://da.feedsportal.com/r/151883486805/u/192/f/478284/c/32489/s/268681b1/a2.htm"&gt;&lt;img src="http://da.feedsportal.com/r/151883486805/u/192/f/478284/c/32489/s/268681b1/a2.img" border="0"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;img width="1" height="1" src="http://pi.feedsportal.com/r/151883486805/u/192/f/478284/c/32489/s/268681b1/a2t.img" border="0"/&gt;</description><pubDate>Wed, 12 Dec 2012 12:36:09 GMT</pubDate><guid>http://20minutos.feedsportal.com/c/32489/f/478284/s/268681b1/l/0L0S20Aminutos0Bes0Cnoticia0C16744990C0A0Calonso0Cano0Cperfecto0C/story01.htm</guid><dc:creator>EFE</dc:creator><dc:date>2012-12-12T12:36:09Z</dc:date></item><item><title>La crítica británica califica el musical sobre las Spice Girls de "más flojo que picante"</title><link>http://20minutos.feedsportal.com/c/32489/f/478284/s/268681b6/l/0L0S20Aminutos0Bes0Cnoticia0C16744770C0A0Cmusical0Cspices0Egirls0Cflojo0C/story01.htm</link><description>&lt;p&gt;EFE&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;El musical fue estrenado el martes en Londres.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Los críticos han coincidido en la escasez de buenos temas en el 'show', aunque algunos defienden la manera en la que han sido rediseñados por Martin Koch.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://cdn.20minutos.es/img2/recortes/2012/12/12/88030-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Spice Girls" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El recién estrenado musical de las &lt;a title="Todas las noticias sobre Spice Girls" href="http://www.20minutos.es/minuteca/spice-girls/"&gt;Spice Girls&lt;/a&gt;, &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Viva Forever!&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;, ha sido recibido con &lt;strong&gt;pobres críticas por los medios británicos&lt;/strong&gt;, que lo consideran "más flojo que picante" y señalan a las canciones como el principal problema.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; "El auténtico problema son las canciones", titula el periódico británico &lt;a title="Ir a la web de The Guardian" href="http://www.guardian.co.uk/stage/2012/dec/11/viva-forever-review" target="_blank"&gt;&lt;em&gt;The Guardian,&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; que otorga &lt;strong&gt;tres estrellas sobre cinco&lt;/strong&gt; al espectáculo que se representa desde la noche del martes en el teatro Picadilly de Londres.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Las Spice Girls pueden haber sido muchas cosas, pero autoras de un catálogo lleno de clásicos del pop inmortales no es una de ellas: vendieron discos &lt;strong&gt;basándose en las personalidades de cada una&lt;/strong&gt; de sus integrantes y no por la calidad de las canciones que cantaban", afirma ese diario.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El grupo británico "&lt;strong&gt;no tiene suficientes éxitos&lt;/strong&gt; memorables en su carrera de tres álbumes como para dos horas de espectáculo. Siendo justos, solo tienen un puñado de canciones decentes (&lt;a title="Escucha el tema en YouTube" href="https://www.youtube.com/watch?v=5JD6ejmlpa8" target="_blank"&gt;&lt;em&gt;Stop&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; y &lt;a title="Escucha el tema en YouTube" href="https://www.youtube.com/watch?v=9ro0FW9Qt-4" target="_blank"&gt;&lt;em&gt;Say You'll Be There&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; entre ellas)", remata &lt;em&gt;&lt;strong&gt;The Guardian&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;, que reconoce el trabajo de las actrices, pero critica todo lo demás.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El diario &lt;a title="Ir al diario 'The Independent'" href="http://www.independent.co.uk/arts-entertainment/theatre-dance/reviews/first-night-review-the-spice-girls-viva-forever-piccadilly-theatre-8406642.html" target="_blank"&gt;&lt;em&gt;The Independent&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; alaba especialmente la labor del supervisor musical, &lt;strong&gt;Martin Koch&lt;/strong&gt;, quien ha "rediseñado sutilmente" las canciones, para dotarlas de un nuevo ritmo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según la cadena pública &lt;a title="Ir a la web de la BBC" href="http://www.bbc.co.uk/news/entertainment-arts-20681190" target="_blank"&gt;&lt;em&gt;BBC&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;, hay que &lt;strong&gt;dejar pasar al menos media hora de espectáculo&lt;/strong&gt; para escuchar un tema que merezca la pena, &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Stop&lt;/em&gt;, &lt;/strong&gt;mientras que la mayoría de los éxitos se concentran en la segunda mitad del musical.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En opinión del periódico &lt;a title="Ir a la web de The Times" href="http://www.thetimes.co.uk/tto/arts/firstnightreviews/article3628611.ece" target="_blank"&gt;&lt;em&gt;The Times&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;, el musical merece solo dos de cinco estrellas, por ser "&lt;strong&gt;rudimentario, descuidado, estereotipado&lt;/strong&gt; y poco concluyente", "más flojo que picante".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La crítica de dicho diario es la más feroz: &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Viva Forever!: No creo que deseáramos esto realmente&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, titula el periódico, que critica el argumento y la calidad de las canciones.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"No importaría si las canciones fuesen buenas. Pero la mayoría de ellos no lo son. Esto no es &lt;a title="Todas las noticias sobre ABBA" href="http://www.20minutos.es/minuteca/abba"&gt;Abba&lt;/a&gt; y de las 22 canciones sólo unas cuatro son memorables", concluye &lt;em&gt;The Times&lt;/em&gt;. &lt;/p&gt;&lt;img width='1' height='1' src='http://20minutos.feedsportal.com/c/32489/f/478284/s/268681b6/mf.gif' border='0'/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="http://da.feedsportal.com/r/151883486804/u/192/f/478284/c/32489/s/268681b6/a2.htm"&gt;&lt;img src="http://da.feedsportal.com/r/151883486804/u/192/f/478284/c/32489/s/268681b6/a2.img" border="0"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;img width="1" height="1" src="http://pi.feedsportal.com/r/151883486804/u/192/f/478284/c/32489/s/268681b6/a2t.img" border="0"/&gt;</description><pubDate>Wed, 12 Dec 2012 12:35:04 GMT</pubDate><guid>http://20minutos.feedsportal.com/c/32489/f/478284/s/268681b6/l/0L0S20Aminutos0Bes0Cnoticia0C16744770C0A0Cmusical0Cspices0Egirls0Cflojo0C/story01.htm</guid><dc:creator>EFE</dc:creator><dc:date>2012-12-12T12:35:04Z</dc:date></item><item><title>Gallardón recurriría al Tribunal Constitucional un referéndum en Cataluña</title><link>http://20minutos.feedsportal.com/c/32489/f/478284/s/26861ab6/l/0L0S20Aminutos0Bes0Cnoticia0C16743810C0A0Cruiz0Egallardon0Ctribunal0Econstitucional0Creferendum0Ecataluna0Eindependencia0C/story01.htm</link><description>&lt;p&gt;EP&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;El ministro de Justicia ha hecho esta advertencia a CiU y ERC.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Asegura que este alto tribunal suspendería la consulta.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Dice que la convocatoria de un referéndum es una competencia exclusiva del Gobierno de España.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.20minutos.es/noticia/1674132/0/wert/congreso-diputados/reforma-educativa/"&gt;Wert ofrece a CiU negociar una "nueva fórmula" sobre la enseñanza del catalán.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://cdn.20minutos.es/img2/recortes/2012/11/29/86445-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Alberto Ruiz Gallardón" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El ministro de Justicia, &lt;a href="http://www.20minutos.es/minuteca/gallardon/"&gt;Alberto Ruiz-Gallardón&lt;/a&gt;, ha advertido este miércoles a CiU y ERC de que recurririría al &lt;a href="http://www.20minutos.es/minuteca/tribunal-constitucional/"&gt;Tribunal Constitucional&lt;/a&gt; (TC) la eventual convocatoria de un referéndum en Cataluña y ha dicho que &lt;strong&gt;no tiene "ninguna duda&lt;/strong&gt;" de que el Alto Tribunal la suspendería.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Hayan pactado lo que hayan pactado políticamente dos partidos, en Cataluña la convocatoria de un referéndum es una competencia exclusiva del Gobierno de España. Ningún gobierno autonómico puede hacerlo y si alguno tomase esa decisión fuera de sus competencias, sería inmediatamente recurrida ante el TC que, no tengo ninguna duda,&lt;strong&gt; la suspendería&lt;/strong&gt;", ha manifestado en declaraciones a la &lt;em&gt;Cadena COPE&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El titular de la cartera de Justicia se ha expresado así después de que la &lt;a href="http://www.assemblea.cat/" target="_blank"&gt;Asamblea Nacional Catalana&lt;/a&gt; (ANC), organización que convocó &lt;strong&gt;la manifestación del 11 de septiembre&lt;/strong&gt;, instara a CiU y ERC a pactar antes de la investidura del presidente de la Generalitat en funciones, Artur Mas, una fecha para la consulta independentista.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ruiz-Gallardón ha explicado que no es que el referéndum &lt;strong&gt;"no se vaya a convocar",&lt;/strong&gt; sino que, según ha precisado, "no se va a celebrar". "Yo no tengo capacidad para saber &lt;strong&gt;cuál va a ser la iniciativa política"&lt;/strong&gt;, ha afirmado, pero ha añadido que el acuerdo alcanzado entre los dos partidos "parece indicar que pueden tener intención de hacerlo".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Si tal cosa ocurriese, el Gobierno de España, en cumplimiento de nuestra Constitución, iniciaría los mecanismos legales para&lt;strong&gt; suspender la celebración del mismo&lt;/strong&gt;", ha remarcado. Finalmente, al ser preguntado sobre el hecho de que algunas comunidades autónomas no cumplan las sentencias, ha contestado que "no tiene que ser así" y ha señalado que, "si en algún caso ha sucedido, tiene que ser corregido". "No puede pensarse que existen diferentes varas de medir", ha concluido.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Una "nueva fórmula"&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El ministro de Educación, José Ignacio Wert, ha asegurado que "el Ejecutivo no quiere en absoluto liquidar la escuela en catalán", en respuesta a una pregunta de Alfred Bosch, de ERC, en la sesión de control al Gobierno en el Congreso, en la que ha recibido numerosas críticas a su proyecto de ley educativa. Wert ha defendido que la &lt;a title="Lomce." href="http://www.20minutos.es/noticia/1667903/0/reforma-educativa/wert/debate-autonomias/"&gt;LOMCE&lt;/a&gt;, que está en fase de borrador, &lt;strong&gt;no cambia el modelo lingüístico ni "minusvalora" el catalán o el euskera&lt;/strong&gt;. "Tendrán, como mínimo, el mismo tratamiento que la lengua castellana".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además, ha añadido que &lt;strong&gt;está "absolutamente abierto" a buscar otra fórmula&lt;/strong&gt; que garantice que no se excluya el castellano y que cumpla la doctrina del Tribunal Constitucional sobre el derecho a elegir el castellano como lengua vehicular.&lt;/p&gt;&lt;img width='1' height='1' src='http://20minutos.feedsportal.com/c/32489/f/478284/s/26861ab6/mf.gif' border='0'/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="http://da.feedsportal.com/r/151883289923/u/192/f/478284/c/32489/s/26861ab6/a2.htm"&gt;&lt;img src="http://da.feedsportal.com/r/151883289923/u/192/f/478284/c/32489/s/26861ab6/a2.img" border="0"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;img width="1" height="1" src="http://pi.feedsportal.com/r/151883289923/u/192/f/478284/c/32489/s/26861ab6/a2t.img" border="0"/&gt;</description><pubDate>Wed, 12 Dec 2012 12:10:33 GMT</pubDate><guid>http://20minutos.feedsportal.com/c/32489/f/478284/s/26861ab6/l/0L0S20Aminutos0Bes0Cnoticia0C16743810C0A0Cruiz0Egallardon0Ctribunal0Econstitucional0Creferendum0Ecataluna0Eindependencia0C/story01.htm</guid><dc:creator>EP</dc:creator><dc:date>2012-12-12T12:10:33Z</dc:date></item><item><title>La SGAE y EGEDA critican el nuevo canon y la escasa lucha del Gobierno contra la piratería</title><link>http://20minutos.feedsportal.com/c/32489/f/478284/s/26860c64/l/0L0S20Aminutos0Bes0Cnoticia0C16743260C0A0Csage0Cegeda0Ccanon0Edigital0C/story01.htm</link><description>&lt;p&gt;EFE&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Enrique Cerezo, presidente de la Entidad de Gestión de Derechos de los productores, ha criticado al Gobierno por no defender los derechos de autor.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Denuncia "el robo constante a autores y creadores, de manera descarada".&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Ha criticado la ley Sinde y el modus operandi de Google y YouTube.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://cdn.20minutos.es/img2/recortes/2012/12/12/88020-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Antón Reixa" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El presidente de la Entidad de Gestión de Derechos de los productores (&lt;a href="http://www.egeda.es/" target="_blank"&gt;EGEDA&lt;/a&gt;), Enrique Cerezo, ha criticado que el Gobierno no haga "absolutamente nada" para evitar &lt;strong&gt;"el robo constante a autores y creadores&lt;/strong&gt;, de manera descarada", mientras asume, en medio de una "crisis tremenda", el pago del canon digital.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El presidente de EGEDA, que hizo estas declaraciones durante la presentación del &lt;strong&gt;primer registro &lt;em&gt;online&lt;/em&gt; de propiedad intelectual&lt;/strong&gt; de obras, grabaciones audiovisuales, formatos televisivos y guiones, que tuvo lugar en la Biblioteca Nacional, se refirió precisamente a lo "triste" que era que este tipo de herramientas tengan que financiarlas las sociedades de gestión. "Y aún más triste me parece que la preocupación máxima de este Gobierno, desde hace un año, se meta en mi opinión, de manera desproporcionada con el tema del &lt;a title="Noticias sobre el canon" href="http://www.20minutos.es/minuteca/canon/" target="_blank"&gt;canon digital&lt;/a&gt;, y no se meta con asuntos mucho más importantes, como la piratería".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Y más que piratería, precisó el empresario, "el robo constante a todos los autores, a todos los creadores, de manera descarada, y nadie dice nada y el primero que tenía que evitar que esto sucediera es precisamente el Gobierno, y no hace nada".&lt;/p&gt;&lt;p&gt; También criticó los esfuerzos en la legislatura anterior por poner en marcha la llamada &lt;a title="Noticias sobre la ley Sinde" href="http://www.20minutos.es/minuteca/ley-sinde/" target="_blank"&gt;ley Sinde&lt;/a&gt; que, para él, ha dicho "no sabemos ni dónde está ni si se utiliza mientras tenemos ahí los portales &lt;strong&gt;legales y super-legales&lt;/strong&gt;, como el &lt;a title="Noticias sobre Google" href="http://www.20minutos.es/minuteca/google/" target="_blank"&gt;Google&lt;/a&gt; o el &lt;a title="Noticias sobre YouTube" href="http://www.20minutos.es/minuteca/youtube/" target="_blank"&gt;YouTube&lt;/a&gt;, donde están todas las películas españolas, que se pueden ver gratuitamente".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Y nadie hace nada", insistió Cerezo, quien también se quejó de que &lt;strong&gt;"si protestamos, nos hacen caso omiso&lt;/strong&gt;. Nadie dice nada. Ni el Gobierno, ni la parte del Gobierno interesada que es el Ministerio de Cultura".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Gobierno aprobó el pasado viernes &lt;a title="La compensación que sustituye al canon digital se carga a los Presupuestos Generales" href="http://www.20minutos.es/noticia/1670393/0/consejo-de-ministros/canon-digital/copia-privada/" target="_blank"&gt;el Real Decreto que regula el procedimiento de pago por copia privada&lt;/a&gt;, un derecho reconocido en la Ley de Propiedad Intelectual a los autores y creadores, cuya cuantía será fijada y abonada a ejercicio vencido con cargo a los Presupuestos Generales del Estado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Es curioso que ese canon que antes pagaban las empresas productoras de aparatos o de cintas o DVD, que casi ninguna era europea sino chinas, coreanas o de Singapur, ahora, no sabemos por qué razón y en un tiempo de crisis increíble el Gobierno, haciendo un alarde de que hay dinero, &lt;strong&gt;dice que lo van a pagar ellos"&lt;/strong&gt;, ha precisado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un canon "aprobado prácticamente en toda Europa y sólo en España nos tenemos que acoger a un sistema noruego de propiedad intelectual ironizó, que ni yo entiendo &lt;strong&gt;ni creo que lo entienda el que lo ha hecho"&lt;/strong&gt;, comentó entre las risas de los asistentes. "No entendemos cómo, en una crisis tan tremenda como la que tenemos, y el Gobierno que recorta por todos los sitios, dice que se hace cargo del pago del canon digital".&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;"No es de recibo que la industria tecnológica se vaya de rositas"&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El presidente de la &lt;a title="Noticias sobre la SGAE" href="http://www.20minutos.es/minuteca/sgae/" target="_blank"&gt;SGAE&lt;/a&gt;, &lt;a title="Noticias sobre Antón Reixa" href="http://www.20minutos.es/minuteca/anton-reixa/" target="_blank"&gt;Antón Reixa&lt;/a&gt;, ha criticado la regulación de la compensación por copia privada aprobada por el Gobierno el viernes, rebajada de 115 a 5 millones de euros con cargo a los presupuestos del Estado, y ha dicho que "no es de recibo que la industria tecnológica se vaya de rositas". En un desayuno del Foro de la Nueva Comunicación, el presidente de la Sociedad General de Autores y Editores ha señalado que las industrias tecnológicas &lt;strong&gt;no han bajado "ni un céntimo de euro" el precio&lt;/strong&gt; de sus productos tras la desaparición del canon digital hace un año.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reixa ha anunciado que la SGAE ingresará este año en concepto de derechos de autor &lt;strong&gt;un 20% menos&lt;/strong&gt; debido a la crisis aunque, ha explicado, la entidad &lt;strong&gt;repartirá 70 millones de euros más&lt;/strong&gt; entre sus socios por una gestión más racional en la identificación de los titulares de los derechos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; "La crisis de la industria cultural no se va a arreglar con más desregulación, lo mismo que la crisis financiera", ha destacado Reixa en presencia del secretario de Estado de Cultura, José María Lassalle, quien ha anunciado que el Gobierno trabaja en &lt;strong&gt;una reforma parcial de la Ley de Propiedad Intelectual&lt;/strong&gt; que espera presentar en los próximos meses.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lassalle ha presentado a Reixa como un "osado, con mayúscula, pero no un temerario", ha dicho que no le arrienda "las ganancias" por el trabajo que tiene que realizar en la SGAE en un momento de crisis y en el que la imagen de la institución está &lt;strong&gt;"seriamente dañada"&lt;/strong&gt;, motivo por el cual le ha animado a escribir "un relato honrado, sin sospechas ni sombras" del futuro de la entidad. El secretario de Estado ha hecho hincapié en que el Gobierno quiere que la reforma parcial de la Ley de Propiedad Intelectual se consensúe y se dialogue con todos los implicados.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Reixa ha apostado porque la reforma sea total y no exclusivamente parcial y ha expresado su acuerdo con la intención del Gobierno de regular en esta ley el control de las entidades de gestión de derechos de autor. &lt;strong&gt;"Queremos ser controlados"&lt;/strong&gt;, ha insistido el presidente de la SGAE, quien le ha dicho al Gobierno: "No nos vamos a hacer daño, porque tenemos mucho que compartir. Por nuestra parte control, colaboración, ecuanimidad...Queremos hablar".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sí ha admitido discrepar con el Gobierno al afirmar que la crisis de la cultura no ha estado provocada por las políticas públicas de promoción e inversión. "Es lo mismo que decir ante los &lt;a title="Noticias sobre desahucios" href="http://www.20minutos.es/minuteca/desahucios/" target="_blank"&gt;desahucios&lt;/a&gt; que se deben a que la gente vivía por encima de sus posibilidades", ha indicado el presidente de la SGAE, para quien el sector de la cultura no está ideologizado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Reixa se ha negado a calificar de "piratas" a quienes descargan ilegalmente contenidos culturales de internet aunque ha reclamado que los creadores deben recibir un justo pago por sus obras. "Los autores no queremos llevarnos nada que no nos corresponda" ha sostenido Reixa, que ha asegurado que &lt;strong&gt;el "gratis total no existe"&lt;/strong&gt;, ni siquiera, ha bromeado, "en el amor".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El presidente de la SGAE ha explicado la labor desarrollada en los siete primeros meses "del año uno de la renovación" de la entidad tras la crisis vivida por la detención de varios de sus exdirectivos, entre ellos Eduardo Bautista, cuya pensión ha sido impugnada. También ha destacado la necesidad de resolver la paradoja que supone que los creadores individualmente sean admirados por la sociedad mientras que &lt;strong&gt;la SGAE "es odiada colectivamente&lt;/strong&gt; por la opinión pública". "Los escándalos que han rodeado a la SGAE &lt;strong&gt;no son mayores ni menores que los del caso Gurtel o la CAM.&lt;/strong&gt; Hemos pagado un alto precio", ha considerado Reixa, quien ha reivindicado a los creadores como "ciudadanos imprescindibles en una democracia" y se ha comprometido a acabar con las actividades "suntuarias y megalómanas".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También se ha referido a la carta abierta que las principales industrias culturales internacionales han dirigido al presidente del Gobierno, &lt;a title="Noticias sobre Mariano Rajoy" href="http://www.20minutos.es/minuteca/rajoy/" target="_blank"&gt;Mariano Rajoy&lt;/a&gt;, para pedirle que reconsidere la subida del &lt;a title="Noticias sobre el IVA" href="http://www.20minutos.es/minuteca/iva/" target="_blank"&gt;IVA&lt;/a&gt; cultural. "No son precisamente los de la ceja, ni los acampados del 15-M, &lt;strong&gt;es la industria norteamericana&lt;/strong&gt;, gente de bien", ha ironizado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A pesar de la crisis de la industria de la cultura, de las nuevas tecnologías y de la situación económica, Reixa ha augurado "larga vida al derecho de autor" que, a su juicio, tiene que ver "con el progreso, con una ciudadanía más libre y con algo que no es ni puede ser reaccionario".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por su parte, José María Lassalle ha asegurado hoy que la fórmula aprobada por el Gobierno para la compensación por copia privada refleja &lt;strong&gt;"el daño real"&lt;/strong&gt; ocasionado a los creadores, y ha opinado que las críticas recibidas son "consideraciones de carácter político y personal". Lassalle ha insistido en que la nueva regulación se ha hecho en base a criterios objetivos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El secretario de Estado ha señalado también que el Gobierno trabaja en la reforma parcial de la Ley de Propiedad Intelectual "sin descartar a largo plazo &lt;strong&gt;una ley integral"&lt;/strong&gt;. Respecto a las peticiones para que el Gobierno reconsidere la subida al 21% en el IVA que se aplica a los productos culturales, ha insistido en que esta medida está vinculada a los objetivos de estabilidad presupuestaria.&lt;/p&gt;&lt;img width='1' height='1' src='http://20minutos.feedsportal.com/c/32489/f/478284/s/26860c64/mf.gif' border='0'/&gt;</description><pubDate>Wed, 12 Dec 2012 12:10:24 GMT</pubDate><guid>http://20minutos.feedsportal.com/c/32489/f/478284/s/26860c64/l/0L0S20Aminutos0Bes0Cnoticia0C16743260C0A0Csage0Cegeda0Ccanon0Edigital0C/story01.htm</guid><dc:creator>EFE</dc:creator><dc:date>2012-12-12T12:10:24Z</dc:date></item><item><title>Fortuny y Madrazo, el diseñador español que vestía a las divas de principios del siglo XX</title><link>http://20minutos.feedsportal.com/c/32489/f/478284/s/2686bf50/l/0L0S20Aminutos0Bes0Cnoticia0C1670A0A130C0A0Cmariano0Efortuny0Ey0Emadrazo0Cdiseno0Emoda0Cexposicion0C/story01.htm</link><description>&lt;p&gt;HELENA CELDRÁN&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Hijo del pintor Mariano Fortuny, el diseñador combinaba la exquisitez de la prenda artesanal con la elegancia de la alta costura.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Una exposición en el Instituto Reina Sofía de Nueva York celebra las creaciones del granadino con vestidos, telas, pinturas, litografías y fotos.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Entre sus clientas estaban la coleccionista Peggy Guggenheim, la 'sex symbol ' del cine mudo Lillian Gish y la inventora del ballet moderno Isadora Duncan.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://cdn.20minutos.es/img2/recortes/2012/12/09/87645-620-282.jpg?v=20121212131016" width="620" height="282" alt="'Mrs. William Wetmore modeling a Delphos gown in front of Fortuny fabric. Originally published in Vogue , December 15, 1935'" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sus diseños eran venerados por la &lt;a href="http://blogs.20minutos.es/trasdos/2012/01/18/actrices-cine-mudo/" target="_blank"&gt;vampiresa del cine mudo&lt;/a&gt; &lt;a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Lillian_Gish" target="_blank"&gt;Lillian Gish&lt;/a&gt;, la diva italiana del teatro &lt;a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Eleonora_Duse" target="_blank"&gt;Eleonora Duse&lt;/a&gt;, la coleccionista de arte &lt;a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Peggy_Guggenheim" target="_blank"&gt;Peggy Guggenheim&lt;/a&gt; y la inventora del ballet moderno &lt;a href="http://blogs.20minutos.es/trasdos/2011/10/12/isadora-duncan/" target="_blank"&gt;Isadora Duncan&lt;/a&gt;. &lt;a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Mariano_Fortuny_y_Madrazo" target="_blank"&gt;Mariano Fortuny y Madrazo&lt;/a&gt; (1871-1949) &lt;strong&gt;también pintor,grabador y escenógrafo&lt;/strong&gt; fue un revolucionario del diseño de moda que teñía las telas de terciopelo, algodón y seda con técnicas artesanales que habían caído en el olvido y añadían al placer de la pieza hecha a mano la elegancia de la alta costura.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;El &lt;a href="http://queensofiaspanishinstitute.org/" target="_blank"&gt;Instituto Reina Sofía&lt;/a&gt; de Nueva York, &lt;strong&gt;destinado a la difusión de la cultura española en los EE UU&lt;/strong&gt;, expone hasta el 30 de marzo &lt;a href="http://spanishinstitute.org/exhibitions-programming/exhibitions/fortuny-y-madrazo-an-artistic-legacy?currency=current" target="_blank"&gt;&lt;em&gt;Fortuny y Madrazo: An Artistic Legacy&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; (&lt;em&gt;Fortuny y madrazo: un legado artístico&lt;/em&gt;), que celebra la obra del granadino con una colección de diseños textiles, vestidos, pinturas, litografías y fotos.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Hijo del pintor &lt;a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Mariano_Fortuny" target="_blank"&gt;Mariano Fortuny&lt;/a&gt; y de Cecilia de Madrazo (bisnieta, nieta, hija y hermana de pintores), creció en un ambiente cultivado y privilegiado que propiciaba la inquietud artística. La muestra da pistas sobre la influencia que los ancestros del diseñador tuvieron en él con cuadros de su padre y de los varios pintores de la familia Madrazo: de ellos tomó conciencia la perspectiva histórica, la certeza de que &lt;strong&gt;somos herederos de las civilizaciones pasadas&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Prendas cómodas contra el corsé&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Fortuny y Madrazo (que vivió su niñez en París y casi toda su vida adulta en Venecia) buscó la inspiración en la cultura española y también en &lt;strong&gt;Grecia, el norte de África, Japón y la Italia del renacimiento&lt;/strong&gt;. Uno de sus diseños más famosos es el de los vestidos &lt;em&gt;Delphos&lt;/em&gt;, túnicas de finísimos pliegues que realizaba con una máquina de su invención y que recoge &lt;a title="María Dueñas" href="http://www.20minutos.es/minuteca/maria-duenas"&gt;María Dueñas&lt;/a&gt; en su novela El tiempo entre costuras. El granadino apostaba por prendas cómodas que enfatizaban la expresión corporal (como los bailes de Isadora Duncan), renegaba de los corsés y revelaba así una sensibilidad moderna que abandonaba el rigor del siglo XIX.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; Con préstamos del &lt;a href="http://museodeltraje.mcu.es/" target="_blank"&gt;Museo del Traje&lt;/a&gt; (Madrid), del Museo Fortuny de Venecia, la Hispanic Society of America, el Museo de la Ciudad de Nueva York y varias colecciones privadas, la exposición ha sido &lt;strong&gt;comisariada por el diseñador de moda&lt;a href="http://www.oscardelarenta.com/" target="_blank"&gt; Óscar de la Renta&lt;/a&gt;.&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;img width='1' height='1' src='http://20minutos.feedsportal.com/c/32489/f/478284/s/2686bf50/mf.gif' border='0'/&gt;</description><pubDate>Wed, 12 Dec 2012 12:05:00 GMT</pubDate><guid>http://20minutos.feedsportal.com/c/32489/f/478284/s/2686bf50/l/0L0S20Aminutos0Bes0Cnoticia0C1670A0A130C0A0Cmariano0Efortuny0Ey0Emadrazo0Cdiseno0Emoda0Cexposicion0C/story01.htm</guid><dc:creator>HELENA CELDRÁN</dc:creator><dc:date>2012-12-12T12:05:00Z</dc:date></item><item><title>IU presenta una querella criminal contra Cifuentes por multar durante las manifestaciones</title><link>http://20minutos.feedsportal.com/c/32489/f/478284/s/26861ab9/l/0L0S20Aminutos0Bes0Cnoticia0C16744150C0A0Cizquierda0Eunida0Cquerella0Ecifuentes0Cprevaricacion0Emultas0Emanifestaciones0C/story01.htm</link><description>&lt;p&gt;20MINUTOS.ES&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;img src="http://cdn.20minutos.es/img2/recortes/2012/09/28/78452-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Cristina Cifuentes" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Izquierda Unida presentó este miércoles en los juzgados de la plaza de Castilla una &lt;strong&gt;querella criminal&lt;/strong&gt; contra la delegada del Gobierno en Madrid, &lt;a title="Más noticias sobre Cristina Cifuentes en la minuteca de 20minutos.es" href="http://www.20minutos.es/minuteca/cristina-cifuentes/"&gt;Cristina Cifuentes&lt;/a&gt;, por las identificaciones y posteriores sanciones a convocantes y participantes en protestas como las de 'Rodea el Congreso'.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ricardo Sixto y Alberto Garzón acudieron a la sede judicial a presentar el escrito, en el que el partido argumenta que Cifuentes ha cometido los delitos de &lt;strong&gt;prevaricación&lt;/strong&gt; (artículo 404 del Código Penal), &lt;strong&gt;falsedad documental&lt;/strong&gt; (390.1) y &lt;strong&gt;vulneración la Constitución&lt;/strong&gt; (artículo 542) al  firmar sanciones contra personas que acuden a protestas comunicadas aunque no por la vía oficial, a pesar de que ninguna concentración está sometida a autorización previa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los diputados calificaron este miércoles esas &lt;strong&gt;sanciones&lt;/strong&gt; como &lt;strong&gt;"masivas"&lt;/strong&gt; e &lt;strong&gt;"indiscriminadas"&lt;/strong&gt;. "Quieren hacer creer que hay manifestaciones ilegales. El redactado de la multa tiene el objetivo de engañar a la ciudadanía para meterle miedo. Es un despropósito y una barbaridad que necesitaba una respuesta judicial", argumentó Garzón.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Como ejemplo, la querella recoge que la Delegación del Gobierno en Madrid abrió un expediente administrativo sancionador a unas 50 personas como convocantes y promotores de la nueva protesta ciudadana para &lt;strong&gt;rodear el Congreso&lt;/strong&gt; que se celebró el 23 de octubre al considerarla "ilegal" por no haber sido comunicada a este departamento mediante escrito, aunque se anunció públicamente y se hizo un llamamiento a través de las redes sociales.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La Delegación esgrime que la comunicación oficial es ineludible en todos los casos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Más información en breve...&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;img width='1' height='1' src='http://20minutos.feedsportal.com/c/32489/f/478284/s/26861ab9/mf.gif' border='0'/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="http://da.feedsportal.com/r/151883289922/u/192/f/478284/c/32489/s/26861ab9/kg/342/a2.htm"&gt;&lt;img src="http://da.feedsportal.com/r/151883289922/u/192/f/478284/c/32489/s/26861ab9/kg/342/a2.img" border="0"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;img width="1" height="1" src="http://pi.feedsportal.com/r/151883289922/u/192/f/478284/c/32489/s/26861ab9/kg/342/a2t.img" border="0"/&gt;</description><pubDate>Wed, 12 Dec 2012 11:59:36 GMT</pubDate><guid>http://20minutos.feedsportal.com/c/32489/f/478284/s/26861ab9/l/0L0S20Aminutos0Bes0Cnoticia0C16744150C0A0Cizquierda0Eunida0Cquerella0Ecifuentes0Cprevaricacion0Emultas0Emanifestaciones0C/story01.htm</guid><dc:creator>20MINUTOS.ES</dc:creator><dc:date>2012-12-12T11:59:36Z</dc:date></item><item><title>Casi la mitad de las empresas ya usan las redes sociales para reclutar a sus candidatos</title><link>http://20minutos.feedsportal.com/c/32489/f/478284/s/26860c62/l/0L0S20Aminutos0Bes0Cnoticia0C16741780C0A0Cempresas0Eredes0Esociales0Creclutar0Epersonal0Elaboral0Ccandidatos0Eempleo0C/story01.htm</link><description>&lt;p&gt;EP&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Internet sigue siendo la principal vía para captar mandos, técnicos y empleados.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Más de la mitad buscan en web corporativas y casi la mitad en las redes sociales.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Tras Internet, la vía más recurrente para buscar trabajadores es la red de contactos personales, utilizada por cinco de cada diez empresas.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://cdn.20minutos.es/img2/recortes/2012/05/08/59536-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Un directivo trabajando en su oficina" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Casi la mitad de las empresas, en concreto el 48,7%, utilizan las &lt;a title="Más noticias sobre redes sociales" href="http://www.20minutos.es/minuteca/redes-sociales/"&gt;redes sociales&lt;/a&gt; para &lt;strong&gt;difundir sus ofertas&lt;/strong&gt; de &lt;a title="Más noticias sobre empleo" href="http://www.20minutos.es/empleo/"&gt;empleo&lt;/a&gt;,&lt;strong&gt; porcentaje que se ha duplicado respecto al año anterior&lt;/strong&gt;, cuando el 24,5% de las compañías recurrían a este medio para buscar candidatos.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Así lo refleja un estudio de Adecco Professional e Infoempleo, para el que se ha entrevistado a 574 empresas y a 8.777 candidatos en busca de un puesto de trabajo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Internet&lt;/strong&gt;, donde se incluyen las ofertas difundidas en las redes sociales, es &lt;strong&gt;el medio más empleado&lt;/strong&gt; por las empresas para reclutar personal. Casi el 69% de ellas publican sus ofertas laborales en portales de empleo, más de la mitad lo hace en las web corporativas y &lt;strong&gt;casi la mitad en las redes sociales.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tras Internet, la vía más recurrente para buscar personal es la&lt;strong&gt; red de contactos personales&lt;/strong&gt;, utilizada por el 57,6% de las compañías.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La prensa, que hasta hace unos años era el canal más empleado por las empresas para hacer sus 'fichajes', se ha visto desplazada hasta el octavo lugar (46%), tras ser superada por la promoción interna (54,6%), las &lt;strong&gt;empresas de selección&lt;/strong&gt; (50,1%) y los &lt;strong&gt;centros de formación&lt;/strong&gt; (49,1%).&lt;/p&gt;&lt;p&gt; En los últimos lugares se sitúan las &lt;strong&gt;empresas de trabajo temporal&lt;/strong&gt; (ETT), empleadas por el 46% de las compañías, cuatro puntos más que en el año anterior, y el &lt;a title="web oficial" href="http://www.sepe.es/" target="_blank"&gt;Servicio Público de Empleo Estatal (SEPE)&lt;/a&gt;, al que recurren el 44% de las empresas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Internet es la vía más utilizada para captar mandos, técnicos y empleados, aunque las empresas de selección le ganan la partida cuando se trata de seleccionar directivos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El sector de las&lt;strong&gt; infocomunicaciones es donde más se usa Internet para buscar&lt;/strong&gt; candidatos así lo hacen el 90% de las empresas, seguido de la industria, la construcción y los servicios.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según este estudio, cada empresa se sirve de cinco canales distintos para hacer llegar sus ofertas de empleo, mientras que los candidatos emplean 5,7 medios para&lt;strong&gt; publicar su currículum&lt;/strong&gt; o dar a conocer que se encuentra en búsqueda activa de empleo.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;¿Dónde buscan los candidatos las ofertas?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Otra de las conclusiones a las que llega la encuesta es que, por parte de los candidatos, &lt;strong&gt;los contactos personales son la principal fuente&lt;/strong&gt; para buscar trabajo, con un 97,2% de respuestas, seguido de los &lt;strong&gt;portales de empleo&lt;/strong&gt; (76,4%) y las &lt;strong&gt;web de las empresas&lt;/strong&gt; (73,1%).&lt;/p&gt;&lt;p&gt; A continuación figuran los buscadores de Internet, la prensa, las redes sociales, las ETT y las empresas de selección. &lt;strong&gt;Las redes sociales también han experimentado un crecimiento espectacular&lt;/strong&gt;, pues en tres años han pasado de tener un uso prácticamente inexistente a ser utilizadas por casi el 50% de los candidatos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para la &lt;a title="Seis consejos para buscar empleo fuera" href="http://www.20minutos.es/noticia/1665866/0/consejos-buscar/empleo-fuera-espana/extranjero-trabajo/"&gt;búsqueda de empleo en el extranjero&lt;/a&gt;, son los portales de empleo nacionales (43,2%), los buscadores de Internet (38%), los &lt;strong&gt;portales de empleo extranjeros&lt;/strong&gt; (36,1%) y las páginas web corporativas (32%) las más usadas por los candidatos. También existen &lt;a title="Buscar empleo fuera en redes sociales" href="http://www.20minutos.es/noticia/1572088/0/encontrar-trabajo/extranjero-empleo/redes-sociales-internet/"&gt;redes sociales profesionales especializadas.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No obstante, según Adecco e Infoempleo, &lt;a title="Solo una de cada cinco ofertas de empleo salen a la luz" href="http://www.20minutos.es/noticia/1659739/0/ofertas-empleo/trabajo-espana/salen-luz-publica/"&gt;una parte del empleo ofertado en España está 'oculta'&lt;/a&gt;, pues &lt;strong&gt;escapa a cualquier mecanismo de difusión pública&lt;/strong&gt;, como los contactos personales o la promoción interna. Sin embargo, son dos de las formas más habituales para cubrir puestos de trabajo.&lt;/p&gt;&lt;img width='1' height='1' src='http://20minutos.feedsportal.com/c/32489/f/478284/s/26860c62/mf.gif' border='0'/&gt;</description><pubDate>Wed, 12 Dec 2012 11:41:40 GMT</pubDate><guid>http://20minutos.feedsportal.com/c/32489/f/478284/s/26860c62/l/0L0S20Aminutos0Bes0Cnoticia0C16741780C0A0Cempresas0Eredes0Esociales0Creclutar0Epersonal0Elaboral0Ccandidatos0Eempleo0C/story01.htm</guid><dc:creator>EP</dc:creator><dc:date>2012-12-12T11:41:40Z</dc:date></item><item><title>Los empleados de Metro aprueban 12 días de paros parciales hasta el 31 de diciembre</title><link>http://20minutos.feedsportal.com/c/32489/f/478284/s/26857a4b/l/0L0S20Aminutos0Bes0Cnoticia0C16743760C0A0Ctrabajadores0Emetro0C120Ejornadas0Cparos0Eparciales0C/story01.htm</link><description>&lt;p&gt;EFE&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Se prolongarán desde el día 13 hasta el final de año.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;En Nochevieja habrá nueve horas de paro a partir de las 17.00 horas.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;La EMT también ha convocado tres días de huelga.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://cdn.20minutos.es/img2/recortes/2012/10/01/78661-620-282.jpg?v=20121212123922" width="620" height="282" alt="Aglomeración en el metro" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los trabajadores del turno de mañana de &lt;a title="Página web de Metro de Madrid." href="http://www.metromadrid.es/es/index.html" target="_blank"&gt;Metro de Madrid&lt;/a&gt; aprobaron este miércoles en asamblea y por unanimidad las &lt;strong&gt;doce jornadas de paros parciales&lt;/strong&gt; convocadas para este mes por el comité de empresa en protesta por los recortes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las movilizaciones &lt;strong&gt;comienzan este jueves&lt;/strong&gt;, 13 de diciembre, y se prolongarán hasta el día 31, con lo que afectarán a los desplazamientos durante la mayor parte de las fiestas de Navidad, incluyendo la Nochevieja. El paro del día 31 será de nueve horas contando a partir de las 17.00 horas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El secretario del comité de empresa, Ignacio Arribas, explicó que la convocatoria ha sido aprobada con el voto de unos 300 trabajadores que han participado en la asamblea ycon la oposición de un empleado cuyo deseo era "radicalizar" las movilizaciones. Los trabajadores del &lt;strong&gt;turno de tarde&lt;/strong&gt; deberán ratificar la protesta.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Calendario&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;En el calendario propuesto por el comité de empresa (Sindicato de Conductores, Solidaridad Obrera, UGT, CCOO, Sindicato Libre y Sindicato de Técnicos) solo excluye de los paros siete de los 19 días que restan para que termine el año. El resto del tiempo habrá paros de entre dos y tres horas en los turnos de mañana, tarde y noche.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Así, el servicio se verá afectado desde este &lt;strong&gt;jueves&lt;/strong&gt; entre las 17.30 y las 20.30 horas y el &lt;strong&gt;viernes&lt;/strong&gt;, entre las 5.50 y las 8.50 horas. El próximo paro se llevará a cabo el &lt;strong&gt;viernes 21&lt;/strong&gt; (de 13.50 a 15.50 y de 22.30 a 2.00 horas), al que seguirá el del &lt;strong&gt;sábado 22&lt;/strong&gt; de 18.00 a 21.00 horas, y el del domingo 23 entre las 13.15 y las 15.15 horas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El día de &lt;strong&gt;Nochebuena&lt;/strong&gt; (lunes 24) el servicio sufrirá alteraciones desde la apertura del servicio hasta las 08.50 horas. Para el Día de Navidad no se han programado paros. En el calendario también se ha reservado el&lt;strong&gt; jueves 27&lt;/strong&gt; para sacar la protesta a la calle con una &lt;strong&gt;manifestación&lt;/strong&gt; que partirá a las 18.00 horas de la plaza de la Villa y concluirá en la Puerta del Sol.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las movilizaciones retornarán el &lt;strong&gt;miércoles 26&lt;/strong&gt; (de 5.50 a 8.50) y continuarán hasta final de año: de 17.30 a 20.30 horas el día &lt;strong&gt;27&lt;/strong&gt;; de 13.50 a 15.50 y de 22.30 a 2.00 horas el día &lt;strong&gt;28&lt;/strong&gt;; de 18.00 a 21.00 horas el día &lt;strong&gt;29&lt;/strong&gt;; y de 13.15 a 15.15 horas el día &lt;strong&gt;30&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los trabajadores del Metro despedirán 2012 y darán la bienvenida a 2013 con movilizaciones al haber programado para la jornada de &lt;strong&gt;Nochevieja&lt;/strong&gt; (lunes 31) paros desde las cinco de la tarde hasta las dos de la madrugada del próximo 1 de enero.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Huelga en la EMT&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Los paros aprobados dan continuidad a las siete jornadas de huelga parcial secundadas entre el 17 de septiembre y el 29 de octubre, seis de las cuales coincidieron con las de los autobuses urbanos de la capital.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Todo apunta a que esta situación volverá a repetirse en diciembre aunque con menos jornadas ya que las secciones de Plataforma Sindical, SIT-CSI, SICAM, UGT, CCOO y CSIT-UP en la &lt;a title="Página web de la Empresa Municipal de Transportes de Madrid (EMT)" href="http://www.emtmadrid.es/" target="_blank"&gt;Empresa Municipal de Transportes&lt;/a&gt; (EMT) también han convocado movilizaciones para los días &lt;strong&gt;14&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;17&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;21&lt;/strong&gt; de este mes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El servicio de autobuses urbanos de la capital se verá afectado por la huelga desde las 23.00 horas del &lt;strong&gt;jueves 13&lt;/strong&gt; hasta la una de la madrugada. El &lt;strong&gt;viernes 14&lt;/strong&gt; sería entre las seis y las ocho de la mañana y de las seis a las ocho de la tarde.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;lunes 17&lt;/strong&gt;, el paro también comenzará a las 23.00 horas de la víspera hasta la 1.00 horas, y continuará entre las 6.30 y las 8.30 horas. Por la tarde, se llevará a cabo entre las 18.30 y las 20.30 horas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por último, el 21 de diciembre, el turno de noche secundará el paro entre las 23.00 horas del jueves y la una de la madrugada del viernes. Por la mañana, la huelga parcial discurrirá entre las 7.00 y las 9.00 horas y las 19.00 y las 21.00 horas.&lt;/p&gt;&lt;img width='1' height='1' src='http://20minutos.feedsportal.com/c/32489/f/478284/s/26857a4b/mf.gif' border='0'/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="http://da.feedsportal.com/r/151883402648/u/192/f/478284/c/32489/s/26857a4b/kg/342/a2.htm"&gt;&lt;img src="http://da.feedsportal.com/r/151883402648/u/192/f/478284/c/32489/s/26857a4b/kg/342/a2.img" border="0"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;img width="1" height="1" src="http://pi.feedsportal.com/r/151883402648/u/192/f/478284/c/32489/s/26857a4b/kg/342/a2t.img" border="0"/&gt;</description><pubDate>Wed, 12 Dec 2012 11:41:09 GMT</pubDate><guid>http://20minutos.feedsportal.com/c/32489/f/478284/s/26857a4b/l/0L0S20Aminutos0Bes0Cnoticia0C16743760C0A0Ctrabajadores0Emetro0C120Ejornadas0Cparos0Eparciales0C/story01.htm</guid><dc:creator>EFE</dc:creator><dc:date>2012-12-12T11:41:09Z</dc:date></item><item><title>2012: un año de televisión sin 'Águila roja', pero con 'Isabel', 'La voz' y el chef Chicote</title><link>http://20minutos.feedsportal.com/c/32489/f/478284/s/26857a48/l/0L0S20Aminutos0Bes0Cnoticia0C16743650C0A0Cresumen0Ctelevision0C20A120C/story01.htm</link><description>&lt;p&gt;MANUEL CARRETERO / EFE&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;La televisión de 2012 estuvo protagonizada por los recortes en TVE española y el gran éxito de programas como 'La voz' o 'Pesadilla en la cocina'.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;También por los fracasos de 'Te lo mereces', 'Aguien tenía que decirlo' y el programa 'Guasap!', que fue cancelado antes incluso de estrenarse.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://cdn.20minutos.es/img2/recortes/2011/04/26/17380-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Águila roja" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Éxitos como &lt;a title="Ir a la web oficial de 'La voz'" href="http://www.telecinco.es/lavoz/" target="_blank"&gt;&lt;em&gt;La voz&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; o &lt;a title="Ir a la web oficial de 'Pesadilla en la cocina'" href="http://www.lasexta.com/programas/pesadilla-en-la-cocina/" target="_blank"&gt;&lt;em&gt;Pesadilla en la cocina&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; han demostrado este año que en la televisión nacional&lt;strong&gt; hay vida más allá de las series&lt;/strong&gt;, sometidas en 2012 a la zozobra de los recortes, aunque ficciones como &lt;a title="Todas las noticias sobre 'Águila Roja'" href="http://www.20minutos.es/minuteca/aguila-roja/"&gt;&lt;em&gt;Águila Roja&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;, &lt;a title="Ir a la web oficial de la serie 'Isabel'" href="http://www.rtve.es/television/isabel-la-catolica/la-serie/" target="_blank"&gt;&lt;em&gt;Isabel&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; o &lt;a title="Ir a la web oficial de la serie 'Pulseras rojas'" href="http://www.antena3.com/series/pulseras-rojas/"&gt;&lt;em&gt;Pulseras rojas&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; se hayan ganado la renovación con audiencias millonarias.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En este 2012 en que la crisis ayuda a que el consumo televisivo supere cada mes un nuevo récord (en noviembre fueron 4 horas y 29 minutos por persona), &lt;strong&gt;&lt;em&gt;La voz&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; ha tomado el testigo de las grandes audiencias esas de&lt;strong&gt; 6 millones de espectadores&lt;/strong&gt;, a las que a veces no llega ni el fútbol que obtuvo &lt;em&gt;Águila roja&lt;/em&gt; en sus últimos episodios en &lt;a title="Todas las noticias sobre La 1" href="http://www.20minutos.es/minuteca/la-1"&gt;La 1&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; No obstante, la imparable ascendencia del 'ninja del Siglo de Oro' no fue óbice para que la serie soportara los r&lt;strong&gt;igores de los ajustes de TVE&lt;/strong&gt;, que tras sufrir un recorte de 200 millones de euros &lt;a title="TVE se deshace de 'Águila roja'" href="http://www.20minutos.es/noticia/1295182/0/consejo-rtve/aguila-roja-cuentame/amar-tiempos-revueltos/"&gt;decidió dejarla en la nevera&lt;/a&gt; y que sus nuevos capítulos no computasen en las cuentas de 2012, según su peculiar contabilidad, que repercute el gasto en el momento del estreno.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La familia Alcántara despidió también &lt;a title="Todas las noticias sobre 'Cuéntame'" href="http://www.20minutos.es/minuteca/cuentame-como-paso/"&gt;&lt;em&gt;Cuéntame&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; en enero con su &lt;strong&gt;propio récord de audiencia&lt;/strong&gt; (5,1 millones de televidentes), mientras los campos y bodegas riojanas de &lt;a title="Ir a la web oficial de la serie" href="http://www.rtve.es/television/gran-reserva/" target="_blank"&gt;&lt;em&gt;Gran Reserva&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; se han mantenido &lt;strong&gt;cerrados a cal y canto durante todo 2012&lt;/strong&gt;, a la espera de mejores tiempos para sus intrigas familiares y empresariales.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En marzo pasado, el presidente de Productoras Asociadas de Televisión de España (PATE), &lt;strong&gt;José Manuel Lorenzo,&lt;/strong&gt; instaba a TVE a&lt;strong&gt; dejar de "paralizar" el sector audiovisual español&lt;/strong&gt; ante la tardanza ofrecer sus grandes producciones.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por entonces seguía sin estrenarse &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Isabel&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, una de las grandes apuestas de la cadena pública, anunciada para principios de 2012, y cundía el nerviosismo entre las productoras españolas, que temían el contagio de las privadas al aparente desinterés por la ficción nacional, un &lt;strong&gt;sector que emplea a 100.000 personas&lt;/strong&gt; y factura 8.000 millones de euros, según datos de PATE.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sin embargo, producciones como &lt;a title="Ir a la web oficial de la serie 'El barco'" href="http://www.antena3.com/series/el-barco/"&gt;&lt;em&gt;El barco&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;, &lt;a title="Ir a la web oficial de la serie" href="http://www.antena3.com/series/imperium/" target="_blank"&gt;&lt;em&gt;Imperium&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; y &lt;a title="Ir a la web oficial de la serie" href="http://www.antena3.com/series/imperium/" target="_blank"&gt;&lt;em&gt;Gran Hotel&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; han funcionando con &lt;strong&gt;buenos niveles de audiencia &lt;/strong&gt;en &lt;a title="Todas las noticias sobre Antena 3" href="http://www.20minutos.es/minuteca/antena-3"&gt;Antena 3&lt;/a&gt;, cadena que apuesta decididamente por la ficción nacional y que se apuntó en verano un gran tanto con &lt;em&gt;Pulseras rojas&lt;/em&gt;, el agridulce relato de la vida un grupo de chicos en un hospital que se ganó la renovación para 2013 con una media de 2,4 millones de espectadores.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;'La voz', un "fenómeno sociológico"&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Gran Hotel&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, tras conseguir en abril un hito en la ficción española, como el de optar al premio del Festival de Televisión de Montecarlo junto a series como &lt;a title="Todas las noticias sobre 'Juego de Tronos'" href="http://www.20minutos.es/minuteca/juego-de-tronos"&gt;&lt;em&gt;Juego de Tronos&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; o &lt;a title="Ir a la web oficial de la serie" href="http://www.antena3.com/series/downton-abbey/" target="_blank"&gt;&lt;em&gt;Downton Abbey&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;, mantuvo el tipo en su última temporada con una media de casi 3 millones de espectadores, una excelente cifra teniendo en cuenta que se enfrentó a &lt;strong&gt;&lt;em&gt;La voz&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, convertido casi en&lt;strong&gt; fenómeno sociológico&lt;/strong&gt; por su apabullante presencia en audiencias televisivas y redes sociales.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con sus luces la elección de cantantes teniendo solo en cuenta la calidad de sus voces y sus sombras el &lt;a title="Ruimán abandona 'La Voz'" href="http://blogs.20minutos.es/reality-blog-show/2012/11/29/un-concursante-coge-una-pataleta-en-directo-y-se-va-de-la-voz/" target="_blank"&gt;abandono de un concursante, Ruimán&lt;/a&gt;, por supuesta discriminación,&lt;em&gt; La voz&lt;/em&gt; se han mantenido este último trimestre de 2012 con &lt;strong&gt;audiencias por el encima del 30 %&lt;/strong&gt; de cuota de pantalla, aunque en número de espectadores haya bajado de los 6 millones de congregó en sus inicios a los 4,6 del programa del 6 de diciembre.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De paso, el programa conducido por &lt;a title="Todas las noticias sobre Jesús Vázquez" href="http://www.20minutos.es/minuteca/jesus-vazquez/"&gt;Jesús Vázquez&lt;/a&gt; se ha convertido en un espacio que ya se asocia a otra pantalla, &lt;strong&gt;la de los dispositivos móviles&lt;/strong&gt;, porque cada emisión supera con creces los 200 comentarios por minuto en redes sociales como Twitter; el minuto de oro del último programa sumó 2.105 comentarios tuits.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Otro habitual de la red ha pasado a ser el chef &lt;strong&gt;Alberto Chicote&lt;/strong&gt;, que aleccionando a cocineros descuidados, camareros perezosos y restauradores al borde de la quiebra por méritos propios, como tener cocinas llenas de suciedad, alimentos caducados o un ratón muerto en un lavavajillas ha situado a &lt;a title="Ir a la web oficial de 'Pesadilla en la cocina'" href="http://www.lasexta.com/programas/pesadilla-en-la-cocina/" target="_blank"&gt;&lt;em&gt;Pesadilla en la cocina&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; como mejor estreno de un programa en la historia de &lt;a title="Todas las noticias sobre La Sexta" href="http://www.20minutos.es/minuteca/la-sexta"&gt;La Sexta&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; El final del año ha sido también el del reinado de&lt;em&gt;&lt;strong&gt; Isabel&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;, que coronó su excelente trayectoria con un récord de audiencia (&lt;strong&gt;4,6 millones de espectadores)&lt;/strong&gt; en el capítulo final de su primera temporada, con la coronación de Isabel la Católica, esposa de Fernando II de Aragón.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Frente a la serie estrella de La 1 en casi todo el año al margen de la imbatible &lt;a title="Todas las noticias sobre 'Amar en tiempos revueltos'" href="http://www.20minutos.es/minuteca/amar-en-tiempos-revueltos/"&gt;&lt;em&gt;Amar en tiempos revueltos&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;, que&lt;strong&gt; vivirá más tranquilamente en Antena 3 en 2013&lt;/strong&gt; la competencia situó dos espacios de reconocido éxito, &lt;a title="Ir a la página web del programa" href="http://blogs.20minutos.es/reality-blog-show/2012/11/29/un-concursante-coge-una-pataleta-en-directo-y-se-va-de-la-voz/" target="_blank"&gt;&lt;em&gt;Tu cara me suena&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; (&lt;strong&gt;Antena 3&lt;/strong&gt;) y &lt;a title="Ir a la web oficial de la serie" href="http://www.telecinco.es/laqueseavecina/" target="_blank"&gt;&lt;em&gt;La que se avecina&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; (&lt;strong&gt;Telecinco&lt;/strong&gt;), que poco pudieron hacer para arrebatar el liderazgo a la ficción protagonizada por &lt;a title="Todas las noticias sobre Michelle Jenner" href="http://www.20minutos.es/minuteca/michelle-jenner/"&gt;Michelle Jenner&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sin embargo, el concurso de imitadores ha mostrado el lunes pasado todo lo que puede dar de sí sin tanta competencia: &lt;strong&gt;3,7 millones de espectadores&lt;/strong&gt; marcaron su récord del año.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La excelente acogida de&lt;em&gt; Isabel&lt;/em&gt; &lt;strong&gt;animó definitivamente a TVE a contratar una nueva temporada&lt;/strong&gt;, como se hará también con &lt;em&gt;Águila roja&lt;/em&gt; y &lt;em&gt;Gran Reserva&lt;/em&gt;, aunque desde la corporación pública se han tirado los precios a la baja, y la primera de ellas tendrá capítulos más cortos (de entorno a 70 minutos) y a &lt;strong&gt;menor coste&lt;/strong&gt;: se restará alrededor de un 15 % de los 700.000 euros que se pagaba por entrega.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Espacios fallidos&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Y es que el intento de producción propia por parte de TVE, la serie &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Stamos Okupados&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, se saldó con una progresiva caída de audiencia hasta tocar fondo con el 2,5 % de cuota de pantalla a principios de noviembre (225.000 fieles), pese a contar en su reparto con una estrella como Carmen Maura.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Otros espacios fallidos de 2012 fueron &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Te lo mereces&lt;/em&gt;,&lt;/strong&gt; el programa solidario con el que Paula Vázquez regresó a Antena 3, y que &lt;a title="'Te lo mereces' es cancelado tras tres emisiones" href="http://www.20minutos.es/noticia/1604458/0/retiran/te-lo-mereces/antena-3/"&gt;fue cancelado tras tres emisiones&lt;/a&gt;; &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Alguien tenía que decirlo&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, el magacín de tarde de La Sexta, y, rizando el rizo, el programa &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Guasap!&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;, que después de anunciarse a bombo y platillo en septiembre, &lt;a title="Guasap! es cancelado antes de emitirse" href="http://www.20minutos.es/noticia/1653468/0/Guasap/dani-martinez/cancelado/"&gt;no llegó ni siquiera a estrenarse.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;img width='1' height='1' src='http://20minutos.feedsportal.com/c/32489/f/478284/s/26857a48/mf.gif' border='0'/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="http://da.feedsportal.com/r/151883402646/u/192/f/478284/c/32489/s/26857a48/kg/341-342/a2.htm"&gt;&lt;img src="http://da.feedsportal.com/r/151883402646/u/192/f/478284/c/32489/s/26857a48/kg/341-342/a2.img" border="0"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;img width="1" height="1" src="http://pi.feedsportal.com/r/151883402646/u/192/f/478284/c/32489/s/26857a48/kg/341-342/a2t.img" border="0"/&gt;</description><pubDate>Wed, 12 Dec 2012 11:36:19 GMT</pubDate><guid>http://20minutos.feedsportal.com/c/32489/f/478284/s/26857a48/l/0L0S20Aminutos0Bes0Cnoticia0C16743650C0A0Cresumen0Ctelevision0C20A120C/story01.htm</guid><dc:creator>MANUEL CARRETERO / EFE</dc:creator><dc:date>2012-12-12T11:36:19Z</dc:date></item><item><title>Trabajadores de Telemadrid elaboran un corto de animación contra la privatización y el ERE</title><link>http://20minutos.feedsportal.com/c/32489/f/478284/s/268583e4/l/0L0S20Aminutos0Bes0Cnoticia0C16743270C0A0Ctrabajadores0Etelemadrid0Ccorto0Eanimacion0Cprivatizacion0Eere0C/story01.htm</link><description>&lt;p&gt;20MINUTOS.ES&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;El vídeo relata la visión de la mayoría de la plantilla sobre la gestión y el proceso de endeudamiento del ente, que debe más de 260 millones de euros.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Acusan a Esperanza Aguirre de usar la cadena para "darse autobombo".&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a title="Telemadrid: de autonómica de referencia a ruina económica y " href="http://www.20minutos.es/noticia/1667071/0/telemadrid-informe/cadena-publica-despidos/huelga-ere-trabajadores/"&gt;ANÁLISIS | Telemadrid: de autonómica de referencia a ruina económica.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://cdn.20minutos.es/img2/recortes/2012/12/12/87993-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="&amp;#34;Cómo destruir un servicio público&amp;#34;" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Trabajadores de Telemadrid y Onda Madrid han elaborado un corto de animación para denunciar la "nefasta gestión" de la cadena desde la llegada al poder de &lt;a title="Más noticias sobre Esperanza Aguirre en 20minutos.es" href="http://www.20minutos.es/minuteca/esperanza-aguirre/"&gt;Esperanza Aguirre&lt;/a&gt;, la utilización de la cadena pública "como &lt;strong&gt;aparato de propaganda&lt;/strong&gt;" y su uso "como herramienta para &lt;strong&gt;desviar dinero público a sus amiguetes&lt;/strong&gt;".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El vídeo, de 11 minutos de duración y que puede verse en la web de la plataforma &lt;a title="Página web de la plataforma Salvemos Telemadrid." href="http://www.salvemostelemadrid.es/" target="_blank"&gt;Salvemos Telemadrid&lt;/a&gt;, señala a la expresidenta y a los directivos designados por ella como responsables del &lt;a title="Telemadrid: de autonómica de referencia a ruina económica y " href="http://www.20minutos.es/noticia/1667071/0/telemadrid-informe/cadena-publica-despidos/huelga-ere-trabajadores/"&gt;desplome de la audiencia, de los ingresos por publicidad y del aumento de la deuda&lt;/a&gt;, situada actualmente por encima de los 260 millones de euros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además, propone soluciones para evitar el &lt;a title="Los sindicatos ven " href="http://www.20minutos.es/noticia/1657823/0/telemadrid/despidos/sindicatos/"&gt;ERE que afectaría a 925 trabajadores&lt;/a&gt; (el 85% de la plantilla) y la &lt;a title="Aguirre anuncia el comienzo " href="http://www.20minutos.es/noticia/1584715/0/aguirre/privatizacion/telemadrid/"&gt;privatización&lt;/a&gt; que el Ejecutivo de &lt;a title="Más noticias sobre Ignacio González en la minuteca de 20minutos.es" href="http://www.20minutos.es/minuteca/ignacio-gonzalez/"&gt;Ignacio González&lt;/a&gt; acometerá a continuación.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estas alternativas serían &lt;strong&gt;despolitizar el Ente&lt;/strong&gt; para que sea gestionado "por profesionales", poner tope al número de directivos y sus sueldos, elaborar la programación de forma mayoritaria con &lt;strong&gt;recursos propios&lt;/strong&gt; y reenfocar la información hacia lo local.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Siete días de movilizaciones&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;La asamblea de trabajadores convocó el pasado lunes siete días consecutivos de movilizaciones durante los cuales &lt;a title="Telemadrid se queda sin informativos durante una semana por las protestas contra el ERE" href="http://www.20minutos.es/noticia/1673021/0/trabajadores/telemadrid-impediran-informativos/ere/"&gt;no se emitirán los informativos&lt;/a&gt;. Los días 15, 16 y 17, la huelga será de 24 horas, por lo que la televisión se quedará en negro y la radio estará en silencio. Si existe emisión, serán programas pregrabados.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De esta forma, esperan ejercer la presión suficiente para &lt;strong&gt;detener el ERE&lt;/strong&gt;, que se ejecutará en menos de un mes. Según el presidente regional, el despido colectivo es inevitable. De lo contraría, advirtió, &lt;a title="Ignacio González contempla cerrar Telemadrid si no logra sacar adelante un ERE" href="http://www.20minutos.es/noticia/1632942/0/ignacio-gonzalez/cerrar/telemadrid/"&gt;cerrará la cadena&lt;/a&gt;, porque considera su deuda "insostenible".&lt;/p&gt;&lt;img width='1' height='1' src='http://20minutos.feedsportal.com/c/32489/f/478284/s/268583e4/mf.gif' border='0'/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="http://da.feedsportal.com/r/151883288032/u/192/f/478284/c/32489/s/268583e4/kg/342/a2.htm"&gt;&lt;img src="http://da.feedsportal.com/r/151883288032/u/192/f/478284/c/32489/s/268583e4/kg/342/a2.img" border="0"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;img width="1" height="1" src="http://pi.feedsportal.com/r/151883288032/u/192/f/478284/c/32489/s/268583e4/kg/342/a2t.img" border="0"/&gt;</description><pubDate>Wed, 12 Dec 2012 11:02:40 GMT</pubDate><guid>http://20minutos.feedsportal.com/c/32489/f/478284/s/268583e4/l/0L0S20Aminutos0Bes0Cnoticia0C16743270C0A0Ctrabajadores0Etelemadrid0Ccorto0Eanimacion0Cprivatizacion0Eere0C/story01.htm</guid><dc:creator>20MINUTOS.ES</dc:creator><dc:date>2012-12-12T11:02:40Z</dc:date></item><item><title>Canales de televisión 'para chicas': una fórmula rentable a la que ahora se suma 'Nueve'</title><link>http://20minutos.feedsportal.com/c/32489/f/478284/s/26856d4f/l/0L0S20Aminutos0Bes0Cnoticia0C167430A70C0A0Ccanales0Cfemeninos0Cnueve0C/story01.htm</link><description>&lt;p&gt;ARANCHA SERRANO&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Mediaset prepara el lanzamiento de Nueve, otra opción para el público televisivo femenino que se une a los canales de Divinity, Nova y Cosmo.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;En la Red, sitios como 'Carrie &amp;#38; Serena' reúnen ese tipo de contenidos dirigidos a mujeres deseosas de estar a la última.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://cdn.20minutos.es/img2/recortes/2011/03/17/12946-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="'Anatomía de Grey'" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tras un amago frustrado hace dos años, esta vez parece que va en serio: &lt;a title="Todas las noticias sobre Mediaset" href="http://www.20minutos.es/minuteca/mediaset/"&gt;Mediaset España&lt;/a&gt; prepara el lanzamiento de &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Nueve&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;, su octavo canal en antena.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta nueva apuesta, que &lt;strong&gt;podría arrancar a principios de 2013&lt;/strong&gt;, estaría destinada a un público femenino convencional, con concursos, telenovelas y &lt;em&gt;talent show&lt;/em&gt;, entre otros formatos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Abarcaría un espectro de público más amplio que su otro canal para mujeres, &lt;a title="Ir a la página de Divinity" href="http://www.divinity.es/" target="_blank"&gt;&lt;em&gt;Divinity&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;, que tiene un &lt;strong&gt;perfil más joven y urbano&lt;/strong&gt;, y cuya parrilla rebosa de&lt;em&gt; docurrealities&lt;/em&gt; norteamericanos (&lt;em&gt;Tabatha, te necesito&lt;/em&gt;; &lt;em&gt;Tu estilo a juicio&lt;/em&gt;; &lt;em&gt;Tu casa a juicio...&lt;/em&gt;).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El objetivo de Mediaset podría ser&lt;strong&gt; robarle espectadoras a Nova&lt;/strong&gt;, del &lt;a title="Todas las noticias sobre Antena 3" href="http://www.20minutos.es/minuteca/antena-3"&gt;Grupo Antena 3&lt;/a&gt;, y frenar su tendencia al alza desde que, hace varias semanas, protagonizó un cambio de imagen. Así, el canal femenino de Antena 3 cerró noviembre con una &lt;strong&gt;subida de 2 décimas,&lt;/strong&gt; hasta situarse en un 2%. El público más afín de la cadena son las mujeres y los jóvenes y adultos entre 13 y 44 años. Por franjas, logra sus mejores datos por la tarde y el&lt;em&gt; late night.&lt;/em&gt; El viernes incluso registró un 2,3% frente al 1,7% que promedió Divinity, con sus mejores resultados en las telenovelas.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Las mujeres: un público rentable&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;A juzgar por los resultados, las mujeres son un bloque de audiencia&lt;strong&gt; rentable para la publicidad&lt;/strong&gt;. Incluso para canales de pago como &lt;a title="Ir a la web de Cosmopolitan" href="http://cosmopolitantv.cosmohispano.com/" target="_blank"&gt;&lt;em&gt;Cosmopolitan&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;,  propiedad de Hearst Entertainment &amp;#38; Syndication, y que se nutre de&lt;strong&gt; series estadounidenses de gran audiencia&lt;/strong&gt; como &lt;a title="Ir a la web oficial de la serie 'Anatomía de Grey'" href="http://www.divinity.es/anatomia-de-grey/"&gt;&lt;em&gt;Anatomía de Grey&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;. Llamado popularmente &lt;em&gt;Cosmo&lt;/em&gt;, es uno de los canales líderes en la televisión de pago, superando los tres millones de abonados en España.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Y en la Red... 'Carrie &amp;#38; Serena'&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Moda, belleza, estilo, cocina, corazón... &lt;em&gt;&lt;a title="Ir a la web de Carrie &amp;#38; Serena" href="http://www.carrieserena.com/" target="_blank"&gt;Carrie &amp;#38; Serena&lt;/a&gt;&lt;/em&gt; aúna todas estas informaciones para un público deseoso de estar al día y de conocer todas las tendencias. Además, este portal del Grupo 20 Minutos ofrece&lt;strong&gt; prácticos tutoriales en vídeo&lt;/strong&gt; para ponerse en forma y maquillarse.&lt;/p&gt;&lt;img width='1' height='1' src='http://20minutos.feedsportal.com/c/32489/f/478284/s/26856d4f/mf.gif' border='0'/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="http://da.feedsportal.com/r/151883400849/u/192/f/478284/c/32489/s/26856d4f/a2.htm"&gt;&lt;img src="http://da.feedsportal.com/r/151883400849/u/192/f/478284/c/32489/s/26856d4f/a2.img" border="0"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;img width="1" height="1" src="http://pi.feedsportal.com/r/151883400849/u/192/f/478284/c/32489/s/26856d4f/a2t.img" border="0"/&gt;</description><pubDate>Wed, 12 Dec 2012 10:50:51 GMT</pubDate><guid>http://20minutos.feedsportal.com/c/32489/f/478284/s/26856d4f/l/0L0S20Aminutos0Bes0Cnoticia0C167430A70C0A0Ccanales0Cfemeninos0Cnueve0C/story01.htm</guid><dc:creator>ARANCHA SERRANO</dc:creator><dc:date>2012-12-12T10:50:51Z</dc:date></item><item><title>El primer tuit del Papa: "Os bendigo a todos de corazón"</title><link>http://20minutos.feedsportal.com/c/32489/f/478284/s/26856d52/l/0L0S20Aminutos0Bes0Cnoticia0C167430A40C0A0Ctwitter0Ctuit0Cpapa0C/story01.htm</link><description>&lt;p&gt;EUROPA PRESS / VÍDEO: ATLAS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;El papa envió su primer tuit, escrito en inglés, a las 11.28 horas.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Este primer mensaje ha sido tecleado directamente por Benedicto XVI.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;A lo largo del día tiene previsto responder vía Twitter a tres preguntas, de tres continentes distintos, elegidas de entre las remitidas a la nueva cuenta.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://cdn.20minutos.es/img2/recortes/2012/05/30/63007-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="El papa Benedicto XVI" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Queridos amigos, me uno a vosotros con alegría por medio de Twitter. Gracias por vuestra generosa respuesta. Os bendigo a todos de corazón". Este ha sido el primer tuit del Papa &lt;a href="https://twitter.com/Pontifex" target="_blank"&gt;en su nueva cuenta @pontifex&lt;/a&gt;, lanzado este miércoles, 12-12-12, &lt;strong&gt;poco antes de la 12:00 horas&lt;/strong&gt;, durante la audiencia general de los miércoles.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este primer mensaje ha sido tecleado directamente por &lt;a title="Noticias sobre Benedicto XVI" href="http://www.20minutos.es/minuteca/benedicto-xvi/" target="_blank"&gt;Benedicto XVI&lt;/a&gt;, que a lo largo del día tiene previsto responder vía Twitter &lt;strong&gt;a tres preguntas&lt;/strong&gt;, elegidas de entre las remitidas a la nueva cuenta y que provendrá de tres continentes distintos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; El objetivo de esta nueva cuenta, que ya tiene &lt;strong&gt;un millón de seguidores&lt;/strong&gt;, es "dar mayor alcance al mensaje evangélico". De este modo, el Pontífice ha lanzado su primer mensaje en 140 caracteres en esta nueva cuenta, original en inglés pero el mismo mensaje ha sido enviado simultáneamente en español, italiano, portugués, alemán, francés, polaco y árabe.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En esta ocasión, como ya se avanzó en &lt;a title="El Papa tendrá una nueva cuenta en Twitter para " href="http://www.20minutos.es/noticia/1665880/0/papa/benedicto-xvi/twitter/" target="_blank"&gt;la presentación de la cuenta la pasada semana&lt;/a&gt;, el contenido del primer mensaje de esta nueva cuenta de Twitter de Benedicto XVI &lt;strong&gt;responde a una cuestión de la fe"&lt;/strong&gt;, con motivo de la celebración del Año de la Fe.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En todo caso, Benedicto XVI no se ha estrenado este miércoles en la red de microblogging, porque &lt;a title="El primer tuit de Benedicto XVI" href="http://www.20minutos.es/noticia/1095863/0/papa/twitter/benedicto/" target="_blank"&gt;lo hizo en junio de 2011 con motivo de la presentación del portal informativo del Vaticano&lt;/a&gt; con el mensaje: "Queridos amigos, acabo de inaugurarwww.news.va ¡Sea loado Jesucristo!. Con mis oraciones y mi bendición, Benedicto XVI".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aunque en principio los primeros tuits del Papa serán enviados con ocasión de la audiencia general de los miércoles, &lt;strong&gt;no se descarta una frecuencia mayor.&lt;/strong&gt; La cuenta no tiene previsto seguir a ninguna otra y pretende animar a la Iglesia a tener mayor presencia en los nuevos medios.&lt;/p&gt;&lt;img width='1' height='1' src='http://20minutos.feedsportal.com/c/32489/f/478284/s/26856d52/mf.gif' border='0'/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="http://da.feedsportal.com/r/151883400848/u/192/f/478284/c/32489/s/26856d52/kg/342/a2.htm"&gt;&lt;img src="http://da.feedsportal.com/r/151883400848/u/192/f/478284/c/32489/s/26856d52/kg/342/a2.img" border="0"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;img width="1" height="1" src="http://pi.feedsportal.com/r/151883400848/u/192/f/478284/c/32489/s/26856d52/kg/342/a2t.img" border="0"/&gt;</description><pubDate>Wed, 12 Dec 2012 10:49:37 GMT</pubDate><guid>http://20minutos.feedsportal.com/c/32489/f/478284/s/26856d52/l/0L0S20Aminutos0Bes0Cnoticia0C167430A40C0A0Ctwitter0Ctuit0Cpapa0C/story01.htm</guid><dc:creator>EUROPA PRESS / VÍDEO: ATLAS</dc:creator><dc:date>2012-12-12T10:49:37Z</dc:date></item><item><title>La justicia europea avala que un Gobierno obligue a transmitir fútbol en abierto</title><link>http://20minutos.feedsportal.com/c/32489/f/478284/s/26856d4e/l/0L0S20Aminutos0Bes0Cnoticia0C16742940C0A0Cfutbol0Ctransmision0Een0Eabierto0Cjusticia0C/story01.htm</link><description>&lt;p&gt;EP&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;El Tribunal de Justicia de la UE rechaza el recurso de la FIFA y la UEFA.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Quere que se obligue a retransmitir en una televisión en abierto los partidos de fútbol de la fase final del Mundial y la Eurocopa.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Considera que se trata de acontecimientos de "gran importancia" para la sociedad. &lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://cdn.20minutos.es/img2/recortes/2012/09/07/75484-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Pedro Rodríguez" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El abogado general del Tribunal de Justicia de la Unión Europea (TUE), Niilo Jääskinen, ha propuesto este miércoles rechazar el recurso de la &lt;a href="http://www.20minutos.es/minuteca/fifa/"&gt;FIFA&lt;/a&gt; y la UEFA y ha avalado que un Estado miembro obligue a &lt;strong&gt;retransmitir en una televisión en abierto&lt;/strong&gt; los partidos de fútbol de la fase final del Mundial y la Eurocopa por considerar que se trata de &lt;strong&gt;acontecimientos de "gran importancia"&lt;/strong&gt; para la sociedad.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;La sentencia &lt;strong&gt;se refiere a los casos de Bélgica y Reino Unido&lt;/strong&gt;, que obligan a retransmitir en abierto todos los partidos de la fase final del Mundial y de la Eurocopa, en el primer caso; y todos los partidos de la fase final del Mundial, en el segundo. Estas listas recibieron el visto bueno de Bruselas, pero la FIFA y la UEFA recurrieron la autorización ante la justicia europea, que ya desestimó sus argumentos en primera instancia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También el abogado general propone &lt;strong&gt;rechazar la alegación de la FIFA y la UEFA&lt;/strong&gt; en el sentido de que la limitación de la retransmisión de manera exclusiva de los acontecimientos deportivos que ellas organizan vulnera su derecho de propiedad. "La medida en cuestión no representa una limitación del derecho de propiedad en el sentido de la Carta de los Derechos Fundamentales", asegura el fallo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;De acuerdo con la normativa de la UE, recuerda el abogado general, los Estados miembros son los únicos competentes para elaborar las listas nacionales con el fin de garantizar la retransmisión de los acontecimientos de gran importancia para su sociedad en una televisión de libre acceso.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"En el caso de que estas competiciones sean consideradas por los Estados miembros como acontecimientos de gran importancia para su sociedad, éstos pueden exigir que se retransmitan en una televisión de libre acceso para permitir que el público en general pueda seguirlas", asegura el dictamen.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las opiniones del abogado general no tienen carácter vinculante, pero el Tribunal las sigue en el 80% de los casos. Los&lt;strong&gt; jueces empiezan ahora a deliberar&lt;/strong&gt; y la sentencia se dictará en un momento posterior.&lt;/p&gt;&lt;img width='1' height='1' src='http://20minutos.feedsportal.com/c/32489/f/478284/s/26856d4e/mf.gif' border='0'/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="http://da.feedsportal.com/r/151883400847/u/192/f/478284/c/32489/s/26856d4e/a2.htm"&gt;&lt;img src="http://da.feedsportal.com/r/151883400847/u/192/f/478284/c/32489/s/26856d4e/a2.img" border="0"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;img width="1" height="1" src="http://pi.feedsportal.com/r/151883400847/u/192/f/478284/c/32489/s/26856d4e/a2t.img" border="0"/&gt;</description><pubDate>Wed, 12 Dec 2012 10:42:00 GMT</pubDate><guid>http://20minutos.feedsportal.com/c/32489/f/478284/s/26856d4e/l/0L0S20Aminutos0Bes0Cnoticia0C16742940C0A0Cfutbol0Ctransmision0Een0Eabierto0Cjusticia0C/story01.htm</guid><dc:creator>EP</dc:creator><dc:date>2012-12-12T10:42:00Z</dc:date></item><item><title>Fallece la hija de Di Stéfano</title><link>http://20minutos.feedsportal.com/c/32489/f/478284/s/2685411e/l/0L0S20Aminutos0Bes0Cnoticia0C1674270A0C0A0Cfallece0Chija0Cdi0Estefano0C/story01.htm</link><description>&lt;p&gt;AGENCIAS&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Nannette Norma Di Stéfano tenía sesenta años.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;El Real Madrid expresa sus condolencias.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Los jugadores llevarán brazalete negro en Balaídos.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://cdn.20minutos.es/img2/recortes/2012/01/11/44537-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Di Stéfano" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nannette Norma Di Stéfano&lt;/strong&gt;, hija del exjugador y actual presidente de honor del Real Madrid, ha fallecido este miércoles a los 60 años de edad, según &lt;a href="http://www.realmadrid.com/cs/Satellite/es/Actualidad/1330130676251/noticia/ComunicadoOficial/Comunicado_Oficial_2012-12-12.htm" target="_blank"&gt;informa en un comunicado el club blanco&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El Real Madrid ha manifestado a través de un comunicado oficial sus condolencias por el fallecimiento de Nanette Norma Di Stéfano y ha mostrado todo el &lt;strong&gt;apoyo a la familia&lt;/strong&gt;.   &lt;/p&gt;&lt;p&gt;"El Real Madrid C.F. &lt;strong&gt;lamenta el fallecimiento de Nanette Norma Di Stéfano&lt;/strong&gt;, hija del presidente de honor del Real Madrid, Alfredo Di Stéfano, y desea trasladar sus condolencias a familiares y amigos", manifestó el club en un comunicado oficial.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según informan los medios deportivos, sus restos mortales han sido trasladados al tanatorio de La Paz de la localidad madrileña de Tres Cantos, donde son velados desde las 12:30.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los jugadores del Real Madrid llevarán &lt;strong&gt;brazaletes negros&lt;/strong&gt; en el &lt;a href="http://www.20minutos.es/noticia/1674125/0/mourinho/copa/celta/"&gt;partido de ida de los octavos de final&lt;/a&gt; que esta noche disputarán en el estadio de Balaídos ante el Celta de Vigo por la muerte de Ninette Norma Di Stéfano.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Así lo ha anunciado en su página web la entidad blanca, que en un comunicado ha "lamentado" el fallecimiento de Ninette Norma, de 60 años, y ha trasladado sus condolencias "a familiares y amigos". &lt;/p&gt;&lt;p&gt;También la &lt;strong&gt;Federación Española de Fútbol (RFEF) ha transmitido sus condolencias&lt;/strong&gt; "al exjugador, entrenador, presidente de honor del Real Madrid y presidente de la Asociación Española de Futbolistas Internacionales", Alfredo Di Stéfano.&lt;/p&gt;&lt;img width='1' height='1' src='http://20minutos.feedsportal.com/c/32489/f/478284/s/2685411e/mf.gif' border='0'/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="http://da.feedsportal.com/r/151883480109/u/192/f/478284/c/32489/s/2685411e/a2.htm"&gt;&lt;img src="http://da.feedsportal.com/r/151883480109/u/192/f/478284/c/32489/s/2685411e/a2.img" border="0"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;img width="1" height="1" src="http://pi.feedsportal.com/r/151883480109/u/192/f/478284/c/32489/s/2685411e/a2t.img" border="0"/&gt;</description><pubDate>Wed, 12 Dec 2012 10:18:52 GMT</pubDate><guid>http://20minutos.feedsportal.com/c/32489/f/478284/s/2685411e/l/0L0S20Aminutos0Bes0Cnoticia0C1674270A0C0A0Cfallece0Chija0Cdi0Estefano0C/story01.htm</guid><dc:creator>AGENCIAS</dc:creator><dc:date>2012-12-12T10:18:52Z</dc:date></item><item><title>Ibrahimovic firma números de récord en Francia</title><link>http://20minutos.feedsportal.com/c/32489/f/478284/s/2684e5b3/l/0L0S20Aminutos0Bes0Cnoticia0C16742520C0A0Cibrahimovic0Cnumeros0Crecord0C/story01.htm</link><description>&lt;p&gt;EFE&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Suma 17 dianas en otras tantas jornadas ligueras, unos números que amenazan el récord absoluto logrado por el yugoslavo Josip Skoblar.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Anoche su primer triplete con la casaca del PSG.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://cdn.20minutos.es/img2/recortes/2012/09/19/76968-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Ibrahimovic" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El delantero sueco del París Saint-Germain &lt;a href="http://www.20minutos.es/minuteca/ibrahimovic/"&gt;&lt;strong&gt;Slatan Ibrahimovic&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, que logró anoche su primer triplete con la casaca del equipo francés, suma 17 dianas en otras tantas jornadas ligueras, unos números que amenazan el récord absoluto logrado por el yugoslavo Josip Skoblar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El jugador del Olympique de Marsella marcó &lt;strong&gt;en la temporada 70-71 un total de 44 goles&lt;/strong&gt; en el campeonato francés, un récord que muchos consideran que podrá superar el atacante del PSG.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hasta ahora, Ibra no había marcado ningún triplete con el conjunto francés, aunque esta temporada logró cuatro goles con sus selección frente a Inglaterra a mediados de octubre pasado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En cinco ocasiones, &lt;strong&gt;el contador personal de Ibrahimovic se había detenido en dos tantos&lt;/strong&gt;, contra el Lorient (2-2), el Lille (1-2), el Bastia (0-4), el Marsella (2-2) y el Troyes (4-0).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Anoche, en Valenciennes, consiguió tres goles que sirvieron para acabar con la condición de invicto a domicilio del equipo local y relanzaron al PSG en su búsqueda del liderato.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La eficacia goleadora de Ibrahimovic es sorprendente. El sueco ha marcado en todos los partidos en los que ha participado salvo en cuatro, contra el Burdeos (0-0), Sochaux (2-0), Reims (1-0) et Saint-Etienne (1-2).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sus números son todavía más llamativos si se tiene en cuenta que una lesión a principios de temporada le impidió disputar la segunda jornada liguera y que una sanción le hizo perderse otras dos, por lo que sus 17 dianas se reparten en 14 partidos.&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;En busca de récords franceses&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;De media, el delantero sueco ha conseguido&lt;strong&gt; un tanto cada 73 minutos&lt;/strong&gt;, unos números que le señalan, en la liga doméstica, como un goleador más eficaz que el madridista Cristiano Ronaldo, autor de un tanto cada 98 minutos, aunque no llega a las cifras del barcelonista Leo Messi, que marca cada 56 minutos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ibrahimovic se está mostrando como &lt;strong&gt;la gran sensación de la temporada en Francia&lt;/strong&gt; y está haciendo saltar por los aires algunas cifras.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Poco antes de la pausa invernal, el sueco puede ya lograr los 21 goles, el número total que el año pasado consiguieron Olivier Girour y Nene, máximos goleadores del final de temporada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Desde que en la temporada 89-90 el francés Jean-Pierre Papin consiguiera superar la treintena de goles ningún otro jugador lo había conseguido, una marca que a falta de más de la mitad de la liga parece al alcance de Ibra.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Otra marca en su disparadero los 37 goles conquistados por el argentino Carlos Bianchi en la temporada 77-78, la mejor lograda por un futbolista con la camiseta del PSG.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ibrahimovic parece &lt;strong&gt;lanzado para borrar algunos récords históricos&lt;/strong&gt; del fútbol francés.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En los últimos cuatro partidos, justo cuando en el club se habían encendido las luces de alarma por los malos resultados cosechados en el mes de noviembre, la estrella del PSG ha conseguido siete dianas, que han permitido recuperar el aliento a los aficionados.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con sus números, a falta de dos jornadas para llegar al ecuador de la temporada, Ibrahimovic ha logrado ya &lt;strong&gt;más dianas que en toda la temporada que pasó en el Barcelona (16)&lt;/strong&gt; y que su primer año en el Milan (14). Si mantiene la racha, puede mejorar las cifras que el año pasado le permitieron, en el conjunto rossonero, acabar como máximo anotador de la liga italiana con 28 goles.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ibrahimovic ha contribuido de forma decisiva también para que su equipo se haya clasificado para los octavos de final de la Liga de Campeones.&lt;br /&gt;En la competición europea su olfato goleador se ha mostrado menos eficaz. El sueco ha firmado solo dos de los 14 goles de su equipo en esa competición, pero Ibra se ha revelado como un gran pasador y de sus botas han salido algunos de los pases decisivos que han permitido al PSG lograr la primera plaza del grupo A.&lt;/p&gt;&lt;img width='1' height='1' src='http://20minutos.feedsportal.com/c/32489/f/478284/s/2684e5b3/mf.gif' border='0'/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="http://da.feedsportal.com/r/151883285041/u/192/f/478284/c/32489/s/2684e5b3/a2.htm"&gt;&lt;img src="http://da.feedsportal.com/r/151883285041/u/192/f/478284/c/32489/s/2684e5b3/a2.img" border="0"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;img width="1" height="1" src="http://pi.feedsportal.com/r/151883285041/u/192/f/478284/c/32489/s/2684e5b3/a2t.img" border="0"/&gt;</description><pubDate>Wed, 12 Dec 2012 10:08:05 GMT</pubDate><guid>http://20minutos.feedsportal.com/c/32489/f/478284/s/2684e5b3/l/0L0S20Aminutos0Bes0Cnoticia0C16742520C0A0Cibrahimovic0Cnumeros0Crecord0C/story01.htm</guid><dc:creator>EFE</dc:creator><dc:date>2012-12-12T10:08:05Z</dc:date></item><item><title>Javier Bardem consigue una nominación a los Critics' Choice Awards por su papel en 'Skyfall'</title><link>http://20minutos.feedsportal.com/c/32489/f/478284/s/2684e5ae/l/0L0S20Aminutos0Bes0Cnoticia0C16742480C0A0Cnominaciones0Ccritics0Echoice0Eawards0Cjavier0Ebardem0C/story01.htm</link><description>&lt;p&gt;20MINUTOS.ES / EFE&lt;/p&gt; &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Bardem competirá contra Alan Arkin, Robert De Niro, Philip Seymour Hoffman, Tommy Lee Jones y Matthew McConaughey por el premio a actor secundario.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;La película 'Lincoln' domina las nominaciones con un total de 13.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a title="'Lincoln' figura entre las películas favoritas del Instituto del Cine de EE UU" href="http://www.20minutos.es/noticia/1673785/0/mejores-peliculas/instituto-de-cine-de-eeuu/2012/"&gt;'Lincoln' también figura entre las favoritos del Instituto del Cine de EE UU&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="http://cdn.20minutos.es/img2/recortes/2012/11/13/84217-620-282.jpg" width="620" height="282" alt="Javier Bardem" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La organización de críticos &lt;a title="Ir a la web oficial de Critics Choice Awards" href="http://www.criticschoice.com/" target="_blank"&gt;Broadcast Film Critics Association&lt;/a&gt; (&lt;strong&gt;BFCA&lt;/strong&gt;) ha anunciado los nominados para la &lt;strong&gt;18 edición de sus premios anuales de cine Critics' Choice&lt;/strong&gt; a los que optará el español &lt;a title="Todas las noticias sobre Javier Bardem" href="http://www.20minutos.es/minuteca/javier-bardem/"&gt;Javier Bardem&lt;/a&gt; y para los que &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Lincoln&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; se postula como gran favorito.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bardem recibió una &lt;strong&gt;mención de mejor actor secundario&lt;/strong&gt; por su trabajo en &lt;a title="Más información sobre la película 'Skyfall'" href="http://www.20minutos.es/cine/cartelera/pelicula/32370/skyfall/"&gt;&lt;em&gt;Skyfall&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; y disputará esa categoría con &lt;a title="Ir a la filmografía de Alan Arkin" href="http://www.20minutos.es/cine/cartelera/interprete/2775/alan-arkin/"&gt;Alan Arkin&lt;/a&gt; (&lt;a title="Más información sobre la película 'Argo'" href="http://www.20minutos.es/cine/cartelera/pelicula/32362/argo/"&gt;&lt;em&gt;Argo&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;), &lt;a title="Todas las noticias sobre Robert de Niro" href="http://www.20minutos.es/minuteca/robert-de-niro/"&gt;Robert De Niro&lt;/a&gt; (&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Silver Linings Playbook),&lt;/strong&gt; &lt;/em&gt;&lt;a title="Ir a la filmografía de Philip Seymour Hoffman" href="http://www.20minutos.es/cine/cartelera/interprete/2876/philip-seymour-hoffman/"&gt;Philip Seymour Hoffman&lt;/a&gt; (&lt;em&gt;&lt;strong&gt;The Master&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;), &lt;a title="Todas las noticias sobre Tommy Lee Jones" href="http://www.20minutos.es/minuteca/tommy-lee-jones/"&gt;Tommy Lee Jones&lt;/a&gt; (&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Lincoln&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;) y  &lt;a title="Todas las noticias sobre Matthew McConaughey" href="http://www.20minutos.es/minuteca/matthew-mcconaughey/"&gt;Matthew McConaughey&lt;/a&gt; (&lt;a title="Más información sobre la película 'Magic Mike'" href="http://www.20minutos.es/cine/cartelera/pelicula/32333/magic-mike/"&gt;&lt;em&gt;Magic Mike&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Récord de nominaciones&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;En el cómputo general, la cinta de &lt;a title="Todas las noticias sobre Steven Spielberbg" href="http://www.20minutos.es/minuteca/spielberg/"&gt;Steven Spielberg&lt;/a&gt; sobre la abolición de la esclavitud en EE UU centrada en el presidente Abraham Lincoln fue la que &lt;strong&gt;recogió más nominaciones&lt;/strong&gt;, un total de 13, lo que supuso un récord en los Critics' Choice.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a title="Más información sobre la película 'Cisne negro'" href="http://www.20minutos.es/cine/cartelera/pelicula/31151/cisne-negro/"&gt;&lt;em&gt;Cisne negro&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; (2011) era hasta ahora el filme que &lt;strong&gt;había acumulado más candidaturas&lt;/strong&gt; en estos galardones, 11.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt; Lincoln&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; tendrá como principales competidores por estos premios al musical &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Les Misérables&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, que obtuvo 11 nominaciones, así como &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Silver Linings Playbook&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; y &lt;a title="Más información sobre la película 'La vida de Pi'" href="http://www.20minutos.es/cine/cartelera/pelicula/32447/la-vida-de-pi/"&gt;&lt;em&gt;La vida de Pi&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;, que se hicieron con 10 y 9, respectivamente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Argo&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;&lt;strong&gt;The Master&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; y &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Skyfall&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; cosecharon 7 nominaciones cada una.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las diez producciones que &lt;strong&gt;optan al galardón de mejor película&lt;/strong&gt; son &lt;em&gt;Argo&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Beasts of the Southern Wild&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Django desencadenado&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Les Miserables&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;La vida de Pi&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Lincoln&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;The Master&lt;/em&gt;, &lt;a title="Más información sobre la película 'Moonrise Kingdom'" href="http://www.20minutos.es/cine/cartelera/pelicula/32156/moonrise-kingdom/"&gt;&lt;em&gt;Moonrise Kingdom&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;, &lt;em&gt;Silver Linings Playbook&lt;/em&gt; y &lt;a title="Mira el tráiler de 'Zero Dark Thirty'" href="http://www.20minutos.tv/video/egjsGJM6-primer-trailer-de-zero-dark-thirty/0/"&gt;&lt;em&gt;Zero Dark Thirty&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El&lt;strong&gt; pulso por la mejor dirección&lt;/strong&gt; lo mantendrán &lt;a title="Todas las noticias sobre Ben Affleck" href="http://www.20minutos.es/minuteca/ben-affleck/"&gt;Ben Affleck&lt;/a&gt; &lt;em&gt;(Argo&lt;/em&gt;), &lt;a title="Ir a la filmografía de Kathryn Bigelow" href="http://www.20minutos.es/cine/cartelera/director/6431/kathryn-bigelow/"&gt;Kathryn Bigelow&lt;/a&gt; (&lt;em&gt;Zero Dark Thirty&lt;/em&gt;), &lt;a title="Ir a la filmografía de Tom Hooper" href="http://www.20minutos.es/cine/cartelera/director/40488/tom-hooper/"&gt;Tom Hooper&lt;/a&gt; (&lt;em&gt;Les Miserables&lt;/em&gt;), &lt;a title="Todas las noticias sobre Ang Lee" href="http://www.20minutos.es/minuteca/ang-lee/"&gt;Ang Lee&lt;/a&gt; (&lt;em&gt;La vida de Pi&lt;/em&gt;), &lt;a title="Ir a la filmografía de David O. Russell" href="http://www.20minutos.es/cine/cartelera/director/4921/david-o-russell/"&gt;David O. Russell&lt;/a&gt; (&lt;em&gt;Silver Linings Playbook&lt;/em&gt;) y &lt;a title="Todas las noticias sobre Steven Spielberbg" href="http://www.20minutos.es/minuteca/spielberg/"&gt;Steven Spielberg&lt;/a&gt; (&lt;em&gt;Lincoln&lt;/em&gt;).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La principal &lt;strong&gt;categoría interpretativa masculina&lt;/strong&gt; tiene como contendientes a &lt;a title="Ir a la filmografía de Bradley Cooper" href="http://www.20minutos.es/cine/cartelera/interprete/30497/bradley-cooper/"&gt;Bradley Cooper&lt;/a&gt; (&lt;em&gt;Silver Linings Playbook&lt;/em&gt;), &lt;a title="Todas las noticias sobre Daniel Day-Lewis" href="http://www.20minutos.es/minuteca/daniel-day-lewis/"&gt;Daniel Day-Lewis&lt;/a&gt; (&lt;em&gt;Lincoln&lt;/em&gt;), &lt;a title="Ir a la filmografía de John Hawkes" href="http://www.20minutos.es/cine/cartelera/interprete/777/john-hawkes/"&gt;John Hawkes&lt;/a&gt; (&lt;em&gt;The Sessions&lt;/em&gt;), &lt;a title="Todas las noticias sobre Hugh Jackman" href="http://www.20minutos.es/minuteca/hugh-jackman"&gt;Hugh Jackman&lt;/a&gt; (&lt;em&gt;Les Miserables&lt;/em&gt;), &lt;a title="Todas las noticias sobre Joaquin Phoenix" href="http://www.20minutos.es/minuteca/joaquin-phoenix/"&gt;Joaquin Phoenix&lt;/a&gt; &lt;em&gt;(The Master&lt;/em&gt;) y &lt;a title="Todas las noticias sobre Denzel Washington" href="http://www.20minutos.es/minuteca/denzel-washington/"&gt;Denzel Washington&lt;/a&gt; (&lt;em&gt;Flight&lt;/em&gt;).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En cuanto a las&lt;strong&gt; mejores actrices,&lt;/strong&gt; los BFCA se decantaron por nominar a &lt;a title="Todas las noticias sobre Jessica Chastain" href="http://www.20minutos.es/minuteca/jessica-chastain/"&gt;Jessica Chastain&lt;/a&gt; (&lt;em&gt;Zero Dark Thirty&lt;/em&gt;), &lt;a title="Todas las noticias sobre Marion Cotillard" href="http://www.20minutos.es/minuteca/marion-cotillard/"&gt;Marion Cotillard&lt;/a&gt; (&lt;em&gt;Rust and Bone&lt;/em&gt;), &lt;a title="Todas las noticias sobre Jennifer Lawrence" href="http://www.20minutos.es/minuteca/jennifer-lawrence/"&gt;Jennifer Lawrence&lt;/a&gt; (&lt;em&gt;Silver Linings Playbook&lt;/em&gt;), &lt;a title="Ir a la filmografía de Emmanuelle Riva" href="http://www.20minutos.es/cine/cartelera/interprete/23719/emmanuelle-riva/"&gt;Emmanuelle Riva&lt;/a&gt; (&lt;em&gt;Amour&lt;/em&gt;), &lt;strong&gt;Quvenzhane Wallis&lt;/strong&gt; (&lt;em&gt;Beasts of the Southern Wild&lt;/em&gt;) y &lt;a title="Todas las noticias sobre Naomi Watts" href="http://www.20minutos.es/minuteca/naomi-watts/"&gt;Naomi Watts&lt;/a&gt; (&lt;a title="Más información sobre la película 'Lo imposible'" href="http://www.20minutos.es/cine/cartelera/pelicula/32347/lo-imposible/"&gt;&lt;em&gt;Lo imposible&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los premios Critics' Choice tienen a gala ser un &lt;strong&gt;referente fiable para predecir los Óscar&lt;/strong&gt; dada la elevada coincidencia registrada históricamente entre sus resultados y los que se producen en la entrega de estatuillas de la Academia de Hollywood.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La ceremonia de entrega de los Critics' Choice tendrá lugar &lt;strong&gt;el 10 de enero en Santa Mónica&lt;/strong&gt;, en el condado de Los Ángeles.&lt;/p&gt;&lt;img width='1' height='1' src='http://20minutos.feedsportal.com/c/32489/f/478284/s/2684e5ae/mf.gif' border='0'/&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="http://da.feedsportal.com/r/151883285040/u/192/f/478284/c/32489/s/2684e5ae/a2.htm"&gt;&lt;img src="http://da.feedsportal.com/r/151883285040/u/192/f/478284/c/32489/s/2684e5ae/a2.img" border="0"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;img width="1" height="1" src="http://pi.feedsportal.com/r/151883285040/u/192/f/478284/c/32489/s/2684e5ae/a2t.img" border="0"/&gt;</description><pubDate>Wed, 12 Dec 2012 10:04:04 GMT</pubDate><guid>http://20minutos.feedsportal.com/c/32489/f/478284/s/2684e5ae/l/0L0S20Aminutos0Bes0Cnoticia0C16742480C0A0Cnominaciones0Ccritics0Echoice0Eawards0Cjavier0Ebardem0C/story01.htm</guid><dc:creator>20MINUTOS.ES / EFE</dc:creator><dc:date>2012-12-12T10:04:04Z</dc:date></item></channel></rss>
