<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
<channel>
  <title><![CDATA[Portada de EL PAÍS]]></title>
  <link><![CDATA[http://elpais.com/rss/elpais/portada.xml]]></link>
  <description><![CDATA[Portada de EL PAÍS]]></description>
  <lastBuildDate>Wed, 12 Dec 2012 15:35:06 +0100</lastBuildDate>
  <pubDate>Wed, 12 Dec 2012 15:35:06 +0100</pubDate>
  <language>es-es</language>
  <copyright><![CDATA[Copyright 2012, Ediciones EL PAÍS]]></copyright>
  <ttl>5</ttl>
  <image>
      <url>http://ep00.epimg.net/iconos/v1.x/v1.0/logos/cabecera_portada.png</url>
      <title>Logotipo de EL PAÍS</title>
      <link>http://elpais.com/</link>
  </image>
  <item>
    <title><![CDATA[El Poder Judicial ve inconstitucional la reforma]]></title>
    <link><![CDATA[http://elpais.com/politica/2012/12/12/actualidad/1355316958_255431.html]]></link>
    <guid isPermaLink="true"><![CDATA[http://elpais.com/politica/2012/12/12/actualidad/1355316958_255431.html]]></guid>
    <dc:creator><![CDATA[El País]]></dc:creator>
    <description><![CDATA[La prisión permanente revisable, dice el texto, no se impuso ni con Franco]]></description>
    <pubDate><![CDATA[Wed, 12 Dec 2012 14:05:35 +0100]]></pubDate>
    <category><![CDATA[Alberto Ruiz-Gallardón]]></category>
    <category><![CDATA[Reforma legislativa]]></category>
    <category><![CDATA[Margarita Robles]]></category>
    <category><![CDATA[CGPJ]]></category>
    <category><![CDATA[Poder judicial]]></category>
    <category><![CDATA[Código penal]]></category>
    <category><![CDATA[España]]></category>
    <category><![CDATA[Normativa jurídica]]></category>
    <category><![CDATA[Política]]></category>
    <category><![CDATA[Legislación]]></category>
    <category><![CDATA[Justicia]]></category>
    <content:encoded><![CDATA[<p>Un informe elaborado por la vocal del <a href="http://elpais.com/tag/cgpj_consejo_general_poder_judicial/a/" target="_blank">Consejo General del Poder Judicial</a> Margarita Robles (que debe ser aún debatido por el pleno) alerta de la dudosa constitucionalidad de algunos de los aspectos del <a href="http://politica.elpais.com/politica/2012/09/14/actualidad/1347618555_361491.html" target="_blank">nuevo Código Penal</a> reformado por el ministro <a href="http://politica.elpais.com/tag/alberto_ruiz_gallardon/a/" target="_blank">Alberto Ruiz-Gallardón</a> y que el Gobierno aprobó el pasado octubre.</p>
<p>El texto cuestiona, entre otras, las dos medidas que más dureza introdujeron en el Código Penal: la nueva figura de <a href="http://politica.elpais.com/politica/2012/04/17/actualidad/1334650585_242698.html" target="_blank">la cadena perpetua revisable</a> (similar a la cadena perpetua pero reversible si el reo demuestra estar reinsertado) y la custodia de seguridad (una pena extra de prisión de hasta 10 años cuando el preso ya ha cumplido la pena inicial). La reforma del Código Penal no ha iniciado todavía la fase de tramitación parlamentaria.</p>
<p>La prisión permanente revisable, dice el borrador de informe calificándola de "pena de prisión a perpetuidad", no fue instaurada en España ni en tiempos de la dictadura y podría chocar con la Constitución, porque es dudoso que "una privación de libertad potencialmente perpetua sea conciliable con la reinserción".</p>
<p>La custodia de seguridad (pensada para delincuentes muy peligrosos) también es "de cuestionable constitucionalidad", sostiene Robles, porque carece "de un procedimiento para acordar su inicio, revisión, modificación o cese".</p>]]></content:encoded>
    <enclosure url="http://ep00.epimg.net/politica/imagenes/2012/12/12/actualidad/1355316958_255431_1355317700_miniatura_normal.jpg" length="5310" type="image/jpeg"  />
    <comments><![CDATA[http://eskup.elpais.com/C1355316958-d81b372b1980be042005719d09b3133a]]></comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Los jueces replican a Gallardón que protestan contra las reformas, no por la extra]]></title>
    <link><![CDATA[http://elpais.com/politica/2012/12/12/actualidad/1355304631_590796.html]]></link>
    <guid isPermaLink="true"><![CDATA[http://elpais.com/politica/2012/12/12/actualidad/1355304631_590796.html]]></guid>
    <dc:creator><![CDATA[Elsa García de Blas]]></dc:creator>
    <description><![CDATA[El ministro insiste en que los jueces se quejan porque están "disgustados" al perder la paga de Navidad. Los juzgados de toda España paran una hora al mediodía. Por Elsa García de Blas]]></description>
    <pubDate><![CDATA[Wed, 12 Dec 2012 14:05:15 +0100]]></pubDate>
    <category><![CDATA[Mariano Rajoy]]></category>
    <category><![CDATA[Alberto Ruiz-Gallardón]]></category>
    <category><![CDATA[Jueces]]></category>
    <category><![CDATA[Fiscales]]></category>
    <category><![CDATA[PP]]></category>
    <category><![CDATA[Administración autonómica]]></category>
    <category><![CDATA[Gente]]></category>
    <category><![CDATA[España]]></category>
    <category><![CDATA[Partidos políticos]]></category>
    <category><![CDATA[Política]]></category>
    <category><![CDATA[Administración pública]]></category>
    <category><![CDATA[Justicia]]></category>
    <category><![CDATA[Sociedad]]></category>
    <content:encoded><![CDATA[<p>Jueces, fiscales, procuradores y abogados han parado su trabajo esta mañana durante una hora y se han concentrado a las puertas de los juzgados de toda España en protesta por las reformas en Justicia impulsadas por <a href="http://politica.elpais.com/tag/alberto_ruiz_gallardon/a/">Alberto Ruiz- Gallardón.</a> Los profesionales de la Justicia han replicado al ministro, <a href="http://politica.elpais.com/politica/2012/12/11/actualidad/1355260856_156829.html">que ayer les acusó de movilizarse en defensa solo de sus intereses,</a> que protestan por el "deterioro de la justicia" que provocan sus reformas, y que la unidad de todos los colectivos lo demuestra: "Hay que tener más altura de miras. El argumento es endeble y falta a la profesión", le ha espetado en la protesta de Madrid José Luis Armengol, juez decano, "porque fiscales, abogados, procuradores y consumidores no se han agrupado para defender la paga extra solo de los jueces". Los concentrados frente a la sede de los Juzgados de Instrucción en la capital, varios centenares entre los que se encontraba el decano, han pedido la dimisión de Gallardón.</p>
<p>"La protesta se hace por problemas estructurales de la justicia, yo no me muevo por un tema retributivo, cuando toque votar ya haré mi valoración como ciudadano de la gestión de este Gobierno", ha añadido Armengol, que además preside la asociación de magistrados Francisco de Vitoria, de carácter conservador. El titular de Justicia justificó ayer también su polémica Ley de Tasas <a href="http://politica.elpais.com/politica/2012/12/11/actualidad/1355260856_156829.html">en que eran los jueces los que se la habían pedido</a>. "Estamos de acuerdo con las tasas como concepto, pero no con estas tasas por su cuantía tan excesiva; son anticonstitucionales", contesta el juez decano.</p>
<p>En la concentración en Madrid, los profesionales del sector han coreado lemas como "No hay derechos, sin justicia" o "No a las tasas, justicia para todos", y han recogido firmas contra la Ley de Tasas, que encarece el acceso a los tribunales. Sobre los elegantes atuendos, de corbatas y maletines, jueces o abogados lucían chapas contra la ley.</p>
<p>Mercedes Pérez, titular del Juzgado de Instrucción número 24 de Madrid, resumía los efectos de las reformas en su trabajo diario: "No convocan oposiciones y ahora nos quitan sustitutos. En mi juzgado tengo unos 500 asuntos pendientes, si tengo que sustituir a un compañero de otro juzgado lo que ahora tarda dos meses en tramitarse tardará cuatro". "Es sencillo", dice, "retraso y más retraso".</p>
<p>La juez teme también que la exención de tasas en el orden penal va a provocar que muchos procesos civiles se planteen como penales para eludir el pago. Y rechaza haberse movilizado porque le hayan quitado la paga extra: "Con aquello no se movió nadie, pensé: ¡vaya fastidio!, pero no salí a la calle", explica. "Se trata del deterioro de la Justicia: trabajas con unos medios del Pleistoceno, sin tecnología, en instalaciones decadentes...Siempre hemos ido mal, pero esto ha sido elevarlo al cubo". Su compañero, también juez de Instrucción de Madrid que ha preferido mantener el anonimato, añadía: "No quiero hacer trabajos forzados, que es lo que subyace al término eufemístico de sustituciones. Si por una baja tengo que llevar durante un tiempo dos juzgados, destrozaré los dos juzgados". "Yo llego al juzgado a las nueve y me voy a las tres, pero en mi casa termino a las once de la noche", argumentaba.</p>
<p>El ministro de Justicia ha asegurado hoy que gobernar, "a veces, es repartir dolor" en referencia a los "esfuerzos" que se está pidiendo a "los ciudadanos en general y a los funcionarios en particular" y por lo que entiende que no le "aplaudan". Lo ha expuesto en <a href="http://www.cope.es/detalle/La-Manana-Alberto-Ruiz-Gallardon-CIU-y-ERC-pueden-convocar-un-referendum-independentista-pero-no-se-va-a-celebrar.html">una entrevista en la Cope</a>, al ser preguntado por las protestas que han provocado sus reformas tanto en el mundo judicial como en gran parte de la ciudadanía, a causa de la Ley de Tasas.</p>
<p>A la oposición de todos los colectivos de profesionales a la reforma de la Justicia que plantea el ministro Alberto Ruiz-Gallardón, se ha unido hoy el expresidente del Gobierno, <a href="http://elpais.com/tag/jose_maria_aznar/a/" target="_blank">José María Aznar</a>, que ha dicho que no está de acuerdo con la "orientación" de la reforma, aunque afirma que ahora lo que toca es ajustar en el sector público.</p>
<p>En una entrevista en <em>Telecinco</em>, Aznar ha asegurado que no está de acuerdo con "la orientación de la reforma". "Otra cosa distinta es que sea más o menos razonable", ha puntualizado. Siguiendo con el mismo tema, ha dicho que algo se tiene que hacer con la justicia, ya que, tal y como está, es "altamente disfuncional".</p>
<p>Pero el ministro sigue defendiendo la reforma y, sobre las protestas de los jueces, ha insistido en que están "disgustados" por perder la paga extra y haberles reducido de 18 a 12 sus días de permiso y entiende que son "medidas dolorosas" como lo ha sido no actualizar las pensiones conforme al IPC, pero ha indicado que no puede gobernar para satisfacer a los sectores jurídicos, "sino para defender los derechos de los ciudadanos".</p>
<p>En cuanto a las tasas, Gallardón ha vuelto a explicar que servirán para pagar la justicia gratuita y no recaerán en aumentar la retribución de los jueces como ha pedido alguna asociación, y ha destacado que la cuantía es tres veces menos que la media europea, por lo que opina que no se puede decir que sean "disuasorias".</p>]]></content:encoded>
    <enclosure url="http://ep00.epimg.net/politica/imagenes/2012/12/12/actualidad/1355304631_590796_1355314028_miniatura_normal.jpg" length="8526" type="image/jpeg"  />
    <enclosure url="http://ep00.epimg.net/politica/imagenes/2012/12/12/actualidad/1355304631_590796_1355314028_noticia_normal.jpg" length="50244" type="image/jpeg"  />
    <comments><![CDATA[http://eskup.elpais.com/C1355304631-6843247d70ffe93cf9ec428c985fbf2a]]></comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[“Si tocan el catalán chocarán con una nación defendiendo a sus hijos”]]></title>
    <link><![CDATA[http://elpais.com/politica/2012/12/12/actualidad/1355301560_348368.html]]></link>
    <guid isPermaLink="true"><![CDATA[http://elpais.com/politica/2012/12/12/actualidad/1355301560_348368.html]]></guid>
    <dc:creator><![CDATA[Anabel Díez]]></dc:creator>
    <description><![CDATA[ERC se planta en el Congreso ante Wert y le reta a poner un guardia civil en cada aula. El PSC, los republicanos e ICV advierten que Cataluña no acatará su proyecto sobre las lenguas]]></description>
    <pubDate><![CDATA[Wed, 12 Dec 2012 11:34:06 +0100]]></pubDate>
    <category><![CDATA[José Ignacio Wert]]></category>
    <category><![CDATA[Sesiones control Gobierno]]></category>
    <category><![CDATA[Política lingüística]]></category>
    <category><![CDATA[Lomce]]></category>
    <category><![CDATA[Congreso Diputados]]></category>
    <category><![CDATA[PP]]></category>
    <category><![CDATA[Legislación educativa]]></category>
    <category><![CDATA[Catalán]]></category>
    <category><![CDATA[Política educativa]]></category>
    <category><![CDATA[Idiomas]]></category>
    <category><![CDATA[Parlamento]]></category>
    <category><![CDATA[Lengua]]></category>
    <category><![CDATA[España]]></category>
    <category><![CDATA[Sistema educativo]]></category>
    <category><![CDATA[Partidos políticos]]></category>
    <category><![CDATA[Política]]></category>
    <category><![CDATA[Educación]]></category>
    <category><![CDATA[Cultura]]></category>
    <content:encoded><![CDATA[<p>La reforma educativa que plantea el ministro <a href="http://elpais.com/tag/jose_ignacio_wert/a/" target="_blank">José Ignacio Wert</a> se ha topado hoy con duras críticas, la advertencia de que no será acatada en Cataluña y la oposición de todos los partidos, excepto el PP. A estas horas, tanto el PSC como CiU ya han pedido la dimisión del ministro de Educación y, en Euskadi, la parlamentaria de Bildu, Laura Mintegi ha abogado por pedir desde el Parlamento y el Gobierno vasco la retirada de la reforma educativa, <strong>informa Ania Elorza</strong>.</p>
<p>Para empezar, de buena mañana, Wert se ha encontrado con el alegato en pro del catalán del portavoz de ERC, Alfred Bosch, y del portavoz de ICV, Joan Coscubiela. Ambos han asegurado que “ni con un guardia civil en cada aula los alumnos dejarán de estudiar en catalán”. Además, <a href="http://sociedad.elpais.com/sociedad/2012/12/05/actualidad/1354673787_181485.html" target="_blank">no acatarán la norma</a>. La defensa de la lengua catalana ha unido a todos los diputados catalanes de la Cámara ya que el parlamentario del PSC Francesc Vallès también ha entrado en el terreno de las advertencias: “Si quiere tocar la lengua catalana <a href="http://ccaa.elpais.com/ccaa/2012/12/05/catalunya/1354719878_396053.html" target="_blank">va a encontrar en frente a todo un pueblo</a>; el conflicto va a ser muy duro y muy largo, váyase antes de que sea demasiado tarde”.</p>
<p>El ministro ha asegurado que el borrador del anteproyecto no tendrá como resultado en absoluto “una batalla social y lingüística y solo pretende cumplir las sentencias del Tribunal Constitucional”.</p>
<p>Han sido unos minutos intensos con las intervenciones apasionadas de Bosch y Coscubiela, aunque no se ha quedado atrás el parlamentario socialista Frances Vallès que ha augurado un <a href="http://sociedad.elpais.com/sociedad/2012/12/06/actualidad/1354773175_245213.html#wert" target="_blank">conflicto de gran magnitud</a> si el gobierno de España altera el modelo de inmersión lingüística. El ministro ha hecho lo que ha podido para imprimir un tono bajo a sus respuestas para que la efervescencia dialéctica bajara. Así, en el diario de sesiones solo quedan las intervenciones apasionadas de los diputados catalanes. Pero ahí quedarán los minutos de ambos políticos nacionalistas acompañados por el resto de los diputados de ERC que han lucido unos pequeños letreros con la leyenda “Keep calm”, que puede traducirse como “tranquilos”.</p>
<p>Alflred Bosch ha ido subiendo el tono de su intervención, intercalando el castellano y el catalán y calentándose por momentos. “No nos moverán; no le vamos a consentir que perpetren un atentado contra un país entero, cuando llevamos 35 años de un modelo sin problemas”, ha clamado Bosch. “Ustedes van a chocar con un gigante, con una nación dispuesta a defender a sus hijos. ¡Ni se le ocurra tocar a nuestros hijos; estamos hartos, vale ya; no acataremos, no acataremos”, ha dicho ya casi gritando. No se ha quedado atrás Coscubiela. “Cuando ya nadie le recuerde a usted señor ministros, en Cataluña se seguirá hablando catalán y se seguirá enseñando en catalán”. Y entonces ha llegado Vallés del PSC. “Se va a encontrar con todo un pueblo; no toque el catalán, es una agresión intolerable y si lo toca, el conflicto va a ser muy duro y muy largo”.</p>
<p>El ministro ha escuchado apenas sin mover un músculo y se ha limitado a decir que el anteproyecto no pretende introducir esos peligros para la lengua catalana, pero se ha dejado los principales argumentos para el debate posterior, más sosegada que la pregunta de cinco minutos, en respuesta al portavoz de CiU, <a href="http://elpais.com/tag/josep_antoni_duran_lleida/a/" target="_blank">Josep Antoni Duran Lleida</a>, sobre el mismo tema. Todos los partidos catalanes, en efecto, por separado, han hecho frente contra los planes para las lenguas cooficiales del Estado. Nadie se ha querido quedar atrás, tampoco el PP de Cataluña. Cuando el ministro ha terminado la intervención se ha reunido en un despacho del Congreso con la presidenta del PP de Cataluña, Alicia Sánchez – Camacho. No por casualidad.</p>
<p>"No nos dejaremos engañar. Su borrador relega el catalán a especialidad de tercera", ha afirmado el diputado de ERC, <a href="http://elpais.com/tag/alfred_bosch/a/" target="_blank">Alfred Bosch</a>, al preguntar al ministro de Educación, José Ignacio Wert, sobre la reforma de la educación. "No llevan buenas intenciones", ha insistido varias veces en su intervención. "No acataremos". Y le ha recordado al ministro que en Cataluña existe una fuerte oposición a lo que se considera un ataque a la política de inmersión lingüística de esta comunidad. "Hay una nación decidida a defender a sus hijos y a su futuro", ha afirmado. "No se le ocurra tocar a nuestros hijos".</p>]]></content:encoded>
    <enclosure url="http://ep00.epimg.net/politica/imagenes/2012/12/12/actualidad/1355301560_348368_1355301621_miniatura_normal.jpg" length="6683" type="image/jpeg"  />
    <enclosure url="http://ep00.epimg.net/politica/imagenes/2012/12/12/actualidad/1355301560_348368_1355308427_noticia_normal.jpg" length="34592" type="image/jpeg"  />
    <comments><![CDATA[http://eskup.elpais.com/C1355301560-551fc39d34eacf3f54eada624dcc9c05]]></comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Wert ofrece negociar “una nueva fórmula” en el bilingüismo]]></title>
    <link><![CDATA[http://elpais.com/politica/2012/12/12/actualidad/1355315439_995572.html]]></link>
    <guid isPermaLink="true"><![CDATA[http://elpais.com/politica/2012/12/12/actualidad/1355315439_995572.html]]></guid>
    <dc:creator><![CDATA[Anabel Díez]]></dc:creator>
    <description><![CDATA[Duran Lleida espeta al PP que cuando Aznar necesitaba a los nacionalistas no se cuestionó en ningún momento el catalán y hasta él decía hablarlo en la intimidad]]></description>
    <pubDate><![CDATA[Wed, 12 Dec 2012 13:37:32 +0100]]></pubDate>
    <category><![CDATA[Josep Antoni Duran Lleida]]></category>
    <category><![CDATA[José Ignacio Wert]]></category>
    <category><![CDATA[Sesiones control Gobierno]]></category>
    <category><![CDATA[Reforma legislativa]]></category>
    <category><![CDATA[Ministerio de Educación]]></category>
    <category><![CDATA[José María Aznar]]></category>
    <category><![CDATA[Lomce]]></category>
    <category><![CDATA[Congreso Diputados]]></category>
    <category><![CDATA[Legislación educativa]]></category>
    <category><![CDATA[Catalán]]></category>
    <category><![CDATA[Ministerios]]></category>
    <category><![CDATA[Política educativa]]></category>
    <category><![CDATA[Cataluña]]></category>
    <category><![CDATA[Parlamento]]></category>
    <category><![CDATA[Lengua]]></category>
    <category><![CDATA[España]]></category>
    <category><![CDATA[Sistema educativo]]></category>
    <category><![CDATA[Normativa jurídica]]></category>
    <category><![CDATA[Administración Estado]]></category>
    <category><![CDATA[Política]]></category>
    <category><![CDATA[Educación]]></category>
    <category><![CDATA[Legislación]]></category>
    <category><![CDATA[Administración pública]]></category>
    <category><![CDATA[Justicia]]></category>
    <content:encoded><![CDATA[<p>Todo se puede hablar, también el modelo de bilingüismo en Cataluña, por lo que se buscará “una nueva fórmula”. Esta aproximación a abrir el diálogo con los grupos políticos la ha verbalizado el ministro de Educación, Cultura y Deportes, <a href="http://elpais.com/tag/jose_ignacio_wert/a/" target="_blank">José Ignacio Wert,</a> ante el último parlamentario catalán que esta mañana, en la sesión de control al Gobierno en el Congreso, le ha inquirido y criticado por el uso de las lenguas que se contempla en la futura ley de Educación, LOMCE. El ministro se ha esperado a la interpelación planteada por el portavoz de CiU, <a href="http://economia.elpais.com/tag/josep_antoni_duran_lleida/a/" target="_blank">Josep Antoni Duran Lleida</a>, para ofrecerse “sentarse a hablar sin prejuicios”y encontrar una fórmula “libre, eficaz y proporcionada”. Que garantice unas bases “sostenibles y duraderas” para las lenguas cooficiales. Duran Lleida ha recordado al PP que cuando les necesitó para gobernar, “Aznar hablaba en catalán en la intimidad” y no cuestionaron el modelo lingüístico que es el mismo que el actual.</p>
<p>No obstante, en el discurso del ministro ha prevalecido la tesis de que quienes critican el contenido de la futura ley “no han entendido lo que se pretende”, que dista de querer poner fin al modelo lingüístico catalán. Junto a la supuesta incomprensión de la mayoría de las fuerzas políticas catalanas y también de los socialistas en general, de fuera y dentro de Cataluña, el titular de Educación no ha olvidado invocar las sentencias del Tribunal Constitucional y el derecho, aunque solo sea “de una familia” que lo solicite, a estudiar en castellano. Esa es la democracia, ha afirmado.</p>
<p>No ha convencido a Duran, que había adelantado al ministro su intención de hacer un debate político y en absoluto técnico, porque la lengua forma parte “del embrión de los sentimientos y en el caso de Cataluña la lengua es el nervio de la identidad como pueblo”. “Intentó acabar con el catalán Felipe V y luego Franco y no lo van a conseguir”, ha advertido el portavoz del grupo nacionalista. “Ningún Gobierno ha lanzado una ofensiva como la practicada por ustedes con el anteproyecto de ley respecto al catalán". Todos los prejuicios sobre Cataluña los ha sacado a la tribuna el portavoz de CiU: “La escuela catalana no es una factoría de independentista sino una garantía de cohesión social, y eso es lo que está en peligro".</p>
<p>No se ha guardado en el tintero un recordatorio envenenado”. “Cuando el PP necesitó a CiU para gobernar no cuestión el modelo lingüístico; era el tiempo en el que el presidente Aznar hablaba catalán en la intimidad; y ahora la cuestionan pero la lengua no es negociable”. Y ha llegado el emplazamiento: “Retire el anteproyecto o dimita”.</p>]]></content:encoded>
    <enclosure url="http://ep00.epimg.net/politica/imagenes/2012/12/12/actualidad/1355315439_995572_1355315576_miniatura_normal.jpg" length="5623" type="image/jpeg"  />
    <enclosure url="http://ep00.epimg.net/politica/imagenes/2012/12/12/actualidad/1355315439_995572_1355315624_noticia_normal.jpg" length="21932" type="image/jpeg"  />
    <comments><![CDATA[http://eskup.elpais.com/C1355315439-89167770c3805e87c4ec5d710f340a6d]]></comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Inditex crea 6.600 empleos y gana un 27% más por el tirón de Asia]]></title>
    <link><![CDATA[http://elpais.com/economia/2012/12/12/actualidad/1355269163_677409.html]]></link>
    <guid isPermaLink="true"><![CDATA[http://elpais.com/economia/2012/12/12/actualidad/1355269163_677409.html]]></guid>
    <dc:creator><![CDATA[Miguel Jiménez]]></dc:creator>
    <description><![CDATA[El resultado del líder mundial de la moda aumenta hasta un récord de 1.655 millones de euros. Las ventas crecen un 17% en los nueve primeros meses del ejercicio]]></description>
    <pubDate><![CDATA[Wed, 12 Dec 2012 07:27:41 +0100]]></pubDate>
    <category><![CDATA[Amancio Ortega]]></category>
    <category><![CDATA[Inditex]]></category>
    <category><![CDATA[Pablo Isla Álvarez de Tejera]]></category>
    <category><![CDATA[Cuenta resultados]]></category>
    <category><![CDATA[Textil]]></category>
    <category><![CDATA[China]]></category>
    <category><![CDATA[Moda]]></category>
    <category><![CDATA[Asia oriental]]></category>
    <category><![CDATA[Empresas]]></category>
    <category><![CDATA[Confección]]></category>
    <category><![CDATA[Estados Unidos]]></category>
    <category><![CDATA[España]]></category>
    <category><![CDATA[Asia]]></category>
    <category><![CDATA[Norteamérica]]></category>
    <category><![CDATA[Economía]]></category>
    <category><![CDATA[Industria]]></category>
    <category><![CDATA[América]]></category>
    <content:encoded><![CDATA[<p>La crisis no va con Inditex. La empresa presidida por Pablo Isla continúa creciendo con fuerza gracias al tirón de sus ventas en Asia y Estados Unidos. Las ventas de los nueve primeros meses del ejercicio (esto es, del periodo de febrero a octubre) ascendieron a 11.362 millones de euros, un 17% más que las del mismo periodo de 2011. <strong>El resultado neto crece un 27% hasta los 1.655 millones de euros</strong> (2,66 euros por acción), en línea con las previsiones que manejaban los analistas. Son cifras récord en los dos casos. Además, la empresa logró crear 6.600 empleos en todo el mundo.</p>
<p>Con todo, si lo que se mira es solo el tercer trimestre hay un <strong>ligero frenazo en el ritmo de crecimiento del beneficio.</strong> En los meses de agosto a octubre, el resultado crece un 21,5% frente al mismo periodo del año anterior, mientras que en el primer semestre ese ritmo era del 32%. Esa desaceleración se aprecia también en los resultados operativos. Quizá eso, junto con la fuerte escalada previa de la cotización, explique que las acciones de Inditex hayan reaccionado a la baja a la presentación de las cuentas.</p>
<p>Las ventas a tipos de cambio constantes aumentaron un 15% en los tres primeros trimestres del ejercicio y continúan haciéndolo a ese mismo ritmo en el arranque del cuarto trimestre, el periodo del 1 de agosto al 9 de diciembre, aunque lo fuerte de la campaña está por llegar, con las ventas navideñas y las rebajas de fin de temporada.</p>
<p>La empresa no ha especificado esta mañana el desglose de ventas hasta octubre por regiones, pero las <a href="http://economia.elpais.com/economia/2012/09/19/agencias/1348032198_629986.html" target="_blank">tendencias del primer semestre eran claras.</a> Frente al <strong>estancamiento o ligera caída de las ventas en España</strong> y la atonía en Europa, el grupo crecía espectacularmente en Asia y América, gracias sobre todo al tirón de las nuevas aperturas en China y Estados Unidos y a la venta por Internet en dichos países.</p>
<p>Los gastos han crecido también un 15% en los nueve primeros meses del ejercicio, básicamente por la apertura de nuevas tiendas. <strong>El resultado operativo (EBITDA) de febrero a octubre se situó en 2.778 millones de euros,</strong> un 25% superior al del mismo periodo del año anterior y el resultado de explotación (EBIT) creció un 30%, hasta 2.185 millones.</p>
<p>La compañía, libre de deuda, tenía una <strong>posición financiera neta a 31 de octubre de 3.951 millones</strong> (3.797 millones en caja, 7 millones de deuda y 161 millones de inversiones financieras temporales). Eso sí, el 2 de noviembre tuvo que hacer frente al pago de 561 millones de euros de dividendo ordinario complementario y extraordinario por los resultados del ejercicio 2011.</p>
<p>"Los resultados de los nueve primeros meses de 2012 muestran que Inditex continúa con su expansión global, multiconcepto y multicanal", ha señalado la compañía <a href="http://www.cnmv.es/portal/HR/ResultadoBusquedaHR.aspx?division=1&nif=A-15075062&desde=01/07/1988&hasta=12/12/2012">en su comunicación</a> a la Comisión Nacional del Mercado de Valores.</p>
<h3>El grupo crea 6.598 empleos</h3>
<p>Las aperturas del periodo están en línea con el programa previsto para 2012. Al cierre del trimestre Inditex tenía 5.887 tiendas en 86 mercados, tras la <strong>entrada en Armenia y Macedonia</strong>. En realidad, tras el cierre del trimestre <a href="http://economia.elpais.com/economia/2012/12/05/actualidad/1354698100_379303.html" target="_blank">ya ha superado las 6.000 tiendas</a> con la apertura este mes de un Zara en Oxford Street (Londres). La cadena con más aperturas en los nueve primeros meses del ejercicio es Zara, con 78 nuevas tiendas, seguida por Stradivarius (64) y Bershka (60).</p>
<p>Esas aperturas permiten a la empresa seguir siendo una fuerte generadora de empleo. El grupo creó 6.598 puestos de trabajo en los nueve primeros meses, con lo que alcanza <strong>una plantilla de 116.110 personas.</strong></p>
<p>La empresa destaca en estos últimos tres meses la <strong>entrada de Massimo Dutti en el mercado norteamericano,</strong> con la llegada de sus primeras tiendas tanto a Estados Unidos (Nueva York en octubre, y el 4 de diciembre en Washington) como a Canadá (Toronto, en septiembre). En Nueva York, Massimo Dutti inauguró su nuevo concepto de tienda en una de las zonas más exclusivas de la Quinta Avenida, que se ha convertido en la más grande del mundo de la cadena, con más de 1.270 metros cuadrados de superficie comercial, donde antes estaba una tienda de Zara.</p>
<p>Zara también ha abierto una tienda con la nueva imagen de la cadena en la Neuhauserstraße de Munich, el área comercial con mayor atractivo de la ciudad, ha inaugurado tienda en Ciudad del Cabo (Sudáfrica) y ha <strong>reabierto con la nueva imagen las tiendas del barrio de Ginza, en Tokio, y de la calle Tverskaya, en Moscú.</strong></p>
<p>Con respecto al resto de cadenas, Inditex destaca la <strong>llegada de Bershka a Fráncfort</strong> (Alemania) y la inauguración de las dos primeras tiendas en China (una en Hong Kong, la otra en Pekín), por parte de <strong>Uterqüe,</strong> cadena que además ha abierto nueva tienda en México. <strong>Stradivarius</strong> ha inaugurado también su primera tienda en México durante este periodo, mientras que <strong>Pull and Bear</strong> presentó su nuevo concepto de tienda en Viena. Oysho, por su parte, ha estrenado su primera tienda en Macao y <strong>Zara Home</strong> ha comenzado su actividad en Brasil.</p>
<p>Y, junto a las tiendas, la expansión digital. Tras el lanzamiento de la tienda por Internet en China de septiembre, la compañía ha anunciado que <strong>Zara comenzará la venta <em>online</em> en Canadá</strong> en primavera-verano 2013. </p>]]></content:encoded>
    <enclosure url="http://ep00.epimg.net/economia/imagenes/2012/12/12/actualidad/1355269163_677409_1355269485_miniatura_normal.jpg" length="5869" type="image/jpeg"  />
    <enclosure url="http://ep00.epimg.net/economia/imagenes/2012/12/12/actualidad/1355269163_677409_1355269485_noticia_normal.jpg" length="59268" type="image/jpeg"  />
    <comments><![CDATA[http://eskup.elpais.com/C1355269163-a5f08c021690579fdbbb452f9067b39b]]></comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Lo abogados de las víctimas ven “inadmisible” que se hiciera la fiesta]]></title>
    <link><![CDATA[http://elpais.com/ccaa/2012/12/12/madrid/1355311151_923609.html]]></link>
    <guid isPermaLink="true"><![CDATA[http://elpais.com/ccaa/2012/12/12/madrid/1355311151_923609.html]]></guid>
    <dc:creator><![CDATA[F. Javier Barroso]]></dc:creator>
    <description><![CDATA[Las acusaciones particulares consideran "asombroso" que no hubiera más muertos tras inspeccionar el pabellón municipal]]></description>
    <pubDate><![CDATA[Wed, 12 Dec 2012 15:04:54 +0100]]></pubDate>
    <category><![CDATA[Madrid Arena]]></category>
    <category><![CDATA[Abogados]]></category>
    <category><![CDATA[Investigación policial]]></category>
    <category><![CDATA[Accidentes fiestas]]></category>
    <category><![CDATA[Víctimas]]></category>
    <category><![CDATA[Investigación judicial]]></category>
    <category><![CDATA[Policía]]></category>
    <category><![CDATA[Comunidad de Madrid]]></category>
    <category><![CDATA[Accidentes]]></category>
    <category><![CDATA[Gente]]></category>
    <category><![CDATA[Fuerzas seguridad]]></category>
    <category><![CDATA[España]]></category>
    <category><![CDATA[Sucesos]]></category>
    <category><![CDATA[Proceso judicial]]></category>
    <category><![CDATA[Justicia]]></category>
    <category><![CDATA[Sociedad]]></category>
    <content:encoded><![CDATA[<p>Los abogados de las familias de las cinco víctimas de la avalancha humana en el Madrid Arena han calificado de "vergüenza" y de "absolutamente intolerable e inadmisible" que se hubiera dado permiso para celebrar una fiesta de esas características en el pabellón municipal. Tras recorrer el recinto junto a los abogados de las acusaciones populares, Gerardo Viada, letrado de la familia de <a href="http://ccaa.elpais.com/ccaa/2012/11/01/madrid/1351777655_946985.html" target="_blank">Katia Esteban</a>, ha declarado que "es una absoluta imprudencia todo lo que sucedió esa noche". "Lo asombroso es que no se produjeran más víctimas porque desde luego <a href="http://politica.elpais.com/politica/2012/12/05/actualidad/1354742860_884038.html" target="_blank">había muchas más de 4.000 personas</a> —el aforo de la pista— junto al escenario"., ha sentenciado</p>
<p>El abogado ha explicado que "los ocho vomitorios tienen nueve metros de largo por dos y medio de ancho" y que "tres de ellos estaban cerrados por el escenario y otros dos precintados, por lo que solo quedaban tres para evacuar la pista". "Esto es claramente insuficiente", ha sostenido. Los representantes legales de las familias se han quejado de que el edificio <a href="http://politica.elpais.com/politica/2012/12/02/actualidad/1354485923_305184.html" target="_blank">"no reúne ninguna condición de seguridad para eventos masivos"</a>, ya que está diseñado "para acoger partidos de tenis". "Nadie puede creer que este pabellón tenga autorización y, desde luego, el que la haya firmado, se va a sentar en el banquillo", ha señalado Abdon Núñez, otro de los abogados.</p>
<p>Núñez también ha censurado que hubiera 12 policías municipales "para una fiesta de este tamaño" y que el Samur no tuviera "ninguna previsión ni despliegue preventivo". Los abogados han lamentado que en la entrada F-14, donde se produjo la entrada masiva de personas que provocó <a href="http://politica.elpais.com/politica/2012/11/30/actualidad/1354293578_859311.html" target="_blank">la avalancha mortal</a>, no hubiera cámaras. "Nunca se podrá saber realmente qué pasó", según los letrados.</p>
<p>A raíz de esta inspección ocular, los letrados van a solicitar un nuevo interrogatorio al organizador de la fiesta, el dueño de Diviertt, <a href="http://ccaa.elpais.com/ccaa/2012/12/07/madrid/1354875207_745735.html" target="_blank">Miguel Ángel Flores</a>. "Es increíble que durante 26 minutos estuviera entrando gente de manera descontrolada y que no se pusiera ningún medio para evitarlo", ha declarado Gerardo Viada.</p>
<p>Los abogados han terminado la inspección a la una de la tarde. Al inicio, a las once de la mañana, explicaron que les llevaría varias horas porque se iban a fijar "muy mucho" en dónde están clocadas las 127 cámaras para que cuando las policía les proporcione las grabaciones, sepan a qué lugar corresponden. Los abogados habían pedido conocer de primera mano el lugar para así poder entender mejor lo sucedido y afrontar los interrogatorios con los imputados en la causa.</p>
<p>A los letrados, a los que han acompañado personal de Madrid Espacios y Congresos —la empresa municipal propietaria del pabellón— y de Seguriber —la compañía privada que se encarga de la seguridad del recinto—, les interesan sobre todo los exteriores, saber dónde se estaba celebrando el botellón que refieren muchos testigos y si pudo producirse la avalancha de personas de fuera a adentro como dicen. Además, han defendido que haya un refuerzo para el juez porque es "un caso muy complicado" y el resto de procedimientos que lleva "pueden sufrir dilaciones".</p>
<p>La policía sigue tratando de determinar el número de personas que había en la fiesta, ya que los cálculos iniciales son de unas 20.000 según fuentes de la investigación. También se está a la espera del volcado de los datos que contenían los cinco ordenadores entregados por Flores y de otros tres que fueron decomisados en la sede de Diviertt. Los letrados creen que ahí debe estar la cifra exacta de asistentes facilitadas por Dato, la empresa que leía los códigos de barras de las entradas. El recuento judicial de las ocho urnas que contenían los tiques reveló que había 16.791.</p>]]></content:encoded>
    <enclosure url="http://ep00.epimg.net/ccaa/imagenes/2012/12/12/madrid/1355311151_923609_1355319398_miniatura_normal.jpg" length="5116" type="image/jpeg"  />
    <enclosure url="http://ep00.epimg.net/ccaa/imagenes/2012/12/12/madrid/1355311151_923609_1355319398_noticia_normal.jpg" length="33541" type="image/jpeg"  />
    <enclosure url="http://ep00.epimg.net/ccaa/imagenes/2012/12/12/madrid/1355311151_923609_1355319398_noticia_grande.jpg" length="101300" type="image/jpeg"  />
    <comments><![CDATA[http://eskup.elpais.com/C1355315486-63f5811df3de4763eb2666a1903d1855]]></comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Berlín y París acercan posturas sobre la unión bancaria europea]]></title>
    <link><![CDATA[http://elpais.com/economia/2012/12/12/actualidad/1355312039_247091.html]]></link>
    <guid isPermaLink="true"><![CDATA[http://elpais.com/economia/2012/12/12/actualidad/1355312039_247091.html]]></guid>
    <dc:creator><![CDATA[Juan Gómez]]></dc:creator>
    <description><![CDATA[Los países aceptan que el BCE controle a los bancos “sistémicos” y con ayudas públicas, según el 'Süddeutsche Zeitung']]></description>
    <pubDate><![CDATA[Wed, 12 Dec 2012 13:11:54 +0100]]></pubDate>
    <category><![CDATA[MEDE]]></category>
    <category><![CDATA[Reforma financiera]]></category>
    <category><![CDATA[Cumbres europeas]]></category>
    <category><![CDATA[UBE]]></category>
    <category><![CDATA[BCE]]></category>
    <category><![CDATA[Consejo Europeo]]></category>
    <category><![CDATA[Bancos]]></category>
    <category><![CDATA[Política bancaria]]></category>
    <category><![CDATA[UE]]></category>
    <category><![CDATA[Política financiera]]></category>
    <category><![CDATA[Organizaciones internacionales]]></category>
    <category><![CDATA[Banca]]></category>
    <category><![CDATA[Economía europea]]></category>
    <category><![CDATA[Relaciones exteriores]]></category>
    <category><![CDATA[Finanzas]]></category>
    <category><![CDATA[Economía]]></category>
    <content:encoded><![CDATA[<p>París y Berlín quieren que el Banco Central Europeo (BCE) supervise los bancos de importancia “sistémica” y los que estén recibiendo ayudas públicas para evitar la bancarrota dentro de la <a href="http://internacional.elpais.com/internacional/2012/10/19/actualidad/1350602370_702280.html">futura unión bancaria europea</a>. Los demás seguirán bajo la supervisión de las autoridades bancarias nacionales, si bien el BCE podrá dar instrucciones a dichos organismos supervisores. En casos concretos, el banco emisor podrá poner a más entidades bajo su supervisión. El nuevo organismo de control bancario del BCE tendrá al principio 200 economistas que serán contratados por el organismo con sede en Fráncfort.</p>
<p>La Autoridad Bancaria Europea (EBA) arbitrará en los casos en que el directorio del BCE y el organismo de supervisión no estén de acuerdo en las medidas a tomar. Según el diario de Múnich <a href="http://www.sueddeutsche.de/"><em>Süddeutsche Zeitung</em></a>, que adelantó estas informaciones, el acercamiento entre Francia y Alemania podría ser el paso definitivo para que los ministros de Hacienda y Economía europeos alcancen el miércoles en Chipre un acuerdo sobre la supervisión bancaria. Según el diario económico <a href="http://www.handelsblatt.com/"><em>Handelsblatt</em></a>, unos 150 bancos europeos quedarían bajo vigilancia directa del BCE.</p>
<p>El Gobierno alemán confía en que el acercamiento a Francia sirva para alcanzar el acuerdo el mismo miércoles. Según avanzaban en Berlín, las propuestas podrían encallar en la resistencia de socios ajenos a la eurozona, particularmente Reino Unido. Aún no está clara su participación en el organismo de supervisión bancaria común.</p>
<p>Desde Bruselas, el presidente del Ejecutivo comunitario, José Manuel Durão Barroso, ha instado a los países socios a no caer en la "complacencia" por la mejoría de la situación económica y ha advertido de que es "crucial" que la cumbre respalde ya un acuerdo sobre el supervisor bancario único. “Un rápido acuerdo político sobre el supervisor bancario único y su respaldo en este Consejo Europeo es crucial", ha añadido.</p>
<p>El Gobierno español comparte la idea de que de la reunión debe salir una "señal clara" de avance hacia la unión bancaria. En opinión del ministro de Economía, Luis de Guindos, esto sería esencial para <a href="http://politica.elpais.com/politica/2012/12/10/actualidad/1355124051_989323.html">atajar los riesgos</a> de que cualquier evento inesperado desate de nuevo las turbulencias en los mercados, como ha sucedido la salida precipitada de Mario Monti del Gobierno italiano.</p>]]></content:encoded>
    <enclosure url="http://ep00.epimg.net/economia/imagenes/2012/12/12/actualidad/1355312039_247091_1355312314_miniatura_normal.jpg" length="4459" type="image/jpeg"  />
    <enclosure url="http://ep00.epimg.net/economia/imagenes/2012/12/12/actualidad/1355312039_247091_1355312314_noticia_normal.jpg" length="21365" type="image/jpeg"  />
    <comments><![CDATA[http://eskup.elpais.com/C1355312039-4e74cb9770ba7b67bdd2a01a8400460f]]></comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Urkullu fía su plan de reactivación a un acuerdo con las Diputaciones y los agentes sociales]]></title>
    <link><![CDATA[http://elpais.com/ccaa/2012/12/12/paisvasco/1355312497_134329.html]]></link>
    <guid isPermaLink="true"><![CDATA[http://elpais.com/ccaa/2012/12/12/paisvasco/1355312497_134329.html]]></guid>
    <dc:creator><![CDATA[Juan Mari Gastaca]]></dc:creator>
    <description><![CDATA[El candidato del PNV defiende una Euskadi "dueña de su destino" y adelgazará la Administración]]></description>
    <pubDate><![CDATA[Wed, 12 Dec 2012 13:18:02 +0100]]></pubDate>
    <category><![CDATA[Vitoria]]></category>
    <category><![CDATA[Iñigo Urkullu]]></category>
    <category><![CDATA[Álava]]></category>
    <category><![CDATA[País Vasco]]></category>
    <category><![CDATA[Parlamento]]></category>
    <category><![CDATA[España]]></category>
    <category><![CDATA[Política]]></category>
    <content:encoded><![CDATA[<p><strong>Iñigo Urkullu</strong> ha podido dejar para posteriores intervenciones las medidas concretas de la acción de gobierno que pretende una vez que mañana salga elegido <em>lehendakari.</em> En su intervención posterior a la de <strong>Laura Mintegi,</strong> el candidato del PNV se ha limitado, de hecho, a una exposición somera de los ejes básicos de su ideario, donde se alojan una preocupación en los pilares ya conocidos de la crisis económica, la normalización y la convivencia en Euskadi y el nuevo status político.</p>
<p>De entrada, mientras en el exterior del Parlamento se sucedían las sonoras protestas de varios grupos de trabajadores cuyas empresas atraviesan por regulaciones de empleo, Urkullu ha recuperado una idea ya escuchada a <strong>Patxi López</strong> en la anterior legislatura: la consecución de un acuerdo institucional para la reactivación económica. Se trataría de un consenso entre todos los poderes políticos, públicos y sociales del País Vasco. Una llamada a las tres Diputaciones, a Eudel, a la patronal y a los sindicatos para conseguir el objetivo que se le negó al anterior gobierno. Los nacionalistas siempre han atribuido este fracaso a la nula voluntad de diálogo por parte de los socialistas.</p>
<p>Para Urkullu, que no ha agotado el tiempo máximo concedido de 90 minutos, este plan de reactivación será su primer compromiso una vez que sea aprobado el presupuesto de 2013. Responde a la apuesta decidida del PNV por recuperar el crecimiento económico y el empleo. Con anterioridad, deberá buscar el respaldo suficiente para sacar adelante las cuentas del nuevo ejercicio ya que solo dispone de 27 de los 75 parlamentarios."Hay que salir de la recesión cuanto antes", ha dicho.</p>
<p>Como ejes de esta actuación económica, el futuro presidente del Gobierno vasco apuntó: una línea de apoyo a personas emprendedoras y autónomos, un programa de impulso a la innovación, potenciar la internacionalización de las pymes, la activación de la política industrial y un plan específico para el impulso del empleo juvenil. Pero todo ello necesita de una mayoría suficiente que el PNV quiere buscar con la idea de la mano tendida al acuerdo. Por eso, Urkullu ha apelado a la "colaboración y participación de todos". Estas propuestas, ha dicho más adelante, se las trasladará al resto de los partidos para buscar su implicación, al igual que a las partes implicados en el acuerdo institucional y de largo alcance social que pretende para el inicio de su mandato.</p>
<p>Como medidas de austeridad, Urkullu se ha comprometido a "adelgazar" un 20% la actual Administración vasca, adelantando que dispondrá del Gobierno "más reducido" de la historia y de que aplicará un importante recorte en sociedades paralelas dentro del entramado público existente. El futuro <em>lehendakari,</em> que saldrá elegido en la sesión del jueves, tomará posesión de su cargo el próximo sábado en Gernika y el domingo tiene previsto el anuncio de la composición del Ejecutivo.</p>
<p>En su intervención, ha abundado también en dos ejes esenciales como son el concepto de "Euskadi, dueña de su destino" y la profundización en la "ausencia de violencia". En el aspecto más identitario, Urkullu plantea un nuevo estatuto político y jurídico que sea "compartido", en el que se facilite el derecho a decidir y la posibilidad de ejercerlo, aunque siempre "sujeto a pacto", precisó en la línea de su pronunciamiento sobre este aspecto nuclear en su programa electoral. En cuanto al nuevo escenario sin terrorismo, el líder nacionalista considera que la consolidación de la paz será "el motor que favorezca el progreso" en el País Vasco.</p>
<p>Para Urkullu, hay un nuevo tiempo en Euskadi, se abre un nuevo ciclo de la "transición vasca". Es ahí donde entronca su postulado en favor de "actualizar el estatuto de autogobierno" desde un punto común de encuentro compartido por todas las sensibilidades políticas representadas en el Parlamento, una institución a la que concedió todas las competencias sobre la decisión final en una cuestión tan determinante. Fue entonces cuando ha recordado al primer <em>lehendakari,</em> <strong>José Antonio Agirre</strong>, quien dijo: "Miradnos a través de nuestra alma, comprendednos, respetadnos, dejadnos que nos gobernemos libremente, que ya tenemos mayoría de edad". Urkullu está convencido de que "existe la oportunidad de defender, debatir y acordar en el Parlamento vasco el nuevo estatus para la Euskadi del futuro".</p>
<p>En cuanto a la convivencia y la paz, el candidato <em>jeltzale</em> ha dejado bien claro la prioridad del principio básico de la dignidad humana, de anteponer el respeto a la vida. "Debemos compartir la voluntad de alcanzar acuerdos mediante el diálogo y el consenso", ha augurado al referirse a una cuestión que ha valorado como "el gran reto de nuestra generación". Urkullu  no se ha olvidado de recordar cómo "hemos sufrido la sinrazón, la humillación, el odio, la hostilidad en nuestra propia sociedad. Es evidente que la reconciliación, en su caso, la concordia y la convivencia demandan una valoración crítica del pasado, el reconocimiento del daño causado y la reparación". Como ejemplos prácticos, ha apostado por mantener la "semilla" de la ponencia de la paz, que será reformulada, y el Instituto de la Memoria.</p>
<p> </p>
<p> </p>]]></content:encoded>
    <enclosure url="http://ep00.epimg.net/ccaa/imagenes/2012/12/12/paisvasco/1355312497_134329_1355316935_miniatura_normal.jpg" length="6459" type="image/jpeg"  />
    <enclosure url="http://ep00.epimg.net/ccaa/imagenes/2012/12/12/paisvasco/1355312497_134329_1355316935_noticia_normal.jpg" length="30240" type="image/jpeg"  />
    <enclosure url="http://ep00.epimg.net/ccaa/imagenes/2012/12/12/paisvasco/1355312497_134329_1355316935_portadilla_grande.jpg" length="33122" type="image/jpeg"  />
    <comments><![CDATA[http://eskup.elpais.com/C1355314277-247b800e01ca4738d9ca3ddba6ef75e0]]></comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Euskadi diferente, pero a mejor]]></title>
    <link><![CDATA[http://elpais.com/politica/2012/12/12/actualidad/1355313765_068388.html]]></link>
    <guid isPermaLink="true"><![CDATA[http://elpais.com/politica/2012/12/12/actualidad/1355313765_068388.html]]></guid>
    <dc:creator><![CDATA[Luis R. Aizpeolea]]></dc:creator>
    <description><![CDATA[El discurso político de Urkullu para Euskadi no tiene que ver con el de Mas a Cataluña desde la Diada; el suyo es razonable]]></description>
    <pubDate><![CDATA[Wed, 12 Dec 2012 13:09:50 +0100]]></pubDate>
    <category><![CDATA[Iñigo Urkullu]]></category>
    <category><![CDATA[Lehendakari]]></category>
    <category><![CDATA[Artur Mas]]></category>
    <category><![CDATA[Independentismo]]></category>
    <category><![CDATA[EAJ-PNV]]></category>
    <category><![CDATA[Gobierno Vasco]]></category>
    <category><![CDATA[Administración autonómica]]></category>
    <category><![CDATA[País Vasco]]></category>
    <category><![CDATA[Ideologías]]></category>
    <category><![CDATA[España]]></category>
    <category><![CDATA[Partidos políticos]]></category>
    <category><![CDATA[Política]]></category>
    <category><![CDATA[Administración pública]]></category>
    <content:encoded><![CDATA[<p>Euskadi es diferente, pero, hoy en día, a mejor. La pasada legislatura vasca se inició con una amenaza de ETA al nuevo Gobierno vasco. Esta empieza con un discurso de investidura del presidente del PNV, Iñigo Urkullu, que en cuestión de horas será <em>lehendakari,</em> en el que subraya que las posiciones de todos los grupos, incluido el que fue brazo político de ETA, para consolidar el final del terrorismo “pueden ser convergentes”.</p>
<p>Además, Urkullu jerarquiza, en su propuesta, los problemas de Euskadi de acuerdo con las preocupaciones de la sociedad vasca: primero, afrontar la salida a la crisis, a la que ha dedicado el 90% de su intervención; en segundo lugar, consolidar el que ha sido el sueño durante décadas de los vascos: el final de ETA, y que está al alcance de la mano por el nivel de convergencia de todos los partidos en esta materia. Y, por último, renovar el Estatuto de Gernika, de 1979, y que recoja por consenso de todos los grupos alguna fórmula sobre el derecho a decidir, acorde con España y la Unión Europea.</p>
<p>El discurso político de Urkullu para Euskadi no tiene que ver con el que el presidente de la Generalitat, el también nacionalista Artur Mas, ha dirigido a Cataluña desde la celebración de la Diada el pasado 11 de septiembre, en el que han primado las ensoñaciones soberanistas sobre las preocupaciones de los ciudadanos catalanes.</p>
<p>La propuesta que ha hecho Urkullu es razonable. Puede encontrar apoyos parlamentarios en su desarrollo. No obstante, Urkullu también tiene su talón de Aquiles y es la ausencia de una mayoría estable para llevar adelante un programa razonable, pues pretende gobernar en minoría. En todo caso, Euskadi, que ha sido el foco de la tragedia española desde la Transición hasta hace un año, en este momento, es un modelo de diálogo, sobre todo si se compara con la crispación existente del Ebro para abajo.</p>]]></content:encoded>
    <enclosure url="http://ep00.epimg.net/politica/imagenes/2012/12/12/actualidad/1355313765_068388_1355320614_miniatura_normal.jpg" length="5967" type="image/jpeg"  />
    <enclosure url="http://ep00.epimg.net/politica/imagenes/2012/12/12/actualidad/1355313765_068388_1355313944_noticia_normal.jpg" length="39794" type="image/jpeg"  />
    <comments><![CDATA[http://eskup.elpais.com/C1355313765-2576c8dd8d2da3167cdb32bcfc1c3f91]]></comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[La oposición egipcia pide el no en el referéndum constitucional]]></title>
    <link><![CDATA[http://elpais.com/internacional/2012/12/12/actualidad/1355308171_887314.html]]></link>
    <guid isPermaLink="true"><![CDATA[http://elpais.com/internacional/2012/12/12/actualidad/1355308171_887314.html]]></guid>
    <dc:creator><![CDATA[Agencias]]></dc:creator>
    <description><![CDATA[El frente opositor se decanta por evitar un boicoteo de la consulta, aunque pide garantías. La comisión electoral anuncia que la consulta constitucional se celebrará en dos fases. Los militares aplazan 'sine die' por insuficiente asistencia el diálogo de unidad que habían convocado.]]></description>
    <pubDate><![CDATA[Wed, 12 Dec 2012 15:12:37 +0100]]></pubDate>
    <category><![CDATA[Primavera árabe]]></category>
    <category><![CDATA[Hermanos Musulmanes]]></category>
    <category><![CDATA[Mohamed Morsi]]></category>
    <category><![CDATA[Egipto]]></category>
    <category><![CDATA[Revoluciones]]></category>
    <category><![CDATA[Oriente próximo]]></category>
    <category><![CDATA[Conflictos políticos]]></category>
    <category><![CDATA[Asia]]></category>
    <category><![CDATA[Partidos políticos]]></category>
    <category><![CDATA[España]]></category>
    <category><![CDATA[Política]]></category>
    <content:encoded><![CDATA[<p>La principal coalición opositora egipcia, el Frente de Salvación Nacional, ha anunciado este miércoles que pedirá a los ciudadanos que voten no en el referéndum sobre la nueva constitución convocado para el próximo sábado. El anuncio aleja el fantasma del boicoteo, aunque los opositores reclaman que se respeten algunas condiciones formales para participar en la consulta. El polémico borrador -considerado como demasiado inspirado en el islamismo por las fuerzas laicas- y la formas y tiempos de celebración de la consulta son dos de los elementos clave de la agravación de la crisis política en Egipto.</p>
<p>El anuncio de la oposición llega en una caótica mañana en la que las Fuerzas Armadas egipcias han pospuesto la reunión que habían convocado para fomentar un diálogo de unidad nacional. Al acto estaban llamados a participar representantes políticos, culturales y sociales del país. La televisión egipcia informó del aplazamiento <em>sine die</em> de esta cita, justificada por una insuficiente participación de las partes involucradas.</p>
<p>La cúpula del Ejército egipcio había convocado para este miércoles a mediodía a todos los actores políticos. La reunión tenía como objetivo calmar los ánimos tras una semana de protestas en las calles por parte de la oposición contra el decretazo del presidente Mohamed Morsi y de los planes del mandatario de llevar a cabo el referéndum constitucional a partir del próximo sábado.</p>
<p>La principal coalición opositora egipcia, el Frente de Salvación Nacional, había anunciado su intención de participar en esta reunión con representación al máximo nivel.</p>
<p>Esta coalición rechazó participar el sábado pasado en una reunión con el presidente Morsi con el mismo propósito.</p>
<p>Pasada la una de la tarde en España, el Ejército decidió retrasar la reunión ante la "poca asistencia", según informó Reuters. Sin embargo, los líderes más conocidos de la oposición como Amer Musa, Mohamed el Baradei o Munir Fakhri Abdel Nur dijeron que asistirían a la reunión. Musa dijo a Reuters a esa hora que no estaba al tanto del cambio. Poco después se confirmó el aplazamiento.</p>
<p>Tras las violentas protestas en las calles, continuadas desde hace una semana, Morsi aceptó anular el decreto que desató el conflicto y con el que se situaba por encima de la justicia con poderes cuasi absolutos. Sin embargo, el referéndum sigue adelante.</p>
<p>Mientras, la comisión electoral anunció en televisión que el referéndum constitucional se celebrará en dos fases. A pesar de la relevancia del dato y de la cercanía de la fecha, este miércoles a mediodía aún no había confirmación oficial por parte del Gobierno. La celebración en dos jornadas supone una importante complicación, puesto que no podrían ser días consecutivos y el proceso se podría contaminar entre una fecha y otra.</p>
<p>Sin embargo, el voto de los residentes en el exterior ya ha comenzado. La cadena Al Yazira mostró imágenes de egipcios votando en el Consulado de su país en Catar.</p>]]></content:encoded>
    <comments><![CDATA[http://eskup.elpais.com/C1355308171-cbc9dfa8941e9600a728317c1f078236]]></comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Bankia plantea bajar los sueldos el 40% y despedir a 5.000 empleados]]></title>
    <link><![CDATA[http://elpais.com/economia/2012/12/11/actualidad/1355248777_318250.html]]></link>
    <guid isPermaLink="true"><![CDATA[http://elpais.com/economia/2012/12/11/actualidad/1355248777_318250.html]]></guid>
    <dc:creator><![CDATA[Íñigo de Barrón]]></dc:creator>
    <description><![CDATA[Goirigolzarri propone una indemnización de 22 días por año y 14 meses como máximo. Los sindicatos anuncian “conflictividad”]]></description>
    <pubDate><![CDATA[Tue, 11 Dec 2012 23:22:07 +0100]]></pubDate>
    <category><![CDATA[Crisis económica]]></category>
    <category><![CDATA[Crisis deuda europea]]></category>
    <category><![CDATA[José Ignacio Goirigolzarri]]></category>
    <category><![CDATA[ERE]]></category>
    <category><![CDATA[Bankia]]></category>
    <category><![CDATA[Recesión económica]]></category>
    <category><![CDATA[Bancos]]></category>
    <category><![CDATA[Comisión Europea]]></category>
    <category><![CDATA[Despido]]></category>
    <category><![CDATA[Coyuntura económica]]></category>
    <category><![CDATA[UE]]></category>
    <category><![CDATA[Salario]]></category>
    <category><![CDATA[Empresas]]></category>
    <category><![CDATA[Crisis financiera]]></category>
    <category><![CDATA[España]]></category>
    <category><![CDATA[Banca]]></category>
    <category><![CDATA[Organizaciones internacionales]]></category>
    <category><![CDATA[Relaciones laborales]]></category>
    <category><![CDATA[Condiciones trabajo]]></category>
    <category><![CDATA[Economía]]></category>
    <category><![CDATA[Finanzas]]></category>
    <category><![CDATA[Relaciones exteriores]]></category>
    <category><![CDATA[Trabajo]]></category>
    <content:encoded><![CDATA[<p>Bankia ha abierto las negociaciones con los representantes sindicales y ya ha comenzado el conflicto. La primera propuesta ha sido el despido de unos 5.000 empleados, una medida que está dentro <a href="http://economia.elpais.com/economia/2012/11/27/actualidad/1354053417_146947.html">del plan de reestructuración aprobado por Bruselas</a> el pasado 28 de noviembre, pero también una reducción salarial que va entre el 40% y el 50%. Bankia ha planteado como propuesta inicial indemnizar a los trabajadores que dejen el grupo con 22 días por año trabajado, con un tope máximo de 14 meses, por encima de los 20 días y las 12 mensualidades <a href="http://economia.elpais.com/economia/2012/02/10/actualidad/1328911729_685382.html">que ha facilitado la reforma laboral para el despido procedente</a> con causa justificada por motivos económicos.</p>
<p>Los sindicatos creen que esta propuesta “es una provocación, una agresión sin precedentes y una forma poco respetuosa de iniciar una negociación”, según fuentes de Comisiones Obreras. Los representantes de los trabajadores creen que Bankia está siguiendo los criterios marcados por el Banco de España, el FROB y el Ministerio de Economía. “Detrás de esta medida está la filosofía de que la reducción salarial debe recaer solo sobre los trabajadores y no sobre los ejecutivos. Es el mismo planteamiento que en Novagalicia, Caja3 y Banco de Valencia por lo que las protestas se pueden unir en estas entidades. Creemos que es una posición muy arriesgada porque se enfrentan a una conflictividad enorme con los trabajadores y con los clientes de preferentes al mismo tiempo”, apuntan estas fuentes.</p>
<p><a href="http://economia.elpais.com/economia/2012/11/24/actualidad/1353789346_922547.html">Los 5.000 empleos</a> saldrán directamente de Bankia, Bankia Privada, Finanmadrid y Madrid Leasing, según fuentes consultadas. Además, el grupo venderá algunos negocios lo que podría suponer reducir otros 1.000 empleos, como le exigió Bruselas, aunque no sean despidos directos. Por ejemplo se podría vender la filial de Bankia en Miami, el City National Bank of Florida, que contribuiría a conseguir esa disminución.</p>
<h3>Sin paga variable ni trienios</h3>
<p>La reducción salarial se hará vía eliminación de la paga variable, los trienios y los ascensos previstos en el convenio en un plazo de entre tres y cuatro años. También se suspenden las aportaciones a los planes de pensiones hasta 2015, según fuentes sindicales. Desde UGT se reclama un plan que incluyera prejubilaciones, externalización y realizar ahorros en diferentes áreas “para reducir la cifra de despedidos. Creo que hay que hacer un planteamiento general sobre la reestructuración. La forma en la que han empezado las negociaciones no es una manera correcta de plantear un ERE de 5.000 personas”, señalaron estas fuentes.</p>
<p>Por otro lado, <a href="http://elpais.com/tag/jose_ignacio_goirigolzarri/a/">el presidente de Bankia, José Ignacio Goirigolzarri</a>, aseguró que la entidad dará a conocer “a lo largo del año que viene” el número definitivo de despidos derivados del plan de reestructuración, tras cerrar diversos proyectos de externalización de negocios que tiene pendientes.</p>
<p>Tras recoger el premio Secante, que concede la Asociación de Periodistas Económicos (APIE), a los directivos que menos información transmiten, Goirigolzarri recalcó: “La cifra exacta de despidos la vamos a ir comunicando a medida que cerremos los planes previstos” y garantizó que el ajuste, para el que la entidad tiene de plazo hasta 2015, se hará con diálogo con los representantes sindicales. También remarcó que los 5.000 despidos era una cifra de máximos.</p>
<h3>Llega el dinero del rescate</h3>
<p>Por otra parte, el mecanismo europeo de estabilidad (MEDE) transfirió este martes a España el primer tramo de 39.500 millones de euros del rescate bancario, que se destinará a recapitalizar las entidades nacionalizadas (Bankia, Catalunya Caixa, Novagalicia Banco y Banco de Valencia) y al banco malo.</p>
<p><a href="http://elpais.com/tag/luis_de_guindos/a/">Luis de Guindos, ministro de Economía</a>, recibió el primer Premio Tintero por ser el personaje más comunicativo y se lo dedicó a su departamento de Prensa del que dijo que era “el mejor de todo el Gobierno”. Tras el acto, Guindos se refirió a la transferencia del dinero como una “buena noticia” y dijo que “por fin había llegado el desembolso”. Bromeó con Goirigolzarri, presente en la entrega de premios y le dijo: “No te preocupes, se inyectará rápidamente a Bankia y otras entidades”.</p>
<p>En cuanto al banco malo, el martes por la noche seguía la incógnita de si el BBVA participará finalmente en su capital. El Gobierno ha presionado hasta el último momento a la entidad presidida por Francisco González, que declinó pronunciarse al respecto. Algunas fuentes confiaban en que finalmente cediese y formara parte de la Sociedad de Gestión de Activos Procedentes de la Reestructuración Bancaria (Sareb), aunque con una participación económica menor que la del Santander o La Caixa, que sería la cuota que le correspondería por volumen de negocio. Guindos añadió que miércoles o jueves se conocerán los accionistas de la entidad.</p>]]></content:encoded>
    <enclosure url="http://ep00.epimg.net/economia/imagenes/2012/12/11/actualidad/1355248777_318250_1355248887_miniatura_normal.jpg" length="5308" type="image/jpeg"  />
    <enclosure url="http://ep00.epimg.net/economia/imagenes/2012/12/11/actualidad/1355248777_318250_1355248887_noticia_normal.jpg" length="19831" type="image/jpeg"  />
    <comments><![CDATA[http://eskup.elpais.com/C1355248777-d849413d343d79a6d0172e1447808a82]]></comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Rajoy niega en el Congreso que haya bajado las pensiones]]></title>
    <link><![CDATA[http://elpais.com/politica/2012/12/12/actualidad/1355296014_304229.html]]></link>
    <guid isPermaLink="true"><![CDATA[http://elpais.com/politica/2012/12/12/actualidad/1355296014_304229.html]]></guid>
    <dc:creator><![CDATA[Anabel Díez]]></dc:creator>
    <description><![CDATA[Rubalcaba promete levantar el Estado de Bienestar que Rajoy “está desguazando”]]></description>
    <pubDate><![CDATA[Wed, 12 Dec 2012 14:17:52 +0100]]></pubDate>
    <category><![CDATA[Mariano Rajoy]]></category>
    <category><![CDATA[Crisis económica]]></category>
    <category><![CDATA[Sesiones control Gobierno]]></category>
    <category><![CDATA[PP]]></category>
    <category><![CDATA[Recesión económica]]></category>
    <category><![CDATA[Congreso Diputados]]></category>
    <category><![CDATA[Pensiones]]></category>
    <category><![CDATA[PSOE]]></category>
    <category><![CDATA[Coyuntura económica]]></category>
    <category><![CDATA[Idiomas]]></category>
    <category><![CDATA[Prestaciones]]></category>
    <category><![CDATA[Elecciones]]></category>
    <category><![CDATA[Lengua]]></category>
    <category><![CDATA[Parlamento]]></category>
    <category><![CDATA[Seguridad Social]]></category>
    <category><![CDATA[España]]></category>
    <category><![CDATA[Partidos políticos]]></category>
    <category><![CDATA[Política laboral]]></category>
    <category><![CDATA[Política]]></category>
    <category><![CDATA[Economía]]></category>
    <category><![CDATA[Educación]]></category>
    <category><![CDATA[Trabajo]]></category>
    <category><![CDATA[Cultura]]></category>
    <content:encoded><![CDATA[<p>Balance y saldo del primer año de Gobierno a petición de la oposición y palabras duras para glosarlo del jefe del Ejecutivo y del líder del PSOE, <a href="http://politica.elpais.com/tag/alfredo_perez_rubalcaba/a/">Alfredo Pérez Rubalcaba</a>, con <a href="http://economia.elpais.com/economia/2012/11/30/actualidad/1354279768_570744.html">la no revalorización de las pensiones como fondo</a>, en la sesión de control al Gobierno. Un murmullo intenso ha acompañado la afirmación del presidente del Gobierno, <a href="http://politica.elpais.com/tag/mariano_rajoy/a/">Mariano Rajoy</a>, de que los pensionistas no han perdido poder adquisitivo por cuanto que unos verán subidas sus retribuciones en un punto y las más bajas en dos. Lo cierto es que la no revalorización supone para este colectivo una pérdida porque no recupera lo que ha perdido por la inflación durante todo un año y ese déficit lo arrastrará para años sucesivos. A pesar de la primera declaración, Rajoy sí ha hecho el reconocimiento de que hubiera querido revalorizarlas pero no ha podido, según respondió a la portavoz de UPyD, <a href="http://elpais.com/tag/rosa_diez/a/" target="_blank">Rosa Díez,</a> que consideró más grave "mentir que no cumplir".</p>
<p>Por elevación ha tirado el líder del PSOE, Alfredo Pérez Rubalcaba, que ha tratado de resumir en dos minutos y medio el balance de la política del Gobierno durante su primer año. “Ustedes en solo un año han desmontado pieza a pieza el Estado de Bienestar que es de todos los españoles; no hay solo colectivo al que no le vaya peor; no han dejado títere con cabeza…”, ha enumerado sin fin, Rubalcaba: pensionistas, trabajadores afectados por la reforma laboral; situación de la Sanidad, de la Educación, de las políticas de Bienestar. “Sólo han beneficiado a los evasores fiscales, mientras que dejan en las compañías privadas la gestión de la Sanidad, y recortar en educación pero sí hay dinero para prolongar los conciertos educativos seis años más”, ha continuado Rubalcaba. Y la promesa del jefe de la oposición le ha puesto colofón de su intervención: “Ustedes están desmontando el estado social pieza a pieza, pero los socialistas lo reconstruiremos con tanta diligencia como ustedes lo están desmontando”.</p>
<p>La respuesta de Rajoy ha sido la esperada, en la misma línea de sus intervenciones de todo este año: la herencia recibida. “Si ustedes hubieran cumplido su compromiso de dejar el déficit en un 6% y no en un 9%, no tendríamos que haber tomado las medidas que nos hemos visto obligados a adoptar”.</p>
<p>Ha recordado Rajoy que el Gobierno socialista congeló las pensiones y por tanto les ha reprochado que no deben apropiarse de las políticas de bienestar. No obstante, lo que ocurrió es diferente, ya que la congelación de las pensiones para 2011 fue una medida de nuevo cuño, pero que no influía para la revalorización de las pensiones como por ley es obligatorio. Esa ley que será cambiada a través de un decreto ley y que mañana será convalidada por el pleno del Congreso. “Una ley ilegal”, ha clamado la portavoz socialista, <a href="http://politica.elpais.com/tag/maria_soraya_rodriguez_ramos/a/">Soraya Rodríguez</a>, en su interpelación a la vicepresidenta <a href="http://politica.elpais.com/tag/soraya_saenz_de_santamaria/a/">Soraya Sáenz de Santamaría</a>. Los socialistas <a href="http://politica.elpais.com/politica/2012/12/11/actualidad/1355265188_095333.html">recurrirán al Tribunal Constitucional esa restricción de la paga</a>, por cuanto que los pensionistas ya han devengado su derecho mes a mes.</p>
<p>“Ya no pueden mentir más porque ya no hay nadie dispuestos a creerlos”, ha aventurado la portavoz socialista. Para “mentiras” lo que la legislatura pasada el PP tuvo que escuchar, ha replicado la vicepresidenta popular. Que ha recordado todas las previsiones fallidas de los Gobiernos socialistas de que la crisis se aminoraría. Pero Sáenz de Santamaría ha rematado su respuesta con un reproche al PSOE por su estrategia de oposición. “Por su forma de hacer oposición están ustedes como están, reflexionen”, les ha aconsejado.</p>
<p>La dureza entre Gobierno y PSOE no ha empañado la que exhibió Rosa Díez en sus reproches al presidente del Gobierno, Mariano Rajoy, por las pensiones. Mentiras y mentiras. Rosa Díez ha acusado a Rajoy y él le ha dicho lo mismo a ella.</p>]]></content:encoded>
    <enclosure url="http://ep00.epimg.net/politica/imagenes/2012/12/12/actualidad/1355296014_304229_1355308807_miniatura_normal.jpg" length="6564" type="image/jpeg"  />
    <enclosure url="http://ep00.epimg.net/politica/imagenes/2012/12/12/actualidad/1355296014_304229_1355298454_noticia_normal.jpg" length="11864" type="image/jpeg"  />
    <comments><![CDATA[http://eskup.elpais.com/C1355296014-d5f25c37525cdbde5b1961c0ca424855]]></comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Detenida por unas prótesis mamarias de cocaína]]></title>
    <link><![CDATA[http://elpais.com/ccaa/2012/12/12/catalunya/1355309140_509504.html]]></link>
    <guid isPermaLink="true"><![CDATA[http://elpais.com/ccaa/2012/12/12/catalunya/1355309140_509504.html]]></guid>
    <dc:creator><![CDATA[El País]]></dc:creator>
    <description><![CDATA[La Policía Nacional ha arrestado a una mujer que intentó introducir más de un kilo de cocaína al país en unos implantes de pecho]]></description>
    <pubDate><![CDATA[Wed, 12 Dec 2012 12:00:10 +0100]]></pubDate>
    <category><![CDATA[Tráfico cocaína]]></category>
    <category><![CDATA[Cocaína]]></category>
    <category><![CDATA[Detenciones]]></category>
    <category><![CDATA[Lucha antidroga]]></category>
    <category><![CDATA[Drogas]]></category>
    <category><![CDATA[Narcotráfico]]></category>
    <category><![CDATA[Cataluña]]></category>
    <category><![CDATA[Salud pública]]></category>
    <category><![CDATA[España]]></category>
    <category><![CDATA[Problemas sociales]]></category>
    <category><![CDATA[Delitos]]></category>
    <category><![CDATA[Proceso judicial]]></category>
    <category><![CDATA[Sociedad]]></category>
    <category><![CDATA[Justicia]]></category>
    <content:encoded><![CDATA[<p>En <a href="http://ccaa.elpais.com/ccaa/2012/11/20/madrid/1353403729_941748.html" target="_blank">paquetes de detergente</a>, en <a href="http://ccaa.elpais.com/ccaa/2012/01/09/madrid/1326127345_567151.html" target="_blank">bobinas de hilo y tarros</a> de mayonesa, en un doble fondo de la maleta o del <a href="http://ccaa.elpais.com/ccaa/2012/11/28/valencia/1354099718_038500.html" target="_blank">coche</a>, en el estómago de una ‘mula’… los métodos de contrabando de droga son diversos. Pero ninguno como el de una mujer panameña de 20 años detenida esta mañana en el Aeropuerto del Prat con unas prótesis mamarias llenas de <a href="http://ccaa.elpais.com/tag/cocaina/a/" target="_blank">cocaína</a>. La joven intentaba introducir de esta forma más de un kilo de droga al país.</p>
<p>En un control rutinario, los agentes del Grupo de Policía Judicial sospecharon de la joven, procedente de un vuelo desde Colombia, por lo que la trasladaron a dependencias policiales del aeropuerto para hacerle un cacheo por si llevaba droga encima o en el equipaje. La agente que le practicó la exploración notó que la detenida llevaba unas gasas en la parte inferior de los senos y al retirarlas observó que tenía las heridas abiertas. La joven argumentó que había sido operada hacía dos meses para colocarse unos implantes de pecho. A través de las incisiones se observaba un cuerpo extraño de color blanco.</p>
<p>El personal facultativo del Servicio de Aduanas le realizó una radiografía y ante las anomalías observadas la trasladaron al Hospital de Bellvitge donde le extrajeron los implantes mamarios, que acabaron siendo bolsas en forma de prótesis que contenían 1.377 gramos de cocaína. El estupefaciente le había llegado a la sangre.</p>
<p>Es la primera vez que <a href="http://www.policia.es/index.php" target="_blank">la Policía</a> detecta este <em>modus operandi</em> que supone un grave riesgo para la salud de la persona que lleva la cocaína oculta en su cuerpo.</p>
<p>En 2011 se realizaron unos 407.000 decomisos y unas 17.276 personas fueron detenidas por droga, según <a href="http://www.interior.gob.es/file/58/58114/58114.pdf" target="_blank">los datos</a> del Ministerio del Interior. Ocho de cada diez arrestados eran hombres y el 60%, nacionales. Solo en el aeropuerto de El Prat, las fuerzas del orden se incautaron unos 1,400 kilos en 2011.</p>
<p>España encabeza, junto con Reino Unido e Italia, <a href="http://sociedad.elpais.com/sociedad/2012/11/15/actualidad/1352991860_125922.html" target="_blank">el consumo de cocaína en la Unión Europea</a>, especialmente entre los jóvenes, según los datos del Observatorio Europeo de las Drogas y las Toxicomanías, radicado en Lisboa.</p>]]></content:encoded>
    <enclosure url="http://ep00.epimg.net/ccaa/imagenes/2012/12/12/catalunya/1355309140_509504_1355309348_miniatura_normal.jpg" length="4354" type="image/jpeg"  />
    <enclosure url="http://ep00.epimg.net/ccaa/imagenes/2012/12/12/catalunya/1355309140_509504_1355309207_noticia_normal.jpg" length="29227" type="image/jpeg"  />
    <comments><![CDATA[http://eskup.elpais.com/C1355309680-89697b0d285fbfd95631d208f0897e15]]></comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[La venta de viviendas sube un 12,8% ante el fin de desgravaciones]]></title>
    <link><![CDATA[http://elpais.com/economia/2012/12/12/actualidad/1355299848_018617.html]]></link>
    <guid isPermaLink="true"><![CDATA[http://elpais.com/economia/2012/12/12/actualidad/1355299848_018617.html]]></guid>
    <dc:creator><![CDATA[El País]]></dc:creator>
    <description><![CDATA[Con 25.261 operaciones en octubre, este indicador encadena tres meses de incrementos interanuales]]></description>
    <pubDate><![CDATA[Wed, 12 Dec 2012 09:37:44 +0100]]></pubDate>
    <category><![CDATA[INE]]></category>
    <category><![CDATA[Mercado inmobiliario]]></category>
    <category><![CDATA[Vivienda]]></category>
    <category><![CDATA[España]]></category>
    <category><![CDATA[Economía]]></category>
    <category><![CDATA[Urbanismo]]></category>
    <content:encoded><![CDATA[<p>La compraventa de vivienda se incrementó hasta el 12,8% en octubre, en relación con el mismo mes del año anterior, según los datos facilitados este miércoles por el <a href="http://www.ine.es/daco/daco42/etdp/etdp1012.pdf" target="_blank">Instituto Nacional de Estadísticas</a> (INE). Las 25.261 operaciones registradas protagonizan el tercer mes consecutivo de subidas de este indicador, ante la inminente desaparición de las <a href="http://economia.elpais.com/economia/2012/07/11/actualidad/1341997682_801025.html">deducciones fiscales</a> por compra de vivienda y el <a href="http://economia.elpais.com/economia/2012/07/17/actualidad/1342557155_468826.html">fin del IVA superreducido</a> del 4% en enero de 2013.</p>
<p>Pese a la <a href="http://economia.elpais.com/economia/2012/09/14/actualidad/1347607549_724861.html">caída de los precios</a>, el sector inmobiliario aún no se ha recuperado del todo. Los cambios fiscales anunciados por el Ejecutivo consiguieron romper la tendencia a la baja registrada durante 17 meses consecutivos en la venta de viviendas el pasado agosto, aunque los resultados se mantienen lejos de las cifras que se alcanzaban en pleno auge del sector, cuando se llegaron a superar las 80.000 transacciones mensuales.</p>
<p>Además del INE, el Ministerio de Fomento también publica datos relativos a la compraventa de vivienda. Entre las dos estadísticas existen leves diferencias, debidas a las diferentes fuentes utilizadas en el cálculo. Mientras el organismo estadístico se basa en el registro de propiedad, el Gobierno recurre a la Agencia Notarial de Certificación, con un consecuente desfase temporal.</p>
<p>Los resultados facilitados por el Ministerio de Fomento apuntan a que entre enero y septiembre de 2012 las compraventas alcanzaron las <a href="http://economia.elpais.com/economia/2012/12/05/actualidad/1354699294_017948.html">229.351 operaciones</a>, un 5,12% menos que un año antes (241.745). La venta de viviendas a extranjeros residentes en España representa una de las escasas excepciones a la crisis, con un repunte en el tercer trimestre de un 18% con respecto al mismo periodo del año anterior (8.803 operaciones).</p>
<p>El 89% de los inmuebles vendidos en octubre era libre (22.489, con un aumento del 13,8% frente al año anterior) y el 11% protegido (2.772, con un incremento del 5,4%).</p>
<p>La venta de vivienda nueva se incrementó el 14,7% (hasta las 12.443 unidades) y la de segunda mano lo hizo un 11,1% interanual (con 12.818 transacciones).</p>
<p>Las comunidades de Castilla-La Mancha (15,8 %) y Cataluña (15,0%) marcaron las mayores subidas en la compraventa de fincas registradas, mientras que La Rioja (16,3%) y Cantabria (14,1%) presentaron los mayores descensos.</p>]]></content:encoded>
    <enclosure url="http://ep00.epimg.net/economia/imagenes/2012/12/12/actualidad/1355299848_018617_1355299988_miniatura_normal.jpg" length="6057" type="image/jpeg"  />
    <enclosure url="http://ep00.epimg.net/economia/imagenes/2012/12/12/actualidad/1355299848_018617_1355299988_noticia_normal.jpg" length="27790" type="image/jpeg"  />
    <comments><![CDATA[http://eskup.elpais.com/C1355299847-7b6b0f70afc05c9d8e0b35e734c270e8]]></comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[“Os bendigo a todos de corazón”]]></title>
    <link><![CDATA[http://elpais.com/sociedad/2012/12/12/actualidad/1355308116_059176.html]]></link>
    <guid isPermaLink="true"><![CDATA[http://elpais.com/sociedad/2012/12/12/actualidad/1355308116_059176.html]]></guid>
    <dc:creator><![CDATA[El País]]></dc:creator>
    <description><![CDATA[El Papa inaugura su cuenta de Twitter con un saludo en ocho idiomas. En su estreno ya tenía un millón de seguidores]]></description>
    <pubDate><![CDATA[Wed, 12 Dec 2012 13:24:08 +0100]]></pubDate>
    <category><![CDATA[Benedicto XVI]]></category>
    <category><![CDATA[Twitter]]></category>
    <category><![CDATA[Redes sociales]]></category>
    <category><![CDATA[Papa]]></category>
    <category><![CDATA[Clero]]></category>
    <category><![CDATA[Empresas]]></category>
    <category><![CDATA[Internet]]></category>
    <category><![CDATA[Iglesia católica]]></category>
    <category><![CDATA[Telecomunicaciones]]></category>
    <category><![CDATA[Cristianismo]]></category>
    <category><![CDATA[Comunicaciones]]></category>
    <category><![CDATA[Economía]]></category>
    <category><![CDATA[Religión]]></category>
    <content:encoded><![CDATA[<p>"Queridos amigos, me uno a vosotros con alegría por medio de Twitter. Gracias por vuestra respuesta generosa. Os bendigo a todos de corazón".  Es el primer tuit que Benedicto XVI ha enviado al mundo a través de su nueva cuenta en Twitter, <a href="https://twitter.com/pontifex">@pontifex</a>, que ha estrenado hoy con el objetivo de "dar mayor alcance al mensaje evangélico". La cuenta ha sido lanzada en ocho idiomas, entre ellos el español, cuyo usuario es <a href="https://twitter.com/pontifex_es">@pontifex_es</a>. Poco después de su mensaje, el Pontífice se ha convertido en tema del día en la red social, al ser retuiteado su mensaje más de 15.000 veces en media hora.</p>
<p>Desde ese primer mensaje el Papa ha difundido otros dos tuits más, uno preguntándose "¿Cómo podemos vivir mejor el Alo de la Fe en nuestro día a día?" y otro exhortando a dialogar, escuchar y encontrar a Jesús.</p>
<p>Desde <a href="http://sociedad.elpais.com/sociedad/2012/12/03/actualidad/1354528787_805552.html">el anuncio</a> de la nueva cuenta del Papa, hace solo una semana, el Pontífice ha logrado casi un millón de seguidores. El mayor número son de lengua inglesa, seguidos de los de lengua española. Los primeros tuit serán semanales y en cada uno de ellos subrayará una frase significativa de la audiencia pública de los miércoles. Con el paso del tiempo tendrán una mayor frecuencia.</p>
<p>En estos días previos, los seguidores han podido enviarle cuestiones en los ocho idiomas de la cuenta. La primera pregunta que le hicieron fue en español: "Querido Papa, ¿cuál es el centro de su mensaje?, ¿qué idea querría que nos quedase claro?". A lo largo del día tiene previsto responder a tres de estas preguntas.</p>
<p>Aunque el primer tuit lo ha tecleado directamente Benedicto XVI, en el futuro no será él quien se encargue de escribir todos los mensajes, aunque los supervisará. Una empresa española, llamada 101, <a href="http://tecnologia.elpais.com/tecnologia/2012/12/04/actualidad/1354622955_797297.html">ha sido la encargada de crear y gestionar la cuenta</a> de Twitter del Papa, así como de su imagen y la del Vaticano en la Red, a través del portal de noticias News.va o de la aplicación The Pope App, disponible desde el pasado lunes para Iphone y android. Con ella es posible seguir las actividades del Papa también en tiempo real con el servicio del Centro Televisivo Vaticano.</p>]]></content:encoded>
    <enclosure url="http://ep00.epimg.net/sociedad/imagenes/2012/12/12/actualidad/1355308116_059176_1355309333_miniatura_normal.jpg" length="8491" type="image/jpeg"  />
    <enclosure url="http://ep00.epimg.net/sociedad/imagenes/2012/12/12/actualidad/1355308116_059176_1355309333_noticia_normal.jpg" length="33775" type="image/jpeg"  />
    <comments><![CDATA[http://eskup.elpais.com/C1355308116-c964d7c043aaeeb3746dc12b9d5fbfd4]]></comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Corrección de excesos]]></title>
    <link><![CDATA[http://elpais.com/elpais/2012/12/11/opinion/1355255128_853546.html]]></link>
    <guid isPermaLink="true"><![CDATA[http://elpais.com/elpais/2012/12/11/opinion/1355255128_853546.html]]></guid>
    <dc:creator><![CDATA[El País]]></dc:creator>
    <description><![CDATA[Eliminar duplicidades y podar gastos no es ceder al radicalismo centralizador ni al soberanista]]></description>
    <pubDate><![CDATA[Wed, 12 Dec 2012 00:21:47 +0100]]></pubDate>
    <category><![CDATA[Opinión]]></category>
    <category><![CDATA[Gasto público]]></category>
    <category><![CDATA[Independentismo]]></category>
    <category><![CDATA[Estado de las Autonomías]]></category>
    <category><![CDATA[Competencias autonómicas]]></category>
    <category><![CDATA[Comunidades autónomas]]></category>
    <category><![CDATA[Recortes presupuestarios]]></category>
    <category><![CDATA[Administración autonómica]]></category>
    <category><![CDATA[Política autonómica]]></category>
    <category><![CDATA[Cataluña]]></category>
    <category><![CDATA[España]]></category>
    <category><![CDATA[Finanzas públicas]]></category>
    <category><![CDATA[Partidos políticos]]></category>
    <category><![CDATA[Administración pública]]></category>
    <category><![CDATA[Política]]></category>
    <category><![CDATA[Finanzas]]></category>
    <content:encoded><![CDATA[<p>El saneamiento de las finanzas públicas exige poner fin a los excesos que se han cometido en el gasto de distintas Administraciones, no solo de las autonomías. Esas tareas urgentes deben diferenciarse bien de dos fundamentalismos: el de enrocarse en el centralismo y defender la reducción al mínimo del Estado autonómico, de un lado, y el de los que quieren exacerbar las tensiones soberanistas. El Estado de las autonomías es una fórmula de éxito y a nada conduciría la súbita concentración de competencias en un Estado unitario y elefantiásico, que podría ser aún más difícil de manejar y optimizar.</p>
<p>Pero tampoco se puede aplazar eternamente un proyecto de racionalización de competencias y servicios. Las estructuras autonómicas canalizan bastante más de un tercio del gasto público, de modo que volver grupas sobre lo actuado haría temblar los cimientos del edificio institucional. Tampoco es posible plantear a los ciudadanos la opción entre pagar el Estado del bienestar o pagar el Estado de las autonomías, como si uno y otro no tuvieran nada que ver: esa dicotomía es falsa. Servicios públicos esenciales se prestan a través de las autonomías, de modo que pretender una reducción sustancial del gasto en educación o sanidad equivale a cuestionar, en realidad, tales prestaciones o dar el volantazo hacia su privatización.</p>
<p>Asunto distinto es que la emergencia económica del presente exija correcciones urgentes. Un sector de la sociedad demanda la reducción del aparato político de las autonomías, sobre todo de los despliegues en personal o empresas públicas. La demanda se extiende al recorte de tamaño de los Parlamentos, operación aconsejable donde no encubra un ardid para reducir o suprimir el pluralismo. La emergencia exige replantearse también la necesidad de las diputaciones provinciales, la enorme cantidad de ayuntamientos y el número de ediles. Un país de tamaño medio no necesita cuatro niveles administrativos —Estado, comunidad autónoma, provincia, ayuntamiento— sobre todo si duplican servicios. Reducir un 20% de funcionarios y empleados de las administraciones públicas hasta 2020 sería un objetivo realizable sin medidas traumáticas, aparte de las que ya hay en marcha.</p>
<p>Cualquiera que sea el mapa resultante, la clave es asegurar un control muy serio y profesionalizado del gasto público; en el Estado central, desde luego, pero también en las comunidades autónomas y en las corporaciones locales. El rosario de déficits ocultos, impagos o atribuciones de sueldos escandalosos a asesores o altos cargos alimentan la creciente desconfianza ciudadana hacia la clase política y la tentación populista de desprestigiarla.</p>
<p>Tampoco se justifican las tensiones independentistas. Añadir esa fuente de inestabilidad a la crisis no ayuda a resolver los motivos de descontento esgrimidos y contribuye a ensanchar la zanja de incomprensión. Las quejas desde Cataluña deben ser analizadas conjuntamente. Tiene que ser posible hacer frente a las emergencias y replantearse con calma la cuestión territorial en una futura reforma constitucional. Esa reconsideración sería la oportunidad de revisar la función del Senado, declarado cámara "territorial” desde 1978 pero que nunca ha jugado ese papel, ni recibido cuentas, ni discutido una evaluación precisa de los programas autonómicos.</p>
<p>En todo caso, ninguna operación duradera podrá hacerse sin el consenso y la lealtad entre los principales partidos, a cuya responsabilidad apelamos con firmeza desde estas páginas. A estos efectos, tampoco sería suficiente el consenso entre fuerzas de ámbito estatal: el respeto al espíritu con que se redactó la Constitución precisa también de la participación de los nacionalistas con mayor implantación.</p>]]></content:encoded>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Corea del Norte lanza con éxito un cohete de largo alcance]]></title>
    <link><![CDATA[http://elpais.com/internacional/2012/12/12/actualidad/1355275470_656213.html]]></link>
    <guid isPermaLink="true"><![CDATA[http://elpais.com/internacional/2012/12/12/actualidad/1355275470_656213.html]]></guid>
    <dc:creator><![CDATA[Jose Reinoso]]></dc:creator>
    <description><![CDATA[El Consejo de Seguridad de la ONU se reunirá este miércoles. Pyongyang asegura que ha logrado poner en órbita un satélite, pero la comunidad internacional cree que se trata de un ensayo militar encubierto]]></description>
    <pubDate><![CDATA[Wed, 12 Dec 2012 13:35:03 +0100]]></pubDate>
    <category><![CDATA[Seúl]]></category>
    <category><![CDATA[Pruebas nucleares]]></category>
    <category><![CDATA[Corea del Norte]]></category>
    <category><![CDATA[Misiles]]></category>
    <category><![CDATA[Japón]]></category>
    <category><![CDATA[Corea del Sur]]></category>
    <category><![CDATA[Armas nucleares]]></category>
    <category><![CDATA[Asia oriental]]></category>
    <category><![CDATA[ONU]]></category>
    <category><![CDATA[Asia]]></category>
    <category><![CDATA[Armamento]]></category>
    <category><![CDATA[Organizaciones internacionales]]></category>
    <category><![CDATA[Defensa]]></category>
    <category><![CDATA[Relaciones exteriores]]></category>
    <content:encoded><![CDATA[<p>De nada han servido las presiones internacionales, las sanciones en vigor y la posibilidad de nuevos castigos. <a href="http://elpais.com/tag/corea_del_norte/a/" target="_blank">Corea del Norte</a> ha lanzado con éxito, este miércoles, un cohete, supuestamente para colocar un satélite meteorológico en órbita, aunque Estados Unidos, Corea del Sur y Japón han asegurado que se trata del <a href="http://internacional.elpais.com/internacional/2012/10/09/actualidad/1349774543_915046.html" target="_blank">ensayo encubierto de un misil de largo alcance</a>, lo que viola las resoluciones de la ONU. La maniobra contribuye a bruñir la imagen del joven líder norcoreano Kim Jong-un, que ascendió al trono de la dinastía comunista tras la muerte de su padre, Kim Jong-il, de un infarto en diciembre del año pasado.</p>
<p>“El satélite ha entrado en la órbita planeada”, ha afirmado la agencia oficial norcoreana KCNA en un comunicado, que ha sido repetido más tarde por los presentadores de la televisión. El cohete ha sido disparado a las 9.51 de la mañana (ocho horas menos en la España peninsular), según los informes de seguimiento de los ejércitos de Corea del Sur y Japón.</p>
<p>Tokio, que había desplegado su sistema defensivo para destruir el proyectil en caso de que se saliera de su trayectoria y fuera a caer en su territorio, ha dicho que ha sobrevolado el archipiélago de Okinawa unos 12 minutos después del despegue. La primera y la segunda etapas han caído en el mar al oeste y el suroeste de la península coreana, mientras que la tercera se ha precipitado en el agua unos 300 kilómetros al este de Filipinas.</p>
<p>La operación ha pillado por sorpresa a muchos, ya que Corea del Norte dijo el lunes que había ampliado hasta el 29 de diciembre el periodo de lanzamiento —inicialmente previsto del 10 al 22 de diciembre— porque había encontrado un “defecto técnico”.</p>
<p>El Comando de Defensa Aeroespacial Norteamericano (NORAD, en sus siglas en inglés) ha afirmado que el cohete “desplegó un objeto que pareció entrar en órbita”. Se trata de la primera vez que el organismo corrobora una reivindicación norcoreana. Pyongyang dijo en 2009 que había llevado a cabo con éxito un lanzamiento similar, tras lo cual realizó una prueba nuclear, que provocó el endurecimiento de las sanciones que le impuso la ONU en 2006 como consecuencia del primer ensayo atómico. En abril pasado, disparó también un cohete, supuestamente destinado a colocar un satélite de investigación en órbita, pero estalló poco más de dos minutos después de iniciar el vuelo y cayó al mar.</p>
<p>Las resoluciones de la ONU prohíben a Pyongyang desarrollar armas nucleares y tecnología de misiles, pero se cree que Kim Jong-un —que tiene unos 29 años— ha seguido al pie de la letra el programa “lo militar, primero” desarrollado por su padre.</p>
<p>Estados Unidos ha calificado el lanzamiento de “acción muy provocadora”, que incumple las órdenes de la ONU y “amenaza la seguridad regional”, mientras Japón ha pedido la celebración de una reunión del Consejo de Seguridad de la ONU, que está previsto que tenga lugar hoy a puerta cerrada. “La comunidad internacional debe trabajar de forma coordinada para enviar a Corea del Norte un mensaje claro de que sus violaciones de las resoluciones del Consejo de Seguridad tienen consecuencias”, ha dicho la Casa Blanca en un comunicado, informa Reuters.</p>
<p>Ban Ki-moon, secretario general de la ONU, ha condenado duramente el paso norcoreano, mientras que China, lo más parecido a un aliado que tiene Pyongyang, ha lamentado la decisión de su vecino y le ha pedido, por medio del portavoz de Exteriores Hong Lei, que cumpla con los dictados de Naciones Unidas. “China cree que la respuesta del Consejo de Seguridad debe ser prudente y moderada, proteger la situación en general pacífica y estable en la península coreana, y evitar una escalada de la situación”, ha afirmado Hong.</p>
<p>Pekín había urgido a Corea del Norte a que no llevara a cabo el anunciado disparo, aunque es poco probable que acepte la adopción de represalias fuertes. En el pasado, ha esquivado repetidas veces los llamamientos de otros países para incrementar la presión y aplicar sanciones más duras contra el régimen norcoreano. La agencia oficial china Xinhua ha asegurado que el Norte tiene “derecho a llevar a cabo la exploración pacífica del espacio”, pero que debe atenerse a las resoluciones internacionales.</p>
<p>Algunos expertos creen que la fecha elegida para colocar el supuesto satélite en órbita ha sido elegida para conmemorar el primer aniversario, el 17 de diciembre, de la muerte de Kim Jong-il. El lanzamiento del cohete en abril pasado se produjo en vísperas de la celebración del 100 aniversario del nacimiento de Kim Il-sung, fundador de Corea del Norte en 1948 y abuelo de Kim Jong-un.</p>
<p>Los ensayos de cohetes son vistos como un paso crucial para el avance de los planes de armas nucleares de Corea del Norte. Pyongyang tiene misiles de corto y medio alcance totalmente operativos, pero las pruebas de cohetes de largo alcance realizadas anteriormente -1998, 2006 y 2009- acabaron en fracaso. El éxito del lanzamiento de este miércoles supone un gran salto tecnológico. Sin embargo, se cree que el país asiático aún necesita años para poder desarrollar una cabeza nuclear que pueda ser montada en un misil y garantizar que este tenga la precisión suficiente.</p>]]></content:encoded>
    <enclosure url="http://ep00.epimg.net/internacional/imagenes/2012/12/12/actualidad/1355275470_656213_1355286938_noticia_normal.jpg" length="38435" type="image/jpeg"  />
    <comments><![CDATA[http://eskup.elpais.com/C1355275470-69b4ec8735d9c2790d903d78139a8f83]]></comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Los médicos madrileños deciden continuar con la huelga indefinida]]></title>
    <link><![CDATA[http://elpais.com/ccaa/2012/12/11/madrid/1355265495_955774.html]]></link>
    <guid isPermaLink="true"><![CDATA[http://elpais.com/ccaa/2012/12/11/madrid/1355265495_955774.html]]></guid>
    <dc:creator><![CDATA[Elena G. Sevillano]]></dc:creator>
    <description><![CDATA[Los jefes de servicio culpan a Lasquetty de la falta de asistencia durante la huelga y lo tildan de "temerario" por prolongar el conflicto]]></description>
    <pubDate><![CDATA[Wed, 12 Dec 2012 15:00:35 +0100]]></pubDate>
    <category><![CDATA[Privatización sanidad]]></category>
    <category><![CDATA[Javier Fernández Lasquetty]]></category>
    <category><![CDATA[Sanidad pública]]></category>
    <category><![CDATA[Colegio médicos]]></category>
    <category><![CDATA[Sistema sanitario]]></category>
    <category><![CDATA[Médicos]]></category>
    <category><![CDATA[Política sanitaria]]></category>
    <category><![CDATA[Personal sanitario]]></category>
    <category><![CDATA[Comunidad de Madrid]]></category>
    <category><![CDATA[España]]></category>
    <category><![CDATA[Sanidad]]></category>
    <category><![CDATA[Salud]]></category>
    <content:encoded><![CDATA[<p>Muchos asistentes tomaban fotos sin parar, conscientes de que estaban viviendo un momento histórico: el gran anfiteatro del Colegio de Médicos de Madrid, prácticamente lleno de jefes de servicio (cerca de 500) de los hospitales públicos madrileños reunidos en asamblea contra el plan sanitario del Gobierno regional que pretende, entre otras cosas, privatizar la gestión de seis hospitales y de 27 centros de salud. Se trataba de acordar las próximas medidas de acción y de consensuar un nuevo manifiesto a la opinión pública que será, a tenor de lo que ayer se oyó en el Colegio, mucho más duro que los dos anteriores.</p>
<p>Si una cosa quedó clara tras la veintena larga de intervenciones fue que la negociación de la que habla el Gobierno regional esta semana en realidad no existe. Lo que está haciendo la Consejería de Sanidad, a través de los gerentes de los hospitales, es pedir a los jefes de servicio que elaboren informes —en algún hospital los han pedido para este jueves— para ver cómo se puede ahorrar en sus áreas, tanto en personal como en actividad. Esos encargos no tienen nada que ver con el conflicto, subrayaron ayer muchos médicos, que los consideran un “engaño” y una “manipulación” para aparentar que existe negociación. Se trata de “pequeños ahorros” que, en palabras de una facultativa, “no han pedido en 40 años”.</p>
<p>Los jefes de servicio acordaron mantener su reivindicación de negociar una vez se haya paralizado el plan. Consideran que los dirigentes de la Consejería de Sanidad son “temerarios” e “irresponsables” por permitir que el conflicto sanitario se prolongue y los acusan de ser “responsables directos de la falta de asistencia” en la que se pueda incurrir durante las jornadas de huelga. En muchas intervenciones pidieron la dimisión del consejero, Javier Fernández-Lasquetty, por no considerarle ya un interlocutor válido. Otra de las decisiones que probablemente se materializarán en el próximo manifiesto conjunto es la petición de una auditoría económica, además de la intervención del Defensor del Pueblo. Los jefes de servicio analizaron ayer datos económicos según los cuales la gestión privada es más cara que la pública.</p>
<p class="yiv1534698928MsoNormal">Muchas intervenciones aludieron a "conflictos de intereses" de responsables de la Consejería de Sanidad. Más de un jefe de servicio pidió que se investigaran las relaciones del director general de Hospitales, Antonio Burgueño, con empresas de la sanidad privada. "Tienen unos conflictos de intereses que en cualquier otro país les hubieran hecho irse a su casa", aseguró una doctora. "Deberíamos solicitar una auditoría al Tribunal de Cuentas. ¿Qué ganaríamos judicializando está situación?", se preguntaba otro. Pedro de la Oliva, de Afem, explicó que su asociación ya está estudiando cómo se pueden impugnar los pliegos de los concursos que la Consejería de Sanidad sacará para adjudicar la gestión de los seis hospitales.</p>
<p>"La fuerza de la razón está de nuestro lado. No hay que doblegarse. El Plan de sostenibilidad es insostenible, no ahorrará dinero y no han contado con nadie para elaborarlo", dijo un médico del Ramón y Cajal. En varias intervenciones se pidió también la dimisión de todos los gerentes de los hospitales por permitir la situación y se propuso no entregar los informes de ahorro que están pidiendo y dejar de colaborar con ellos. "Tenemos que llamar a esto lo que es, un expolio", afirmó otro doctor.</p>]]></content:encoded>
    <enclosure url="http://ep00.epimg.net/ccaa/imagenes/2012/12/11/madrid/1355265495_955774_1355266814_miniatura_normal.jpg" length="11983" type="image/jpeg"  />
    <enclosure url="http://ep00.epimg.net/ccaa/imagenes/2012/12/11/madrid/1355265495_955774_1355266814_noticia_normal.jpg" length="56625" type="image/jpeg"  />
    <enclosure url="http://ep00.epimg.net/ccaa/imagenes/2012/12/11/madrid/1355265495_955774_1355266814_noticia_grande.jpg" length="166444" type="image/jpeg"  />
    <comments><![CDATA[http://eskup.elpais.com/C1355266134-f95fb90c22c06f47ea79f38ea3fce0a4]]></comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[“Telemadrid, cómo destruir un servicio público”]]></title>
    <link><![CDATA[http://elpais.com/ccaa/2012/12/12/madrid/1355307800_070008.html]]></link>
    <guid isPermaLink="true"><![CDATA[http://elpais.com/ccaa/2012/12/12/madrid/1355307800_070008.html]]></guid>
    <dc:creator><![CDATA[Miguel Ángel Medina]]></dc:creator>
    <description><![CDATA[Los trabajadores del ente público contraatacan al ERE con un vídeo en el que acusan a Esperanza Aguirre de mala gestión]]></description>
    <pubDate><![CDATA[Wed, 12 Dec 2012 12:48:51 +0100]]></pubDate>
    <category><![CDATA[Esperanza Aguirre]]></category>
    <category><![CDATA[Telemadrid]]></category>
    <category><![CDATA[Comunidad de Madrid]]></category>
    <category><![CDATA[Televisión]]></category>
    <category><![CDATA[España]]></category>
    <category><![CDATA[Medios comunicación]]></category>
    <category><![CDATA[Comunicación]]></category>
    <content:encoded><![CDATA[<p>¿A qué se debe la <a href="http://ccaa.elpais.com/ccaa/2012/12/01/madrid/1354388797_891024.html">mala situación de la televisión pública de Madrid</a>? Según el presidente regional, Ignacio González, <a href="http://ccaa.elpais.com/ccaa/2012/10/30/madrid/1351606874_019732.html">es un servicio publico "deficitario"</a> cuyos ingresos de publicidad "han caído de una manera enorme". Con estas razones justifica <a href="http://ccaa.elpais.com/ccaa/2012/12/01/madrid/1354388797_891024.html">un ERE que afecta a 925 empleados</a> del ente público (en torno al 80% de la plantilla). Los trabajadores de la cadena, en cambio, culpan a la gestión de la expresidenta de la Comunidad de Madrid, Esperanza Aguirre, y han publicado un vídeo animado para explicar sus razones. Fuentes de Telemadrid han declinado comentarlo.</p>
<p>El vídeo, creado por la plataforma <a href="http://www.salvemostelemadrid.es/">Salvemos Telemadrid</a>, que agrupa a tres sindicatos con representación en la cadena (UGT, CGT y CC.OO) y a muchos trabajadores, sostiene que durante los años de Gobierno de la <em>lideresa</em> (2003-2011) la audiencia bajó del 17% al 6% y sus ingresos por publicidad descendieron de 64 a 23 millones de euros, mientras que su deuda se triplicó.</p>
<p>Las imágenes muestran a una Esperanza Aguirre de dibujos animados, a la que acusan de "despilfarrar" el dinero público "en favor de amiguetes". Cuando llegó la presidenta, dice el narrador, había 23 directivos "designados a dedo", mientras que en 2011 eran "el doble". Además, critican que el director general del ente público cobra 170.000 euros, más de el doble que el presidente del Gobierno.</p>
<p>En opinión de los trabajadores, la televisión puede ser "rentable", pero hasta ahora no lo ha sido por las grandes partidas para pagar a terturlianos afines, los altos sueldos que cobran los directivos y, sobre todo, por la "sangría" que supone encargar programas a "productoras de amiguetes", entre los que citan a Ernesto Sáenz de Buruaga y a Fernando Sánchez Dragó.</p>
<p><strong>"Un antes y un después de Aguirre"</strong></p>
<p>"El vídeo es el resumen de todas las denuncias que hemos venido realizando sistemáticamente desde hace 9 años", explican Ángel García y José Ignacio González, miembros de UGT en el ente público. "Tiene un toque satírico e incluso humorístico, pero todos los datos son contrastados y rigurosos", añade García. Según cuentan, las partidas de la televisión se han utilizado para "beneficiar a empresas relacionadas con el PP de Madrid, en especial las de Enrique Cerezo", que firmó un contrato de publicidad por valor de de 230 millones de euros, "muchísimo dinero para una televisión pública y regional". También procedían del presupuesto de Telemadrid los 15 millones de euros para la película "Sangre de Mayo" , dirigida por José Luis Garci. Así se explica, en su opinión, la deuda de la cadena.</p>
<p>González añade que la llegada de Esperanza Aguirre, hace 9 años, supuso "un antes y un después" en la televisión. Desde ese momento, sindicatos y trabajadores han denunciado distintos episodios de manipulación, mientras que los servicios informativos se han convertido en un "aparato de propaganda, lo que ellos mismos llaman 'el lado oscuro", apunta González. Para explicar todos estos aspectos, el pasado mayo comenzaron a trabajar en un vídeo que publican ahora.</p>]]></content:encoded>
    <enclosure url="http://ep00.epimg.net/ccaa/imagenes/2012/12/12/madrid/1355307800_070008_1355308972_miniatura_normal.jpg" length="9133" type="image/jpeg"  />
    <enclosure url="http://ep00.epimg.net/ccaa/imagenes/2012/12/12/madrid/1355307800_070008_1355308555_noticia_normal.jpg" length="40526" type="image/jpeg"  />
    <comments><![CDATA[http://eskup.elpais.com/C1355309452-fdd12db42a2cc1bc453ea094cc37c8c3]]></comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[El disputado dinero de las subastas de CO2]]></title>
    <link><![CDATA[http://elpais.com/economia/2012/12/11/agencias/1355236971_107777.html]]></link>
    <guid isPermaLink="true"><![CDATA[http://elpais.com/economia/2012/12/11/agencias/1355236971_107777.html]]></guid>
    <dc:creator><![CDATA[Rafael Méndez]]></dc:creator>
    <description><![CDATA[Industria se atribuyó hasta 500 millones al año para primas a las renovables sin avisar a Medio Ambiente]]></description>
    <pubDate><![CDATA[Tue, 11 Dec 2012 17:54:52 +0100]]></pubDate>
    <category><![CDATA[Emisión gases]]></category>
    <category><![CDATA[Ministerio de Industria]]></category>
    <category><![CDATA[Ministerio de Agricultura]]></category>
    <category><![CDATA[Contaminación atmosférica]]></category>
    <category><![CDATA[Cambio climático]]></category>
    <category><![CDATA[Ministerios]]></category>
    <category><![CDATA[Contaminación]]></category>
    <category><![CDATA[Administración Estado]]></category>
    <category><![CDATA[Problemas ambientales]]></category>
    <category><![CDATA[Industria]]></category>
    <category><![CDATA[Administración pública]]></category>
    <category><![CDATA[Medio ambiente]]></category>
    <content:encoded><![CDATA[<p>Los ministerios de Industria y Medio Ambiente libran una soterrada negociación por el destino del dinero de las subastas de CO<sub>2</sub>. Se trata de una golosa partida de entre 500 y 1.200 millones de euros al año a partir de 2013 (la cuantía final de pende de cómo evolucione el mercado de derechos de emisión). Industria, con el visto bueno de Hacienda, introdujo en el Senado una enmienda a su reforma energética por la que se atribuían 500 millones para el sector eléctrico. Y lo ha hecho sin conocimiento de Medio Ambiente, que logró suavizarla e intentará blindar en otra ley el resto de lo recaudado para su presupuesto. Medio Ambiente ya ha ingresado 40 millones en estas subastas tempranas. Pretende destinar a un plan de renovación de furgonetas de reparto —para combatir la contaminación en las ciudades— y a la comprar de un gran hidroavión antiincendios, según fuentes de este departamento.</p>
<p>Para el periodo 2008-2012, los países de la UE repartieron gratis los derechos de emisión de CO2 entre las industrias que más emitían. En España, un millar de instalaciones (cementeras, azulejeras, papeleras, térmicas, ladrilleras...) recibieron su asignación de CO<sub>2</sub>. La idea era que la fábrica más eficiente vendiera los derechos que le sobrasen a la que le faltasen y así fomentar la inversión en tecnología limpia.</p>
<p>Las patronales primero protestaron airadamente. Alegaban que este mecanismo les iba a suponer una ruina. Sin embargo, inmediatamente la actividad industrial comenzó a caer por la crisis. Entonces la industria comenzó a vender derechos que había recibido gratis y hacer caja. Los vendieron a otros países o a las eléctricas, que cargaron el sobrecoste en el recibo de la luz. Así, en los cuatro primeros años de este sistema, la industria pesada española logró unos 1.300 millones gracias a los derechos de emisión, un fabuloso negocio.</p>
<p>Para evitar esto, Bruselas fijó para el periodo 2013-2020 un sistema en el que los derechos se subastarían. Esas subastas comenzaron de forma casi experimental el pasado 13 de noviembre. Se realizan cada martes y jueves y entrarán de lleno en vigor en 2013.</p>
<p>Hasta ahora, la Oficina Española de Cambio Climático, de Medio Ambiente, ha ingresado unos 40 millones de euros —a un precio medio de 6,8 euros por tonelada de CO<sub>2</sub>—. Las estimaciones más optimistas hablaban de que España podría ingresar más de 1.000 millones de euros al año, pero el mercado de CO<sub>2</sub> está mucho más bajo de lo previsto, ya que se diseñó para 20 euros por tonelada. En los próximos meses puede subir si los Veintisiete acuerdan retirar derechos, algo que España apoya.</p>
<p>Con el recorte presupuestario, los ministerios intentan controlar ese dinero, ya que al menos la mitad se debe destinar a políticas contra el cambio climático. Pese a que tenían un pacto sobre el reparto, Industria introdujo de rondón la semana pasada —Medio Ambiente lo desconocía— una enmienda en el Senado a su reforma energética para destinar 500 millones de esta subasta a los costes del sistema eléctrico.</p>
<p>Este capítulo incluye las primas a las renovables, pero tal y como está redactada también sirve para pagar el transporte, los costes extrapeninsulares y otro tipo de capítulos de la factura eléctrica que difícilmente Bruselas aceptaría como medidas contra el cambio climático.</p>
<p>La única justificación de la enmienda del Partido Popular es la de “mejora técnica, en consonancia con el Proyecto de Ley de Presupuestos Generales del Estado para 2013”.</p>
<p>El Ministerio de Medio Ambiente ha logrado reconducirla, dejando claro que el dinero de las subastas va para primas a las renovables y garantizándose el resto de lo que se recaude para sus políticas.</p>
<p>Además, si en recaudación por las subastas es menor a 500 millones, un 10% irá a Medio Ambiente. El departamento que dirige Miguel Arias Cañete ya tiene en mente qué podría hacer con ese dinero. El ministerio estudia lanzar un plan Renove de furgonetas para combatir la contaminación en las grandes ciudades. Estaría dotado con los primeros 30 millones de euros conseguidos con las subastas.</p>
<p>El vigente plan PIVE, dotado con 75 millones de euros, en teoría potencia la compra de coches eficientes. Sin embargo, los umbrales de precio y emisiones exigidos para obtener la ayuda han hecho que se vendan un 50% más de coches clase B, que A, la menos contaminante en un esquema similar al de la etiqueta de eficiencia de los electrodomésticos.</p>
<p>Hasta el 20 de noviembre, de los 7.772 vehículos que se habían acogido al plan, el 59% eran clase B y el 41% clase A. Además, los concesionarios priorizan los turismos en las ayudas, por lo que hasta esa fecha solo 122 furgonetas habían recibido la subvención.</p>
<p>Medio Ambiente considera que para luchar contra la contaminación en las grandes ciudades, lo más eficaz es avanzar en la renovación de furgonetas de reparto, que se concentran en estos núcleos, ya que el actuar sobre los turismos se dispersa el efecto por toda España. Por ello, estudia presentar en unas semanas un plan de ayuda con el primer dinero de las subastas tempranas. La calidad del aire en las grandes ciudades es uno de los grandes problemas ambientales de España y por los que se enfrenta a problemas con la Comisión Europea. Además, al achatarrar furgonetas viejas por unas más eficientes también hay un ligero efecto de reducción de emisiones de CO2.</p>
<p>De esta primera fase, el dinero restante tras el plan renove irá previsiblemente a la compra de un gran hidroavión contra incendios, ya que la flota que manejan los pilotos del ministerio está envejecida.</p>]]></content:encoded>
    <enclosure url="http://ep00.epimg.net/economia/imagenes/2012/12/11/agencias/1355236971_107777_1355244795_miniatura_normal.jpg" length="10053" type="image/jpeg"  />
    <enclosure url="http://ep00.epimg.net/economia/imagenes/2012/12/11/agencias/1355236971_107777_1355244795_noticia_normal.jpg" length="15873" type="image/jpeg"  />
    <enclosure url="http://ep00.epimg.net/economia/imagenes/2012/12/11/agencias/1355236971_107777_noticia_foto1_grande_0.jpg" length="124772" type="image/jpeg"  />
    <comments><![CDATA[http://eskup.elpais.com/C1355236972-f82f7165ba911f8e6ccebbbe78fb369c]]></comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Occidente y los países árabes negocian cómo apoyar a la oposición siria]]></title>
    <link><![CDATA[http://elpais.com/internacional/2012/12/12/actualidad/1355306171_126742.html]]></link>
    <guid isPermaLink="true"><![CDATA[http://elpais.com/internacional/2012/12/12/actualidad/1355306171_126742.html]]></guid>
    <dc:creator><![CDATA[Agencias, Ignacio Cembrero]]></dc:creator>
    <description><![CDATA[Representantes de 130 países reunidos en Marruecos barajan reconocer a la coalición opositora como "único representante" del pueblo sirio. Francia descarta de momento suministrar armas a los rebeldes. Reino Unido no excluye ninguna opción en caso de uso de armas químicas]]></description>
    <pubDate><![CDATA[Wed, 12 Dec 2012 13:24:42 +0100]]></pubDate>
    <category><![CDATA[Primavera árabe]]></category>
    <category><![CDATA[Bachar el Asad]]></category>
    <category><![CDATA[Consejo Nacional Sirio]]></category>
    <category><![CDATA[Siria]]></category>
    <category><![CDATA[Revoluciones]]></category>
    <category><![CDATA[Oriente próximo]]></category>
    <category><![CDATA[Conflictos políticos]]></category>
    <category><![CDATA[Asia]]></category>
    <category><![CDATA[Partidos políticos]]></category>
    <category><![CDATA[Política]]></category>
    <content:encoded><![CDATA[<p>Las potencias mundiales que conforman el grupo de los 'Amigos de Siria' han decidido reconocer a la Coalición Nacional de las Fuerzas de Oposición y de la Revolución Siria (CNFORS) como "representante legítimo del pueblo sirio", según consta en la declaración final de la reunión que mantienen este miércoles en Marraquech.</p>
<p>El texto de los 130 representantes internacionales que conforman el grupo, al que ha tenido acceso Reuters, insta al presidente sirio, Bachar al Asad, a "echarse a un lado" y advierte al régimen sirio de que el uso de armas químicas o biológicas recibiría una "seria respuesta".</p>
<p>"Los participantes reconocen a la Coalición Nacional como representante legítimo del pueblo sirio y como la organización que aglutina a toda la oposición siria", se lee en el borrador de la declaración que se negocia en la reunión, a la que no asisten Rusia ni China.</p>
<p>"Bachar al Asad ha perdido su legitimidad y debe echarse a un lado a fin de permitir un proceso de transición política sostenible", continúa la declaración. Asimismo, el borrador anuncia la creación de un fondo "para ayudar al pueblo sirio" y pide a los Estados y organizaciones que hagan sus contribuciones a este fondo.</p>
<p>En referencia a los recientes informes de las Inteligencias occidentales sobre la posible utilización de armas químicas o biológicas por parte del Gobierno de Damasco, el texto advierte de que "cualquier uso de armas químicas en Siria sería repugnante y debería recibir una respuesta seria de la comunidad internacional".</p>
<h3>Abastecimiento de armas</h3>
<p>Casi 21 meses después de que estallase la rebelión en Siria contra el régimen de El Asad, que se ha cobrado unos <a href="http://www.eluniversal.com/internacional/revuelta-arabe/121206/reportan-mas-de-42000-muertos-en-los-20-meses-del-conflicto-en-siria">42.000 muertos</a>, la oposición ha arrebatado tanto terreno al Ejército regular que ya no solicita una intervención militar extranjera, ni siquiera que se declare una zona de exclusión aérea para que no pueda ser bombardeada desde el aire.</p>
<p>Pide armas, sobre todo misiles anticarro y antiaéreos. Si se les proporcionan en gran número y se le enseña a manejarlas será capaz de imponer por sí sola una zona de exclusión aérea en los cielos de Siria vaticinaba, a principios de semana, Yasser Tabbara, portavoz de la Coalición Nacional Siria (CNS).</p>
<p>La CNS, que <a href="http://internacional.elpais.com/internacional/2012/11/11/actualidad/1352598904_974262.html" target="_blank">nació hace un mes en Doha (Catar)</a>, reagrupa a casi toda la oposición política al régimen de El Asad. Su gran estreno político tiene lugar en la conferencia de Marraquech, pero antes ya ha cosechado varios éxitos. La Unión Europea (UE) la consideró, el lunes, como “representante legítimo” del pueblo sirio. Dos de sus miembros, Francia y Reino Unido, fueron más allá al aceptarlo como “único representante legítimo”, al igual que hará Estados Unidos, según anunció anoche el presidente Barack Obama.</p>
<p>Un mes después de la unificación política se produjo la militar. Un Consejo Militar Supremo (CSM) fue creado, el viernes pasado, en Antalya (Turquía). Se compone de 30 miembros presididos por el general Selim Idriss, originario de Homs, y que desertó hace cinco meses. Se le considera cercano a Catar. “Es un ingeniero respetado y escuchado por los combatientes”, asegura Ignace Leverrier, un exdiplomático francés que anima un <a href="http://syrie.blog.lemonde.fr/author/syrie/" target="_blank">blog sobre Siria</a>.</p>
<p>En el Consejo no figuran muchos de los militares que desertaron en un primer momento, como Riad el Asad, que anunció desde Turquía la creación del Ejército Libre de Siria (ELS) en el exterior, pero que carecen de implantación dentro del país. Su presencia no aportaría nada. Tampoco están las milicias yihadistas como <a href="http://internacional.elpais.com/internacional/2012/12/10/actualidad/1355171597_147290.html" target="_parent">el Frente Al Nusra</a>.</p>
<p>En la reunieron de Antalya sí estuvieron presentes espías y consejeros militares de un puñado de países occidentales, empezando por EE UU, y saudíes y cataríes. Estos últimos prometieron armas a la rebelión militar si cerraba filas y este anuncio fue un potente acicate para que se creara el Consejo. “Con esta estructura se pone en pie un órgano legítimo susceptible de recibir ayuda armamentística”, explica por teléfono, desde París, Fahad al Masri, portavoz de la rama interior del (ELS).</p>
<p>La rebelión armada ha recibido ya de Europa y EE UU armas no letales como, por ejemplo, equipos de visión nocturna. Pero su falta de unidad y el temor a repetir la experiencia de Libia, donde los occidentales, con Francia a la cabeza, repartieron artefactos ofensivos a grupos recién creados y, a veces, radicales, les ha impedido ir más lejos.</p>
<p>El presidente francés, <a href="http://www.marianne.net/Des-armes-pour-les-rebelles-syriens_a224295.html">François Hollande, ya declaró el mes pasado que había que examinar la entrega de armas a la rebelión</a>. La UE solo prorrogó, el lunes, tres meses más el embargo de armas a Siria, una decisión que revisará, como tarde, en marzo. Sin embargo, esta mañana, el ministro de exteriores francés, Laurent Fabius, ha declarado que París ha decidido "no actuar, de momento" en ese sentido. "Veremos qué ocurre en los próximos meses", dijo el ministro. Su homólogo británico, William Hague, afirmó que "Reino Unido no descarta ninguna opción" en caso de que el régimen use armas químicas o biológicas.</p>
<p>En cualquier caso, al margen del reagrupamiento de la oposición, hay otra poderosa razón para que los occidentales sean ahora más proclives a armar a la insurrección. Aunque siguen siendo minoritarios, los grupos yihadistas como Frente al Nusra, afín a Al Qaeda, han ganado peso en el seno de la rebelión. Prueba de ello es que el lunes esta milicia radical se apoderó de la base militar de Darret Ezza, en el norte de Siria.</p>
<p>Equipar y entrenar a los militares rebeldes no radicales, aunque entre ellos abunden los elementos cercanos a los Hermanos Musulmanes, es hacer contrapeso al Frente al Nusra. Para intentar cercenar su actividad, el Departamento de Estado ha incluido a este grupo en la lista de organizaciones terroristas.</p>
<p>Los embates que le propinan rebeldes moderados y radicales hacen que el régimen de Damasco esté noqueado. El último en vaticinar su caída fue, el domingo, en jefe del servicio secreto alemán, <a href="http://www.faz.net/aktuell/politik/inland/bnd-chef-gerhard-schindler-das-regime-assad-wird-nicht-ueberleben-11986739.html">Gerhard Schindler</a>. “El régimen de Asad no sobrevivirá”, declaró al diario <em>Frankfurter Allegemeine Zeitung</em>. “Hay crecientes indicios de que (…) está en su etapa final”.</p>]]></content:encoded>
    <comments><![CDATA[http://eskup.elpais.com/C1355306171-bcb833cd3119d0bd280dd7cd3e7793c0]]></comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Obama afirma que EE UU reconocerá a los rebeldes sirios]]></title>
    <link><![CDATA[http://elpais.com/internacional/2012/12/12/actualidad/1355272409_921318.html]]></link>
    <guid isPermaLink="true"><![CDATA[http://elpais.com/internacional/2012/12/12/actualidad/1355272409_921318.html]]></guid>
    <dc:creator><![CDATA[Cristina F. Pereda]]></dc:creator>
    <description><![CDATA[El presidente califica a los rebeldes como "el único representante legítimo" del pueblo sirio. Rusia afirma que con esta decisión EE UU "apuesta por la victoria militar"]]></description>
    <pubDate><![CDATA[Wed, 12 Dec 2012 09:44:23 +0100]]></pubDate>
    <category><![CDATA[Primavera árabe]]></category>
    <category><![CDATA[Barack Obama]]></category>
    <category><![CDATA[Bachar el Asad]]></category>
    <category><![CDATA[Siria]]></category>
    <category><![CDATA[Revoluciones]]></category>
    <category><![CDATA[Oriente próximo]]></category>
    <category><![CDATA[Conflictos políticos]]></category>
    <category><![CDATA[Estados Unidos]]></category>
    <category><![CDATA[Asia]]></category>
    <category><![CDATA[Partidos políticos]]></category>
    <category><![CDATA[Norteamérica]]></category>
    <category><![CDATA[Política]]></category>
    <category><![CDATA[América]]></category>
    <content:encoded><![CDATA[<p>El presidente Obama afirmó este martes que el principal grupo de oposición rebelde en Siria es el “único representante legítimo” del pueblo de aquel país, aumentando así la presión sobre el presidente <a href="http://elpais.com/tag/bachar_el_asad/a/" target="_blank">Bachar el Asad</a>. El mandatario estadounidense realizó estas declaraciones <a href="http://abcnews.go.com/Politics/OTUS/exclusive-president-obama-recognizes-syrian-opposition-group/story?id=17936599" target="_blank">durante una entrevista concedida a la cadena de televisión ABC News</a>.</p>
<p>“Obviamente, ese reconocimiento conlleva responsabilidades”, afirmó el presidente, quien calificó al Consejo de la Oposición Siria como “suficientemente inclusivo” para que se le otorgue este nuevo estatus. “[Deberán] Asegurarse de que mantienen una organización efectiva, que representan a todo el resto de partidos, que se comprometen a una transición política que respeta los derechos de las mujeres y de las minorías”, concluyó Obama, según extractos de la entrevista adelantados por la cadena.</p>
<p>El presidente estadounidense calificó este cambio como “un gran paso” para los esfuerzos diplomáticos internacionales para forzar la salida de Asad del poder. Estados Unidos se une así a Francia, Gran Bretaña y el grupo de naciones árabes que reconocieron al consejo rebelde como los representantes de la ciudadanía siria tras su creación el mes pasado en Qatar.</p>
<p>El ministro de Asuntos Exteriores de Rusia, Serguéi Lavrov, reaccionó este miércoles por la mañana "con sorpresa" al anuncio de Obama. "Si la coalición ha sido reconocida como el único representante legítimo, quiere decir que, por lo visto, EE UU ha decidido apostar todo por la victoria militar de dicha coalición nacional", dijo Lavrov, citado por la agencia rusa.</p>
<p>EE UU anunció este mismo lunes que incluiría al Frente Yabat El Nusra, vinculado a Al Qaeda, <a href="http://internacional.elpais.com/internacional/2012/12/10/actualidad/1355171597_147290.html" target="_blank">dentro de su lista de organizaciones terroristas</a>, con la intención de bloquear su influencia en el conflicto que desde hace casi dos años afecta al país. “No nos sentimos cómodos con todo aquel que lucha en el terreno contra Asad”, declaró Obama. “Hay algunos que considero que han adoptado una agenda extremista, una agenda antiestadounidense”.</p>
<p>Durante la entrevista, el presidente se refirió a la capacidad del grupo opositor sirio para incluir a representantes de otras etnias y religiones, así como sus vínculos con autoridades locales que han combatido contra Asad. A pesar del paso adoptado, EE UU no ha cambiado su postura contraria al envío de armas a los rebeldes ni la declaración de una zona de exclusión aérea.</p>
<p>La semana pasada, EE UU mostró su preocupación por la posibilidad de que las autoridades sirias recurrieran a su arsenal de armas químicas y las emplearan contra la población, o que perdieran el control sobre ellas y acabaran en manos de un grupo como Al Nusra. Según el secretario de Defensa, Leon Panetta, y la secretaria de Estado, Hillary Clinton, <a href="http://internacional.elpais.com/internacional/2012/12/03/actualidad/1354560728_630450.html" target="_blank">la Administración Obama contaba con pruebas de que las fuerzas del régimen sirio habían empezado a preparar agentes químicos para su empleo</a>.</p>
<p>“En este momento, consideramos que los datos de inteligencia de los que disponemos están más equilibrados y no hemos visto nada nuevo que indique que el régimen haya hecho ningún movimiento agresivo en esa dirección”, aseguró Panetta.</p>
<p>Este miércoles se celebra en Marrakech, Marruecos, un encuentro entre los líderes de la oposición siria al que se esperaba asistiera la secretaria de Estado, Hillary Clinton, que finalmente canceló su presencia por enfermedad. Se espera que allí el Grupo de Amigos de Siria consensúen un plan de transición ante la eventual caída de Asad.</p>
<p>La semana pasada, <a href="http://internacional.elpais.com/internacional/2012/12/06/actualidad/1354829956_267105.html" target="_blank">Clinton sí acudió a una reunión con el ministro de exteriores ruso</a> en el que se exploraron salidas a la crisis en Siria con la colaboración del enviado especial de Naciones Unidas, Lajdar Brahimi. El conflicto, que comenzó hace 20 meses y que ya ha llegado a Damasco, ha acabado con la vida de más de 40.000 personas, según fuentes opositoras, y forzado la salida del país de cerca de 350.000 refugiados.</p>]]></content:encoded>
    <enclosure url="http://ep00.epimg.net/internacional/imagenes/2012/12/12/actualidad/1355272409_921318_1355272604_miniatura_normal.jpg" length="7820" type="image/jpeg"  />
    <enclosure url="http://ep00.epimg.net/internacional/imagenes/2012/12/12/actualidad/1355272409_921318_1355272604_noticia_normal.jpg" length="40833" type="image/jpeg"  />
    <comments><![CDATA[http://eskup.elpais.com/C1355272769-5f74e2eebbf1a6c299aa322477e5ee5d]]></comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Uruguay aprueba el matrimonio entre personas del mismo sexo]]></title>
    <link><![CDATA[http://elpais.com/sociedad/2012/12/12/actualidad/1355283502_702827.html]]></link>
    <guid isPermaLink="true"><![CDATA[http://elpais.com/sociedad/2012/12/12/actualidad/1355283502_702827.html]]></guid>
    <dc:creator><![CDATA[Francisco Peregil]]></dc:creator>
    <description><![CDATA[La norma, respaldada por 81 de los 87 parlamentarios, permitirá a todas las parejas elegir el orden de los apellidos de sus hijos]]></description>
    <pubDate><![CDATA[Wed, 12 Dec 2012 04:44:02 +0100]]></pubDate>
    <category><![CDATA[Matrimonio homosexual]]></category>
    <category><![CDATA[FAP]]></category>
    <category><![CDATA[Matrimonio]]></category>
    <category><![CDATA[Uruguay]]></category>
    <category><![CDATA[Familia]]></category>
    <category><![CDATA[Homosexualidad]]></category>
    <category><![CDATA[Sexualidad]]></category>
    <category><![CDATA[Poder judicial]]></category>
    <category><![CDATA[Sudamérica]]></category>
    <category><![CDATA[Latinoamérica]]></category>
    <category><![CDATA[Partidos políticos]]></category>
    <category><![CDATA[Política]]></category>
    <category><![CDATA[América]]></category>
    <category><![CDATA[Sociedad]]></category>
    <category><![CDATA[Justicia]]></category>
    <content:encoded><![CDATA[<p>Tras siete horas de debate, la Cámara de Diputados de <a href="http://elpais.com/tag/uruguay/a/">Uruguay</a> ha aprobado el proyecto de ley que permitirá el matrimonio entre personas del mismo sexo. La ley, respaldada con 81 de los 87 parlamentarios presentes, necesita ahora someterse a la votación del Senado. La norma permitirá también, tanto a las parejas homosexuales como heterosexuales, elegir el orden de los apellidos de sus hijos.</p>
<p>Dado que el <a href="http://elpais.com/tag/frente_amplio/a/">Frente Amplio</a> dispone de mayoría también en el Senado es previsible que en el primer semestre de 2013 la ley quede definitivamente aprobada. A partir de entonces, el Código Civil de Uruguay no hablará de “marido y mujer” sino de “cónyuges”, el matrimonio será “la unión permanente entre dos personas de igual o distinto sexo”.</p>
<p>Con esta ley, la coalición izquierdista Frente Amplio, liderada por el presidente uruguayo <a href="http://elpais.com/tag/jose_mujica/a/">José, Pepe, Mújica,</a> da otro paso adelante en el terreno de los derechos sociales. El pasado octubre Uruguay se convirtió en el cuarto país latinoamericano en <a href="http://sociedad.elpais.com/sociedad/2012/10/18/actualidad/1350515928_579435.html" target="_blank">despenalizar el aborto</a>. Además, los parlamentarios uruguayos estudian en la actualidad un proyecto para regular el mercado de la marihuana con fines recreativos.</p>
<p>Uno de los momentos más emotivos del debate se produjo cuando el diputado Anibal Pereyra leyó una <a href="http://www.lanacion.com.ar/1278183-la-emotiva-carta-que-escribio-a-los-senadores-un-joven-adoptado-por-un-padre-gay" target="_blank">carta</a> que escribió en 2010 un adolescente argentino a los senadores de su país cuando se debatía en Argentina el matrimonio igualitario, finalmente, aprobado en julio de 2010. “Él, cuando se case, lo va a hacer con otro gay, que sienta como él”, decía la carta firmada por el joven Daniel Lezana. “No se va a casar con los heteros, ¿de qué tienen miedo?, ¿que los gais son una plaga que nos van a invadir? Si se casa mi papá, el boletín de la escuela lo van a poder firmar los dos, a las reuniones del colegio puede venir cualquiera de ellos. Quiero tener los mismos derechos que tienen mis compañeros del colegio, y si ellos (mis papás) se separan, tener los mismos derechos, que tienen los hijos de padres separados... sus hijos los tienen y yo no, ¿por qué?”.</p>
<p>España se convirtió en 2005 en el cuarto país del mundo en reconocer el matrimonio entre personas del mismo sexo, tras Holanda, Bélgica y Canadá. A ellos les siguieron Sudáfrica, Noruega, Suecia, Portugal, Islandia y Dinamarca. Argentina se convirtió en 2010 en el primer país de América Latina en aprobar el matrimonio igualitario. También se reconoció este derecho en seis Estados de Estados Unidos, en la capital de México, en el Estado mexicano de Quintana Roo y el brasileño de Alagoas.</p>
<p>En Uruguay los homosexuales pueden registrarse como pareja o incluso adoptar hijos. Pero no se les permite unirse en matrimonio. En junio pasado se produjo un hecho paradójico en el país cuando una pareja formada por un uruguayo y un español que se habían casado en 2010 en España consiguió que la justicia uruguaya <a href="http://www.elpais.com.uy/120609/pnacio-645421/nacional/Por-primera-vez-Justicia-uruguaya-reconoce-matrimonio-homosexual/" target="_blank">reconociera su matrimonio homosexual</a>.</p>]]></content:encoded>
    <enclosure url="http://ep00.epimg.net/sociedad/imagenes/2012/12/12/actualidad/1355283502_702827_1355283791_miniatura_normal.jpg" length="5646" type="image/jpeg"  />
    <enclosure url="http://ep00.epimg.net/sociedad/imagenes/2012/12/12/actualidad/1355283502_702827_1355283791_noticia_normal.jpg" length="29810" type="image/jpeg"  />
    <comments><![CDATA[http://eskup.elpais.com/C1355283502-28363fbfae338ff4b6814217af6a318f]]></comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Cárcel para un exconcejal por sus 20 formas de matar a una mujer]]></title>
    <link><![CDATA[http://elpais.com/sociedad/2012/12/11/actualidad/1355251106_582539.html]]></link>
    <guid isPermaLink="true"><![CDATA[http://elpais.com/sociedad/2012/12/11/actualidad/1355251106_582539.html]]></guid>
    <dc:creator><![CDATA[Andreu Manresa]]></dc:creator>
    <description><![CDATA[El antiguo policía y político populista de Mallorca Joaquín Rabasco tiene antecedentes por corrupción y fraude]]></description>
    <pubDate><![CDATA[Tue, 11 Dec 2012 20:03:41 +0100]]></pubDate>
    <category><![CDATA[Políticos]]></category>
    <category><![CDATA[Llucmajor]]></category>
    <category><![CDATA[Violencia género]]></category>
    <category><![CDATA[Mallorca]]></category>
    <category><![CDATA[Violencia]]></category>
    <category><![CDATA[Baleares]]></category>
    <category><![CDATA[Mujeres]]></category>
    <category><![CDATA[Problemas sociales]]></category>
    <category><![CDATA[España]]></category>
    <category><![CDATA[Sociedad]]></category>
    <content:encoded><![CDATA[<p>Un antiguo policía nacional y exconcejal populista de Llucmajor (Mallorca), Joaquín Rabasco, y su secretaria, Claudia Falleman, han sido condenados a un año y medio de cárcel y a una multa de 18.000 euros por incitar a la violencia de género. Colgaron en la web de su partido local una animación que mostraba hasta 20 formas de acabar con la vida de una mujer.</p>
<p>El juez ve en la cinta de dibujos exhibida por Rabasco en la red una "clara intención despectiva de la imagen de la mujer", desnuda, caricaturizada, como "metáfora de la mujer ciega ante la vida", con muestras que quieren evidenciar "la inutilidad de la mujer", que se exhibe "cosificada, solo sirve para morir", en escenas que se "la denigra a mera cosa, que carece de otro fin que no sea su desaparición física y exterminio".</p>
<p>Rabasco gobernó en alianza entre su grupo, ASI (Acción Social Independiente), y el PP en Llucmajor, que le entregó sucesivamente las áreas de Urbanismo y Turismo y propició su candidatura autonómica, con la intención de restar votos inmigrantes al PSOE y crear sensación de conflicto lingüístico en Mallorca. El condenado se anunciaba como "la voz de los forasteros” y su mensaje era contrario a la normalización del catalán.</p>
<p>El expolicía y expolítico, de 60 años, tiene una condena de dos años de cárcel por corrupción (un delito de fraude por funcionario público y otro de negociaciones prohibidas) y está pendiente de un recurso de oposición a la orden de ingreso en prisión, ya dictada, para cumplir esta pena.</p>
<p>El juez de lo penal, un sustituto, Francisco J. Pérez, señala en el auto sobre el caso de la web, que Rabasco al subir el vídeo violento a la página de ASI en 2005 —donde estuvo durante dos meses—, protagonizó una actitud que fue "incitadora del odio, discriminación y violencia”. El delito se agrava por el hecho de ostentar un cargo público.</p>
<p>El auto, de más de 100 páginas, resume los 20 capítulos de los dibujos animados que representan los modos en los que la mujer protagonista, que circulaba en bicicleta, pierde la vida, ensangrentada o mutilada: al atravesar una cristalera, estrellada contra una piedra, fundida entre la lava de un volcán o triturada por un ventilador industrial.</p>
<p>La acusación fue ejercida por la fiscalía y por un grupo de mujeres que en su día se manifestó en Llucmajor para denunciar el caso. La difusión de la animación surgió del deseo de Rabasco de perjudicar a un adversario político. "Qué pasó con Céspede<em>s",</em> era el título del epígrafe del enlace. El exconcejal en el juicio negó toda responsabilidad y aseguró que el contenido era "asqueroso" y una "porquería".</p>
<p>En su día, el Defensor del Pueblo reclamó la actuación de la Fiscalía y presionó ante el Ayuntamiento de Llucmajor para que se retirase la animación cuya difusión es delictiva. El Instituto de la Dona de Baleares también intervino. Inicialmente, Joaquín Rabasco dijo que todo era obra de un pirata informático.</p>
<hr size="2" width="100%" />]]></content:encoded>
    <enclosure url="http://ep00.epimg.net/sociedad/imagenes/2012/12/11/actualidad/1355251106_582539_1355254574_miniatura_normal.jpg" length="7919" type="image/jpeg"  />
    <enclosure url="http://ep00.epimg.net/sociedad/imagenes/2012/12/11/actualidad/1355251106_582539_1355254574_noticia_normal.jpg" length="30525" type="image/jpeg"  />
    <comments><![CDATA[http://eskup.elpais.com/C1355251360-877edcd34f87cf307a1371900f2b9cee]]></comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Hugo Chávez supera su cuarta operación de cáncer en La Habana]]></title>
    <link><![CDATA[http://elpais.com/internacional/2012/12/11/actualidad/1355243423_610739.html]]></link>
    <guid isPermaLink="true"><![CDATA[http://elpais.com/internacional/2012/12/11/actualidad/1355243423_610739.html]]></guid>
    <dc:creator><![CDATA[Maye Primera]]></dc:creator>
    <description><![CDATA[El vicepresidente Maduro confirma que el mandatario venezolano "se encuentra bien" tras una "compleja" operación de seis horas]]></description>
    <pubDate><![CDATA[Wed, 12 Dec 2012 07:13:31 +0100]]></pubDate>
    <category><![CDATA[Hugo Chávez]]></category>
    <category><![CDATA[Rafael Correa]]></category>
    <category><![CDATA[Venezuela]]></category>
    <category><![CDATA[Cuba]]></category>
    <category><![CDATA[Cáncer]]></category>
    <category><![CDATA[Caribe]]></category>
    <category><![CDATA[Enfermedades]]></category>
    <category><![CDATA[Sudamérica]]></category>
    <category><![CDATA[Latinoamérica]]></category>
    <category><![CDATA[Medicina]]></category>
    <category><![CDATA[Salud]]></category>
    <category><![CDATA[América]]></category>
    <content:encoded><![CDATA[<p>A las seis y media de la tarde en Venezuela (doce de la noche en España) todas las radios y televisiones del país cortaron la emisión para difundir un mensaje hasta ahora inédito. El ministro de Comunicación, Ernesto Villegas, anunció a todos los venezolanos que el presidente, Hugo Chávez, <a href="http://internacional.elpais.com/internacional/2012/12/10/actualidad/1355153912_880921.html">estaba siendo operado en La Habana</a>. Es la cuarta operación a la que se somete desde que se le diagnosticó el cáncer en junio de 2011, pero la primera en la que se informa tan rápido de que la cirugía estaba teniendo lugar. Solo tres horas y media después, el vicepresidente Nicolás Maduro, <a href="http://internacional.elpais.com/internacional/2012/12/09/actualidad/1355022539_272029.html">nombrado hace unos días por el propio Chávez como su sucesor</a>, se dirigió a los venezolanos para asegurar que el mandatario "se encuentra bien" tras la "compleja" intervención de seis horas y que ya está en su habitación.</p>
<p>"A los patriotas, a los revolucionarios, a los militares que están en los cuarteles les invito a que saquemos la bandera de Bolívar, la bandera de Chávez. Comandante, usted tiene que regresar, aquí lo esperamos sus hijos", ha dicho Maduro con la voz quebrada por la emoción.</p>
<p>"De esta salimos y esta revolución seguirá su camino por este siglo y por los siglos de los siglos", ha agregado después, en una vigilia celebrada en honor al mandatario. "Vivirá, y vivirá, el comandante vivirá", han coreado los simpatizantes del chavismo.</p>
<p>El <a href="http://elpais.com/tag/henrique_capriles/a/">excandidato presidencial opositor de Venezuela, Henrique Capriles</a>, le ha deseado una operación "exitosa". "Nuestro deseo es que la operación sea exitosa, que el presidente de la República se recupere", ha dicho. <a href="http://elpais.com/tag/rafael_correa/a/">El presidente de Ecuador, Rafael Correa</a>, que ha regresado este martes a Quito de una visita relámpago que hizo a La Habana para mostrarle apoyo a su homólogo venezolano, ha asegurado que Chávez es "un querido amigo" que se enfrenta "a una de las pruebas más duras de su vida". "Nuestro corazón y nuestra solidaridad con él", ha dicho el mandatario, que ha pedido un aplauso para Chávez a los integrantes de los gabinetes de Ecuador y Colombia.</p>
<p>Chávez, de 58 años y al frente de Venezuela desde 1999, ha pasado tres veces por el quirófano, dos de ellas para extirparle sendos tumores malignos en el abdomen, y ha recibido tratamientos con radio y quimioterapia. En todo este tiempo se ha negado a revelar qué tipo de cáncer padece y qué órganos de su cuerpo han sido afectados por la enfermedad.</p>
<p>El 27 de noviembre, Chávez volvió a La Habana y permaneció allí nueve días para recibir una terapia alternativa de “oxigenación hiperbárica” dirigida a paliar los efectos de la radiación. Los exámenes que le practicaron durante esa visita revelaron que aún había “células malignas” en el mismo lugar donde estuvieron alojados los tumores y, en consecuencia, los médicos recomendaron operarle lo más pronto posible.</p>]]></content:encoded>
    <enclosure url="http://ep00.epimg.net/internacional/imagenes/2012/12/11/actualidad/1355243423_610739_1355278061_noticia_normal.jpg" length="39752" type="image/jpeg"  />
    <comments><![CDATA[http://eskup.elpais.com/C1355243423-4dc9256f77be7c0cff237bbcd38d6e02]]></comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Hollande anuncia 100.000 empleos para jóvenes sin trabajo ni estudios]]></title>
    <link><![CDATA[http://elpais.com/internacional/2012/12/11/actualidad/1355238279_004772.html]]></link>
    <guid isPermaLink="true"><![CDATA[http://elpais.com/internacional/2012/12/11/actualidad/1355238279_004772.html]]></guid>
    <dc:creator><![CDATA[Miguel Mora]]></dc:creator>
    <description><![CDATA[El Gobierno socialista lanza un plan de choque contra la pobreza y aumentará un 10% en cinco años el subsidio social]]></description>
    <pubDate><![CDATA[Tue, 11 Dec 2012 18:34:35 +0100]]></pubDate>
    <category><![CDATA[Crisis económica]]></category>
    <category><![CDATA[François Hollande]]></category>
    <category><![CDATA[Recesión económica]]></category>
    <category><![CDATA[Francia]]></category>
    <category><![CDATA[Coyuntura económica]]></category>
    <category><![CDATA[Europa occidental]]></category>
    <category><![CDATA[Economía]]></category>
    <category><![CDATA[Europa]]></category>
    <category><![CDATA[Política]]></category>
    <category><![CDATA[Sociedad]]></category>
    <content:encoded><![CDATA[<p>¿Es posible otra política en Europa? El Gobierno socialista francés parece seguir convencido de que no solo es posible sino, sobre todo, necesario. <a href="http://economia.elpais.com/economia/2012/11/20/actualidad/1353412400_649769.html" target="_blank">Aunque Alemania exige a París, como a casi todos, reformas de sello neoliberal</a>, el primer ministro, Jean-Marc Ayrault, ha afirmado que su prioridad es “ejercer la solidaridad y reducir las desigualdades” provocadas por la crisis, y ha anunciado un plan contra la pobreza que incluye medidas destinadas a paliar la situación de los más débiles: jóvenes con dificultades de integración, gente sin hogar, refugiados y parados sin cualificar. Las medidas costarán 2.500 millones de euros hasta 2017 y van dirigidas a los 8,5 millones de franceses que viven con menos de 964 euros al mes.</p>
<p> Ayrault clausuró la Conferencia Nacional de Lucha contra la Pobreza en París con el anuncio de que la prestación de solidaridad activa (RSA), un subsidio mínimo de 475 euros destinado a parados y jóvenes, se revalorizará un 10% neto en los próximos cinco años, con el objetivo de que represente la mitad del salario mínimo, que hoy se sitúa en torno a los 1.100 euros.</p>
<p> Más de un millón de franceses (1,39 millones) reciben hoy el RSA, una ayuda social instituida en 1988 por el Gobierno de Michel Rocard y reformada en 2009 por <a href="http://elpais.com/tag/nicolas_sarkozy/a/" target="_blank">Nicolas Sarkozy</a> cuando la crisis de las hipotecas basura empezó a castigar a la economía europea.</p>
<p> El Gobierno se compromete a crear, empezando en enero de 2013, 100.000 contratos anuales de inserción para jóvenes sin cualificación de 18 a 25 años. Serán contratos de un año, renovables por uno más, con sueldos de 450 euros mensuales y se firmarán en las oficinas de empleo, ha explicado el primer ministro. El Estado ofrecerá a los jóvenes un puesto de trabajo “adaptado a sus necesidades”, y aquellos que pierdan el empleo podrán seguir cobrando si siguen un curso de formación.</p>
<p> Ayrault <a href="http://internacional.elpais.com/internacional/2012/01/26/actualidad/1327568181_823021.html" target="_blank">confirmó la promesa electoral de construir 150.000 viviendas sociales durante el quinquenio presidencial de François Hollande</a>, y añadió que se crearán 8.000 plazas nuevas para casas de acogida, la mitad destinadas a los peticionarios de asilo y la otra mitad a los ciudadanos sin domicilio fijo.</p>
<p> En la Sanidad pública, el techo para acceder a la cobertura universal se revisará a la baja para beneficiar a 500.000 personas más de las que acceden hoy, los 4,4 millones de personas que viven con menos de 661 euros mensuales.</p>
<p> Para prevenir el sobreendeudamiento de las familias y posibles desahucios por falta de pago, Ayrault se comprometió a cumplir una propuesta que ha suscitado polémica en el Partido Socialista, un censo “positivo” de todos los préstamos solicitados por los particulares a los bancos.</p>
<p> La oposición conservadora criticó el plan de Ayrault, afirmando que son soluciones de carácter “asistencial”. El jefe de filas de los diputados de la Unión por un Movimiento Popular (UMP), Christian Jacob, emplazó a los socialistas a reducir la presión fiscal sobre las empresas para que estas puedan crear empleos de calidad. El Partido de Izquierda también atacó a los socialistas y calificó los anuncios como “una limosna miserable”.</p>
<p>Los socialistas replicaron que las estadísticas sobre la pobreza señalan que en los últimos años el nivel de vida ha caído de forma alarmante. Un informe publicado ayer por el Gobierno indica que el número de hogares que viven con menos de 803 euros al mes por persona se elevó en 2010 hasta los 4,7 millones, mientras era de 3,9 millones en 2004. El nivel de la pobreza en Francia se mide en 964 euros al mes, el 60% del nivel de vida medio. Pero si se toma como referencia el 40% de la renta media, es decir, 642 euros al mes, hay 2,1 millones de personas en esa franja frente a 1,5 millones en 2004.</p>
<p>Según Louis Maurin, director del Observatorio de las Desigualdades, “los jóvenes son los más afectados por el aumento de la pobreza y las primeras víctimas de la crisis y de la subida del paro”. El miércoles, el ministro de trabajo, Michel Sapin, presentará una de las promesas centrales de la campaña de Hollande, la creación de 150.000 contratos de generación, que se basan en dar ventajas fiscales a las empresas que mantengan un trabajador mayor de 55 años y contraten un menor de 26.</p>]]></content:encoded>
    <enclosure url="http://ep00.epimg.net/internacional/imagenes/2012/12/11/actualidad/1355238279_004772_1355242337_miniatura_normal.jpg" length="5903" type="image/jpeg"  />
    <enclosure url="http://ep00.epimg.net/internacional/imagenes/2012/12/11/actualidad/1355238279_004772_1355238381_noticia_normal.jpg" length="18452" type="image/jpeg"  />
    <comments><![CDATA[http://eskup.elpais.com/C1355238278-a1ffd30608252c391353bf85c2826107]]></comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Cuba abre la puerta a las cooperativas privadas]]></title>
    <link><![CDATA[http://elpais.com/internacional/2012/12/11/actualidad/1355257744_677870.html]]></link>
    <guid isPermaLink="true"><![CDATA[http://elpais.com/internacional/2012/12/11/actualidad/1355257744_677870.html]]></guid>
    <dc:creator><![CDATA[Yoani Sánchez]]></dc:creator>
    <description><![CDATA[La medida busca dinamizar la economía en varios sectores, como transportes y construcción. Se espera que se creen 200 entidades en todo el país]]></description>
    <pubDate><![CDATA[Tue, 11 Dec 2012 21:55:54 +0100]]></pubDate>
    <category><![CDATA[Granma]]></category>
    <category><![CDATA[Cuba]]></category>
    <category><![CDATA[Latinoamérica]]></category>
    <category><![CDATA[Prensa]]></category>
    <category><![CDATA[América]]></category>
    <category><![CDATA[Economía]]></category>
    <content:encoded><![CDATA[<p>Un resquicio de autonomía se abrió ayer al entrar en vigor un decreto ley que ampliará de forma gradual el cooperativismo en Cuba. En una etapa preliminar se prevé que este contribuya a la creación de más de 200 asociaciones de ese tipo en todo el país. Desde la pasada sesión de la Asamblea Nacional, en julio de este año, se aguardaba la entrada en vigor de una medida que se espera dinamice la deteriorada economía de la Isla. Hasta ahora esta forma de gestión solo estaba permitida en el sector agropecuario. Pero desde hoy incluirá también los sectores gastronómico, de transporte, servicios personales y domésticos, la recuperación de materias primas y los servicios de la construcción, entre otros.</p>
<p>Esta medida se inscribe en un plan de flexibilizaciones y ajustes económicos aprobados por el <a href="http://internacional.elpais.com/internacional/2011/04/19/actualidad/1303164009_850215.html" target="_blank">Sexto Congreso del Partido Comunista de Cuba en 2011</a>. Según la propaganda oficial se trata de un proceso de “actualización del actual modelo” y no de un desmontaje del mismo. No obstante, algunos sectores críticos habían abogado por menos estatización y mayor cooperativismo, como una alternativa a la privatización.</p>
<p>La edición del periódico oficialista <em>Granma</em> de ayer precisó que se trata de un decreto ley que establece la “constitución experimental” de estas asociaciones. A la par que anunciaba que el arrendamiento de los locales estatales se hará de manera preferente a aquellos que trabajen actualmente en ellos. Claro está, cuando estos “voluntariamente determinen conformar una cooperativa”. Para constituirlas los interesados tendrán que presentar una solicitud a los órganos municipales del Poder Popular y estos la someterán a varias comisiones.</p>
<p>En un primer momento se autorizarán las asociaciones “de primer grado” que incluirán al menos a tres empleados. Se prevé también permitir las de “segundo grado” formadas por dos o más cooperativas, aunque todavía no comenzarán a ponerse en marcha. Una Asamblea General, donde cada socio tendrá un voto, dirigirá cada agrupación.</p>
<p>El órgano oficial del Partido Comunista aclara que los precios de los productos y servicios que se comercialicen se regirán por la ley de la oferta y la demanda, aunque advierte que habrá algunas excepciones en las que el Estado determinará el precio.</p>
<p>Entre los puntos mejor recibidos del nuevo decreto ley se encuentra el hecho de que estas nuevas entidades contarán con personalidad jurídica. No se subordinarán administrativamente “a ninguna entidad estatal” aunque se deja claro que deberán “ajustarse a las normas generales establecidas por los organismos rectores” de cada actividad. Por ejemplo, en el caso de un grupo de trabajadores que se afilia en una cooperativa de construcción, tendrá que regirse por las normas de calidad del ministerio del ramo.</p>
<p>La medida se vincula a una ley que entra en vigor en enero próximo y que otorga beneficios fiscales para las cooperativas en comparación con otras formas estatales de gestión.</p>
<p>El plan de ajustes económicos impulsado por Raúl Castro acusa todavía grandes carencias. Las quejas del sector por cuenta propia y cooperativo se centran en los deficitarios créditos bancarios y la inexistencia de un mercado mayorista. El Gobierno ha dicho que este último se aplicará de formal gradual en 2013, pero no ha calmado el recelo.</p>
<p> </p>]]></content:encoded>
    <comments><![CDATA[http://eskup.elpais.com/C1355257744-05a6ea931581d6df476567a34e246a34]]></comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[Hollande y Rousseff cargan contra el ajuste sin crecimiento]]></title>
    <link><![CDATA[http://elpais.com/internacional/2012/12/11/actualidad/1355262707_821244.html]]></link>
    <guid isPermaLink="true"><![CDATA[http://elpais.com/internacional/2012/12/11/actualidad/1355262707_821244.html]]></guid>
    <dc:creator><![CDATA[Miguel Mora]]></dc:creator>
    <description><![CDATA[El presidente francés y su homóloga brasileña sellan en París una alianza contra las políticas basadas solo en austeridad]]></description>
    <pubDate><![CDATA[Tue, 11 Dec 2012 22:51:47 +0100]]></pubDate>
    <category><![CDATA[Dilma Rousseff]]></category>
    <category><![CDATA[François Hollande]]></category>
    <category><![CDATA[Visitas oficiales]]></category>
    <category><![CDATA[Crisis económica]]></category>
    <category><![CDATA[Contactos oficiales]]></category>
    <category><![CDATA[Recesión económica]]></category>
    <category><![CDATA[Coyuntura económica]]></category>
    <category><![CDATA[Relaciones exteriores]]></category>
    <category><![CDATA[Economía]]></category>
    <category><![CDATA[Europa]]></category>
    <content:encoded><![CDATA[<p>Los Campos Elíseos engalanados con banderas brasileñas, y los salones del palacio del Elíseo abiertos para una conferencia de prensa masiva y una gran cena oficial. Así recibió ayer François Hollande en París a Dilma Rousseff, primera mujer en ocupar la presidencia de Brasil. Los dos jefes de Estado progresistas de dos países que viven tendencias tan opuestas como sus continentes (enérgicos y emergentes unos, abatidos y en apuros los otros) sellaron una alianza <a href="http://internacional.elpais.com/internacional/2012/12/11/actualidad/1355238279_004772.html">contra la austeridad, por la solidaridad</a> y el crecimiento para salir de la crisis económica, una cruzada en la que Hollande sigue apareciendo cada vez más solo en Europa y a la que Rousseff dio nuevo impulso y energía.</p>
<p>“Los proyectos que se basen exclusivamente en la austeridad llevarán al fracaso a los países que siguen esas vías”, afirmó la mandataria brasileña al abrir con Hollande el Foro del Progreso Social, un acto político que durará dos días y que ha sido organizado por el <a href="http://www.google.es/url?sa=t&rct=j&q=lula+social+progress+paris&source=web&cd=3&cad=rja&ved=0CDgQFjAC&url=http%3A%2F%2Fwww.institutolula.org%2Feng%2F%3Fnavegacao%3D02-lula&ei=lqrHUJidKsSxhAeAroGYCg&usg=AFQjCNFJW5jL6UrWjztkLo3pzWS9YSMUvg" target="_blank">Instituto Lula</a>, dirigido por el expresidente Luis Inácio Da Silva, y por la <a href="http://www.google.es/url?sa=t&rct=j&q=Fundaci%C3%B3n+Jean+Jaur%C3%A9s&source=web&cd=1&cad=rja&ved=0CC8QFjAA&url=http%3A%2F%2Fwww.jean-jaures.org%2F&ei=wKrHUKcikJCFB9b2gdgC&usg=AFQjCNGLffRQ9qUz57AFSaCZ7RMB4IsH9Q" target="_blank">Fundación Jean Jaurés</a>, cercana al Partido Socialista francés.</p>
<p>En plena sintonía aparente, los dos jefes de Estado recientemente <a href="http://internacional.elpais.com/internacional/2012/12/08/actualidad/1354933810_810132.html">atacados por</a> <em>The Economist</em> por sus políticas sociales apelaron a crear un mundo nuevo y a mejorar la gobernanza de la globalización. Hollande propuso crear un Consejo Económico y Social que funcione a escala mundial —sin dar más detalles—, y ambos sentaron los principios esenciales de sus proyectos.</p>
<p>“Para salir de la crisis es preciso construir un mundo nuevo”, dijo Rousseff, que defendió la inversión en educación —“es crucial porque es el mejor camino para reducir la desigualdad”—, pidió mayores controles de los flujos financieros y subrayó que su Gobierno “seguirá poniendo en práctica las políticas de redistribución de renta y de riqueza” con “la certidumbre de que ese nuevo mundo es posible”.</p>
<p>“Crecimiento, empleo, medio ambiente y lucha contra las desigualdades, estas son nuestras cuatro prioridades”, afirmó Hollande en su discurso. El presidente francés quiso enviar “un mensaje de esperanza a un mundo que duda y se repliega”.</p>
<p>París intenta además situar sus peones para el concurso lanzado por Brasil para adquirir 36 cazabombarderos valorados en 4.000 millones de euros.</p>]]></content:encoded>
    <enclosure url="http://ep00.epimg.net/internacional/imagenes/2012/12/11/actualidad/1355262707_821244_1355262846_miniatura_normal.jpg" length="6199" type="image/jpeg"  />
    <enclosure url="http://ep00.epimg.net/internacional/imagenes/2012/12/11/actualidad/1355262707_821244_1355262846_noticia_normal.jpg" length="33169" type="image/jpeg"  />
    <comments><![CDATA[http://eskup.elpais.com/C1355262707-65427db0b4d136cbd9facf45e97e4da1]]></comments>
  </item>
  <item>
    <title><![CDATA[El juicio impulsado por la ‘madre coraje’ argentina, sin culpables]]></title>
    <link><![CDATA[http://elpais.com/internacional/2012/12/12/actualidad/1355274891_283679.html]]></link>
    <guid isPermaLink="true"><![CDATA[http://elpais.com/internacional/2012/12/12/actualidad/1355274891_283679.html]]></guid>
    <dc:creator><![CDATA[Francisco Peregil]]></dc:creator>
    <description><![CDATA[Absueltos todos los imputados en la causa que investiga la desaparición de la hija de Susana Trimarco]]></description>
    <pubDate><![CDATA[Wed, 12 Dec 2012 02:20:24 +0100]]></pubDate>
    <category><![CDATA[Trata blancas]]></category>
    <category><![CDATA[Argentina]]></category>
    <category><![CDATA[Tráfico personas]]></category>
    <category><![CDATA[Prostitución]]></category>
    <category><![CDATA[Explotación sexual]]></category>
    <category><![CDATA[Sudamérica]]></category>
    <category><![CDATA[Latinoamérica]]></category>
    <category><![CDATA[Delitos sexuales]]></category>
    <category><![CDATA[Juicios]]></category>
    <category><![CDATA[Delitos]]></category>
    <category><![CDATA[Problemas sociales]]></category>
    <category><![CDATA[América]]></category>
    <category><![CDATA[Proceso judicial]]></category>
    <category><![CDATA[Justicia]]></category>
    <category><![CDATA[Sociedad]]></category>
    <content:encoded><![CDATA[<p>La <em>madre coraje</em> argentina, <a href="http://sociedad.elpais.com/sociedad/2012/03/17/actualidad/1332012305_311478.html" target="_blank">Susana Trimarco</a>, sufrió en la noche del martes un revés descomunal. Después de buscar a su hija durante más de siete años, supuestamente desaparecida en las redes prostibularias de la localidad norteña de San Miguel de Tucumán; después de haberse convertido en un símbolo de la lucha contra la trata de personas; después de haber conseguido sentar en el banquillo a siete hombres y seis mujeres y que la fiscalía y sus abogados solicitaran penas de entre 12 y 26 años para ellos… Después de todo eso, tras diez meses de un juicio por el que han desfilado más de 100 testigos, la Sala II de la Cámara Penal de Tucumán dictó ayer por unanimidad la absolución de los <a href="http://www.pagina12.com.ar/diario/ultimas/20-209634-2012-12-11.html" target="_blank">13 imputados</a>. La sentencia se pronunció tras varias horas de retraso, a las nueve y veinte de la noche. Mientras los acusados lloraban y se abrazaban, numerosos testigos profirieron insultos contra los jueces. El presidente de la sala tenía previsto leer un breve resumen de los fundamentos del veredicto, pero se produjo tal alboroto en el recinto que resultó imposible la lectura. "Esto es un acto de corrupción", declaró uno de los letrados de Trimarco.</p>
<p>Susana Trimarco tenía de su parte a grupos de argentinos supuestamente irreconciliables: desde los periodistas del canal TN, del grupo Clarín, que calificaron el fallo como vergonzoso, hasta la asociación kirchnerista La Cámpora, cuyos militantes se habían apostado a las puertas del juzgado para apoyar a Susana Trimarco. Pero los jueces Alberto Piedrabuena, Emilio Herrera Molina y Eduardo Romero no consideraron probado que los dueños de varias whiskerías tuviesen nada que ver con la desaparición de la hija de Trimarco. Hasta la presidenta de Argentina, Cristina Fernández, llamó a Trimarco y le dijo: "Susana: no sé cómo podés aguantar tanto. Contá conmigo. (…) No puedo creer lo que hicieron”, según contó la propia Trimarco.</p>
<p>Trimarco no derramó una sola lágrima al escuchar el veredicto ni mostró signo alguno de debilidad. “Estoy más fuerte que nunca”, declaró al canal TN minutos después. “Soy una persona muy fría porque ellos me hicieron así. Mica [la nieta] se crió durmiendo en los ventanales de los tribunales. No voy a parar hasta que estos tipos sean enjuiciados. Estoy muy tranquila por todo lo que hice y todas las chicas a las que rescaté. Esto termina acá pero mañana empieza otra lucha nueva”.</p>
<p><a href="http://buscar.lanacion.com.ar/%27Marita%20Ver%C3%B3n%27" target="_blank">María de los Ángeles Verón Trimarco (Marita)</a> tenía 23 años aquel 3 de abril de 2002 en que desapareció en San Miguel de Tucumán. Hacía nueve años que Argentina había superado la dictadura (1976-1983) donde miles de personas fueron secuestradas. Lo que vino después fue una odisea que sirvió para que la sociedad argentina descubriera las condiciones de esclavitud que padecen hoy en día las mujeres en cientos de prostíbulos. <a href="http://sociedad.elpais.com/sociedad/2012/03/17/actualidad/1332012305_311478.html" target="_blank">Susana Trimarco</a>, la madre de Marita, llegó a disfrazarse de prostituta para encontrar a su hija. Daniel Verón, el padre, fue víctima de una depresión que ya no le abandonaría hasta su muerte, en 2010. Antes de morir le insistió a su esposa en que dejase de buscar a Marita, porque había topado con las mafias de la prostitución y a él le parecían demasiado poderosas. Finalmente, en febrero de 2012, Susana Trimarco logró que se juzgara a los acusados por la desaparición de su hija.</p>
<p>Durante las pesquisas que practicó a lo largo de diez años, a Susana Trimarco le fueron contando que Marita había sido golpeada con la culata de una pistola en las calles de San Miguel de Tucumán, introducida en un coche rojo, vendida a una red de trata de blancas, drogada, violada, apuñalada y forzada a tener un hijo en cautiverio con su proxeneta, José Fernando Gómez, alias el Chenga.</p>
<p>“Para mí, tenerlos ahí es ya una gran victoria. Porque me decían que con la misma plata que ganaban con mi hija le iban a pagar a los jueces. Y todavía pienso que ahí debería haber mucha gente más. Faltan más cómplices”, había <a href="http://%E2%80%9CPara%20m%C3%AD,%20tenerlos%20ah%C3%AD%20es%20ya%20una%20gran%20victoria.%20Porque%20me%20dec%C3%ADan%20que%20con%20la%20misma%20plata%20que%20ganaban%20con%20mi%20hija%20le%20iban%20a%20pagar%20a%20los%20jueces.%20Y%20todav%C3%ADa%20pienso%20que%20ah%C3%AD%20deber%C3%ADa%20haber%20mucha%20gente%20m%C3%A1s.%20Faltan%20m%C3%A1s%20c%C3%B3mplices%E2%80%9D." target="_blank">confiado</a> Susana Trimarco a este periódico el pasado marzo. Micaela Catalán Verón, la hija de Marita, que ahora tiene 14 años y vive con su abuela, esperaba ayer a las puertas del juzgado y decía que solo esperaba verlos pasar a todos en un furgón hacia la cárcel. Finalmente, todos los imputados salieron por sus propios medios.</p>]]></content:encoded>
    <enclosure url="http://ep00.epimg.net/internacional/imagenes/2012/12/12/actualidad/1355274891_283679_1355275182_miniatura_normal.jpg" length="6110" type="image/jpeg"  />
    <enclosure url="http://ep00.epimg.net/internacional/imagenes/2012/12/12/actualidad/1355274891_283679_1355275182_noticia_normal.jpg" length="41754" type="image/jpeg"  />
    <enclosure url="http://ep00.epimg.net/internacional/imagenes/2012/12/12/actualidad/1355274891_283679_1355275182_noticia_grande.jpg" length="114200" type="image/jpeg"  />
    <comments><![CDATA[http://eskup.elpais.com/C1355274891-fe3279ef1ffbee62496bccb307165671]]></comments>
  </item>
</channel>
</rss>
